最强/a 剪辑/n 
刚/d 看到/v 小/a 豆子/n 时/n ，/x 就/d 觉得/v 此子/r ，/x 不能/v 留/v ！/x 如果说/c 中国/ns 的/uj 黑社会/nt 电影/n 多少/m 还/d 有点/n 义气/n 的话/u ，/x 这里/r 的/uj 黑社会/nt 除了/p 黑暗/z ，/x 无知/v 和/c 混乱/a 看不到/v 一点/m 人性/n 和/c 其他/r 闪光点/n 。/x 影片/n 展示/v 揭露/v 了/ul 一个/m 暴力/n 与/p 毁灭/v 不断/d 轮回/v 的/uj 巴西/ns 黑社会/nt ，/x 令人/nrt 震撼/v ，/x 估计/v 是/v 这部/r 电影/n 吸引/v 人/n 的/uj 原因/n 。/x 
这/r 节奏/n ！/x 
不错/a 的/uj 
Benny/eng 和/c 内/f 马尔长/nr 的/uj 好像/v 这个/r 罪恶/n 之/u 城/n 充斥/v 着/uz 多种/m 矛盾/an 犯罪/vn 肆无忌惮/i 像是/v 无政府/l 状态/n 但是/c 政府/n 又/d 是/v 存在/v 的/uj 人性/n 在/p 阴暗/a 下/f 滋生/v 最终/d 演化成/n 这/r 座/q 罪恶/n 之/u 城/n 根源/n 终究/d 还是/c 教育/vn 水平/n 的/uj 限制/v 
孩子/n 手里/s 有/v 枪/n ，/x 后果/n 是/v 可怕/c 的/uj ，/x 相比/v 而已/y ，/x 中国/ns 是/v 如此/c 滴/v 太平/ns 
when/eng i/x was/eng young/eng ,/x i/x started/eng to/eng kill/eng ..../m 
带/v 点/q 诙谐/a ，/x 带/v 点/q 对/p 人性/n 的/uj 考究/vn ~/x 拍/v 的/uj 真好/d 
太/d 尼玛/nrt 犀利/a 的/uj 电影/n 。/x 。/x 。/x 。/x 
用/p 倒叙/v 和/c 插叙/v 的/uj 叙事/v 方式/n ，/x 把/p 里约热内卢/ns 贫民窟/n 里/f 关于/p 暴力/n 和/c 毒品/n 的/uj 残酷/a 生活/vn 方式/n 展示/v 的/uj 淋漓尽致/i 。/x 手持/v 摄影/n 的/uj 风格/n ，/x 像/v 古惑仔/nr 们/k 手里/s 不用/v 思考/v 的/uj 枪/n ，/x 观众/n 的/uj 思维/n 也/d 被/p 牢牢/d 凝固/v 在/p 这些/r 无业/n 少年/m 的/uj 枪/n 上/f ，/x 跟/p 随着/p 摄影机/n 左右摇摆/i 。/x 但/c 在/p 这个/r 无主/v 之/u 城里/s ，/x 总/b 有人/r 是/v 追求/v 上进/v 的/uj ，/x 他/r 成为/v 了/ul 一名/m 摄影记者/n 。/x 
卧槽/n 竟然/d 是/v 改编自/nz 半/m 自传式/l 小说/n 。/x 剪辑/n 什么/r 的/uj 我/r 就/d 看到/v 被/p 剪/v 的/uj 很碎/a 场景/n 跳来跳去/v ，/x 印象/n 最深/d 的/uj 是/v 贩毒/v 的/uj 那间/r 屋子/n 。/x 最后/f 高潮/nr 不错/a ，/x 整体/n 太/d 长/a 了/ul ，/x 乱七八糟/i 的/uj 情结/n 多/m ，/x 看/v 的/uj 累/v 。/x 这样/r 的/uj 犯罪/vn 片/q 让/v 我/r 觉得/v 恶心/n 。/x 不会/v 想要/v 看/v 第二遍/m 系列/q 。/x 
表现/v 暴力/n 的/uj 电影/n 。/x 
长江后浪推前浪/l ，/x 前浪/n 死/v 在/p 沙滩/nr 上/f 。/x 
很/zg 巧妙/a 的/uj 构思/v ，/x 情节/n 处理/v 得/ud 恰到好处/i ，/x 画面感/n 很/d 强/a ，/x 看着/v 过瘾/n 。/x 最/d 喜欢/v 的/uj 一句/m 台词/n ，/x 红毛/n 说/v ，/x “/x 你/r 杀/v 了/ul 天主/n 之/u 城/n 最酷/a 的/uj 流氓/n ”/x 。/x 总/b 觉得/v ，/x 我/r 和/c 阿炮/n 有点像/v 。/x 
看/v 的/uj 有些/r 晕/v 。/x 20141025/m 
好/a 在/p 哪/r ？/x 接受/v 无能/v 
罪恶/n 严重/a 到/v 必须/d 要/v 用/p 平淡/a 的/uj 方式/n 诉说/v ，/x 才/d 不至于/c 太/d 刺激/v 观众/n 的/uj 地步/n 
我/r 好像/v 还是/c 偏爱/v 风格/n 更/d 冷/a 的/uj 
It/eng #/x 39/m ;/x s/x unbelievable/eng 
真/d 尼玛/nrt 血腥/a 
欣赏/v 不/d 来/v 
实在/v 是/v 不怎么/l 喜欢/v 看/v 枪战/n ，/x 害怕/v 随时/d 有/v 颗/q 子弹/n 飞/n 出来/v 。/x 但/c 这/r 片儿/m 确实/ad 高潮迭起/l 精彩/n 刺激/v 。/x 
被/p 上帝/n 遗忘/v 的/uj 上帝/n 之/u 城/n 。/x 
喜欢/v 这/r 音乐/n 
这/r 才/d 是/v 世界级/n 的/uj 。/x 
课堂/n 上放/v 的/uj ，/x 看/v 得/ud 头疼/a ，/x 压抑/v 
反正/d 我/r 觉得/v 没有/v 像/v 说/v 的/uj 那么/r 好/a ，/x 又/d 看不懂/v 啦/y 
不错/a 的/uj 电影/n ，/x 有点/n 恶搞/a 的/uj 感觉/n ，/x 又/d 有点/n 心酸/n 
每个/r 人/n 都/d 可恨/v 又/d 可爱/v ，/x 班尼/nr 之/u 死/v 让/v 人/n 很/d 难过/v 
真/d ·/x 捉/v 鸡/n 
地地道道/n 的/uj 巴西/ns 电影/n ,/x 把/p 巴西/ns 的/uj 美/j 和/c 丑/a 完完全全/i 的/uj 拍给/v 了/ul 观众/n 
黑帮片/n 儿/n 看/v 的/uj 不多/m .../m 确实/ad 拍/v 的/uj 牛逼/x 
应该/v 叫/v 上帝/n 抛弃/v 之/u 城/n 
刚才/t 看/v 的/uj 。/x 丰富/a 的/uj 剧情/n ，/x 高超/nr 的/uj 剪辑/n 。/x 
很/zg 不错/a 。/x 为啥/r 我/r 觉得/v 那/r 几个/m 黑人/n 长/a 得/ud 很/d 有/v 喜感/n 呢/y ？/x 很/d 逗/v 。/x 喜欢/v 充满活力/l 的/uj 拉美/nz 人/n 。/x 
不错/a 
除了/p 震惊/v ，/x 还是/c 震惊/v 。/x 
在/p 世界/n 某个/r 地方/n 被/p 这样/r 演绎/v 的/uj 巴西/ns 啊/zg 
剪辑/n 太/d 屌/yg ！/x 
被遗弃/n 的/uj 上帝/n 之/u 城/n ，/x 少年/m 犯罪/vn ，/x 街头/s 屠杀/vn ，/x 抢劫杀人/l ，/x 贩食/n 毒品/n ，/x 电影/n 以/p 叙事/v 者/k 的/uj 身份/n 给出/v 了/ul 巴西/ns 里约热内卢/ns 贫民窟/n 的/uj 残酷/a 
真实/d 得/ud 让/v 人/n 窒息/v 
简直/d 好/a 看/v 
很/zg 精巧/a 的/uj 片子/n ～/x 傻蛋/n 死/v 的/uj 时候/n 好/a 不忍心/l …/x 
有点/n 理解/v 不了/v 。/x 
叙事/v 很/zg 流畅/a ，/x 剪辑/n 很/d 赞/v 
牛逼/x 闪闪/z 
在/p 没有/v 规则/n 限制/v 的/uj 地方/n ，/x 人性/n 遵循/v 原本/n 的/uj 样子/n 。/x 小孩子/n 也/d 不/d 一定/d 全都/n 是/v 天使/n ，/x 也/d 有/v 可能/v 是/v 魔鬼/n 。/x 
没有/v 什么/r 要说/c 的/uj 。/x 
巴西/ns 最/d 负/v 盛名/v 的/uj 经典电影/n ，/x 里约热内卢/ns 贫民窟/n 的/uj 故事/n ，/x 被/p 无能/v 的/uj 政府/n 所/c 遗忘/v ，/x 这里/r ，/x 十分/m 残酷/a 
里/f 约/d 贫民窟/n 黑帮/nr 的/uj 组成/v 与/p 更替/v ，/x 暴力/n 、/x 吸毒/v 、/x 犯罪/vn 与/p 居民/n 生活/vn 的/uj 紧密/a 捆绑/v ，/x 前仆后继/i 混/v 黑帮/nr 的/uj 现象/n .../m 每/r 一点/m 简直/d 都/d 是/v 一个/m 绝妙/a 的/uj 社会学/n 研究课题/n 
好乱/a 的/uj 地方/n 
世界杯/nz 之外/f 不/d 一样/r 的/uj 里/f 约/d 。/x 暴力/n ，/x 杀戮/v ，/x 毒品/n 充斥/v ，/x 在/p 这里/r 贫困/a 带来/v 无法无边/l 。/x 没有/v 人/n 关心/n 这/r 一方/m 土地/n 。/x 
马克/nr 
越来越/d 喜欢/v 巴西/ns 电影/n 
拉美/nz 的/uj 世界/n 
被/p 上帝/n 遗忘/v 的/uj 上帝/n 之/u 城/n 。/x 
神片/n 
乱套/n 的/uj 贫民区/n 
尼康/nr 的/uj 大/n F/eng 。/x 。/x 。/x 
纪实/n 片/q ，/x 巴西/ns 贫民窟/n 的/uj 故事/n ，/x 很/zg 血腥/a ！/x 
真是/d 不/d 一样/r 的/uj 生活/vn ，/x 根据/p 真实/d 的/uj 生活/vn 改编/v ，/x 剧里/n 的/uj 几个/m 演员/n 也/d 是/v 当地/s 的/uj ，/x 片子/n 很/zg 有名/a ，/x 但是/c 演员/n 之后/f 的/uj 生活/vn 并非/c 大红大紫/nr 。/x 
培养/v 耐心/a 才/d 看/v 这个/r 片/q 
这/r 就是/d 无政府主义/n 所/c 想/v 看见/v 的/uj ？/x 
啪/o ，/x 死/v 一个/m ，/x 啪/o ，/x 又/d 死/v 一个/m 。/x 
将近/t 两个/m 小时/n ，/x 以/p 阿炮/nr 从/p 小屁孩/nr 成长/v 为/p 摄影记者/n 历程/n 的/uj 视角/n ，/x 他/r 经历/n 了/ul 两代/m 黑帮/nr ，/x 重点/n 对/p 巴西/ns 贫民窟/n 一个/m 穷凶极恶/i 的/uj 黑帮/nr 头目/n （/x 同龄/n ）/x 进行/v 了/ul 跟踪/v 刻画/n 。/x 叙述/v 方式/n 是/v 章节/n 式/k ，/x 按/p 人物/n 分/v 。/x 一些/m 画面/n 很/d 有/v 创意/v ，/x 比如/v 片尾/m 和/c 开头/v ；/x 小霸王/nr 和班尼/nz 争执/v ，/x 闪烁/v 的/uj 灯光/n 将/d 画面/n 分割/v 成/n 一张/m 张/q 高速/d 通过/p 的/uj 照片/n 。/x 这/r 故事/n 居然/d 改编自/nz 真/d 故事/n 
看过/v 之后/f ，/x 觉得/v 荒诞/a 又/d 觉得/v 合理/vn ，/x 这/r 座/q 城/n 的/uj 土匪/n 们/k ，/x 意气/n 一时/d ，/x 却/d 又/d 都/d 以/p 死为/v 结局/n 。/x 唯一/b 有/v 过/ug 幸福/a 希望/v 的/uj BENNY/eng ，/x 也/d 在/p 混乱/a 中/f 被/p 误杀/v 。/x 果然/d ，/x 暴力/n 都/d 会/v 被/p 暴力/n 取代/v 着/uz ，/x 新/a 的/uj 孩儿/n 帮/v 结局/n 隐隐/z 可见/v 。/x 心塞/n 。/x 
上帝/n 抛弃/v 之/u 城/n 
大学/n 就/d 看过/v 了/ul ，/x 只/d 记得/v 很/zg 牛逼/x 
好/a 
最近/f 重温/n 了/ul 一遍/m ，/x 最大/a 感想/v 是/v 在/p 这么/r 犯罪/vn 背后/f 的/uj 军火商/n 才/d 是/v 最大/a 的/uj 赢家/n ，/x 他们/r 不是/c 事/n 台前/s 的/uj 小丑/nr 
沉重/a 
最后/f 那个/r 红卫兵/nr 是/v 什么/r 鬼/n 233333333/m 
喜欢/v 镜头/n 的/uj 剪辑/n 光影/n 的/uj 交错/v 以及/c 陌生/n 的/uj 异域/n 。/x 
暴力/n 养成/v 之前/f ，/x 人性/n 都/d 是/v 一样/r 的/uj 。/x 
这/r 片/q 太牛/n 了/ul ！/x 一个/m 这么/r 开放/v 的/uj 题材/n ，/x 拍/v 出/v 这么/r 有/v 光芒/n 的/uj 电影/n ！/x 
最好/a 的/uj 剪辑/n 
好/a 片/q ，/x 不过/c 看/v 了/ul 会/v 觉得/v 里/f 约/d 真是太/nr 乱/d 了/ul 。/x 
“/x 班尼/nr 被/p 我/r 杀/v 了/ul 。/x ”/x “/x 你/r 杀/v 了/ul 上帝/n 之/u 城里/s 最帅/n 的/uj 流氓/n ”/x 
实在/v 是/v ！/x 太/d 喜欢/v 了/ul .../m 
神/n 剪辑/n 
现场感/n 十足/d 
看看/v 另/r 一个/m 世界/n ，/x 隔/v 着/uz 一层/m 屏幕/n ，/x 可以/c 享受/v 流血/v 的/uj 画面/n ，/x 作为/v 真实/d 改变/v ，/x 细思极恐/x ，/x 让/v 你/r 不/d 愿/v 相信/v 他/r 是/v 真的/d ，/x 但/c 也/d 没什么/l 假/a 的/uj 地方/n 
被/p 上帝/n 抛弃/v 了/ul 的/uj 上帝/n 之/u 城/n 。/x 
真实/d 是/v 最/d 可怕/c 的/uj 
牛/n ！/x 
2013.7.23/m 
麻痹/v ，/x 生/vn 在/p 中国/ns 真/d 好/a 
整部/n 影片/n 我/r 就/d 在/p 不停/d 的/uj 猜/vn ：/x 这/r 是/v A/eng ？/x 这/r 是/v B/eng ？/x 哎/e 这个/r 看起来/v 也/d 好像/v A/x ？/x 这个/r 应该/v 是/v C/eng ？/x 啊/zg 这个/r 人/n 看起来/v 好像/v B/x ,/x 是/v B/eng 还是/c C/x ？/x 又/d 杀人/n 了/ul ，/x A/eng 杀/v 的/uj 还是/c B/eng 杀/v 的/uj ？/x 平心而论/i ，/x 这部/r 影片/n 还是/c 不错/a 的/uj ，/x 无奈/d 我/r 是/v 脸/n 盲/ng 啊/y ，/x 实在/v 分不清/l 谁/r 是/v 谁/r 。/x 。/x 。/x 
配乐/vn 和/c 剪辑/n 吊/v 到/v 逆/vg 天/q 。/x 。/x 。/x 。/x 属实/v 不敢相信/i 这/r 竟然/d 是/v 真事/n 改编/v 。/x 。/x 。/x 出来/v 混/v 迟早/d 要还/v 的/uj 。/x 。/x 
台词/n ：/x 我爱你/l 但是/c 我/r 已经/d 受够了/l 
好/a 故事/n 给/p 演技/n 糟蹋/v 了/ul 
充满/a 暴力/n 的/uj 贫穷/a 街区/s ，/x 厮杀/v 争斗/vn 到/v 最后/f 却是/d 渔翁得利/i 。/x 没有/v 教育/vn 、/x 金钱/n 、/x 追求/v ，/x 一切/r 都/d 逃不出/v 那/r 悲哀/a 的/uj 轮回/v 。/x 
其实/d 我/r 感觉/n 更是/d 个/q 成长/v 的/uj 故事/n 。/x 
贫民窟/n 有/v 多/m 残忍/a ？/x ！/x 
从/p 一/m 开始/v 就/d 爱/v 上/f 这部/r 电影/n 了/ul ，/x 那/r 把/p 刀/n ，/x 那/r 只/d 鸡/n ，/x 那/r 配乐/vn ，/x 那/r 节奏/n ，/x 那/r 画面/n ，/x 那/r 城市/ns …/x …/x 最后/f ，/x 这/r 一切都是/i 真的/d 。/x 
哪/r 都/d 有/v 苟且/nr 的/uj 人/n 在/p 挣扎/v 的/uj 活着/v ~/x 
算是/v 巴西/ns 黑帮片/n 了/ul 吧/y ，/x 和/c 香港/ns 黑帮/nr 还是/c 有/v 很大/a 差别/d 哦/zg ，/x 上帝/n 之/u 城/n 显得/v 更加/d 直来直去/i ，/x 更加/d 血腥/a 暴力/n ，/x 着重/a 表现/v 的/uj 是/v 贫民窟/n 的/uj 真实/d 面目/n ，/x 表现/v 生活/vn 本身/r ，/x 表现/v 宏大/a 真实/d 的/uj 场景/n ，/x 而/c 香港/ns 黑帮片/n 则/d 是/v 侧重于/n 表现/v 人物/n 的/uj 情感/n 和/c 挣扎/v 。/x 简单/a 来说/u ，/x 一个/m 是/v 表现/v 生活/vn 的/uj 史诗/nr ，/x 一个/m 是/v 刻画/n 人物/n 的/uj 传记/n 。/x 
轮回/v 重复/d 
太/d 赞/v 了/ul 
镜头/n 晃/v 得/ud 我/r 头晕/n …/x …/x 此外/c 五星/nz 好评/v 。/x 
昆汀/ns 的/uj 暴力/n 
补/v 
身临其境/i 的/uj 感受/v 贫民窟/n 的/uj 挣扎/v 
对/p 这部/r 电影/n 期待/v 不/d 大/a ，/x 看/v 后/f 却/d 使/v 我/r 大吃一惊/i 。/x 巴西/ns 电影/n 没/v 看过/v 几部/m ，/x 记忆/n 中/f 也/d 就/d 《/x 中央/n 车站/n 》/x 了/ul ，/x 可/v 这部/r 风格/n 是/v 完全/ad 不同/a 的/uj ，/x 导演/v 对于/p 电影/n 语言/n 的/uj 掌控/j 十分/m 娴熟/a ，/x 镜头/n 画面/n 节奏/n 剪接/v 的/uj 都/d 十分/m 流畅/a ，/x 对于/p 那个/r 社会/n 的/uj 重现/v 达到/v 了/ul 逼真/v 的/uj 地步/n 。/x 同时/c 讲述/v 故事/n 的/uj 手法/n 也/d 十分/m 独特/a 完美/a ，/x 对/p 人们/n 不能/v 逃脱/v 命运/n 的/uj 刻画/n 更是/d 牛逼/x 。/x 
被/p 上帝/n 遗弃/v 的/uj 城市/ns 。/x 电影/n 再/d 真实/d 再/d 震撼/v ，/x 我们/r 终究/d 是/v 以/p 上帝/n 视角/n 来看/u 它/r ，/x 他/r ，/x 他们/r 。/x 庆幸/v 吧/y 。/x 
摄影/n 牛逼/x ，/x 故事/n 猎奇/n ~/x 
谁/r 是/v 上帝/n 之城/ns 的/uj 上帝/n ？/x 
在线看/l 的/uj 非常/d 不/d 清晰/a 的/uj 版本/n ，/x 加上/v 脸盲/n ，/x 所以/c 有些/r 人物/n 没有/v 认/v 清楚/a ，/x 世界杯/nz 那会儿/r 觉得/v 里/f 约/d 真是/d 人间天堂/n ，/x 现在/t 我/r 看到/v 了/ul 另一面/c 。/x 最/d 震惊/v 的/uj 是/v 孩子/n 们/k 那么/r 自然/d 地/uv 拿/v 枪/n 和/c 杀人/n 
feast/eng !/x 
摄影记者/n 养成/v 计划/n 。/x 巴西人/nrt 特有/b 的/uj 血性/n 、/x 浪漫/a 和/c 风情/n 。/x 剪辑/n 太/d 牛逼/x ，/x 蒙太奇/nr 一个/m 接着/c 一个/m ，/x 光是/n 杀鸡/n 一场/m 就/d 不/d 知道/v 要/v 拍/v 多久/m 啊/zg 。/x 
truly/eng living/eng in/eng hell/eng 
剪辑/n 牛/n 摄影/n 牛/n 还有/v 视角/n 最/d 牛/n 居然/d 是/v 真人真事/i 
电影/n 很棒/a ，/x 但/c 很大/a 一部分/m 的/uj 原因/n 应该/v 归功于/v 真实/d 故事/n 题材/n 的/uj 精彩/n 程度/n 。/x 剪辑/n 凌厉/nr ，/x 在/p 大/n 荧幕/n 上看/v 的/uj 相当/d 过瘾/n ，/x 但/c 终究/d 深刻/d 程度/n 有限/a ，/x 这/r 一点/m 不如/c 《/x 精英/n 部队/n 2/x 》/x 。/x 又/d 想/v 重看/v 《/x 精英/n 部队/n 》/x 两部/m 了/ul ！/x 
人物/n 关系/n 很/zg 复杂/a ，/x 导演/v 讲/v 得/ud 很/d 清楚/a ，/x 牛/n 
很/zg 有意思/l 。/x 改朝换代/i ，/x 一个/m 社会/n 的/uj 缩影/n 
折服/v 于说/c 故事/n 的/uj 能力/n ，/x 并且/c 用/p 形式/n 服务/vn 于/p 内容/n 。/x 镜头/n 语言/n 新奇/nrt 凌厉/nr ，/x 但/c 并/c 不/d 哗众取宠/i ，/x 2/m 个/m 多/m 小时/n 一直/d 在/p 狂/d 嗨/e 状态/n 中/f 。/x 。/x 。/x 。/x 如果/c 多一些/m 更深/d 的/uj 东西/ns ，/x 会/v 更好/d 。/x 
依靠/v 暴力/n 解决问题/n 还是/c 太/d 幼稚/a 。/x 镜头/n 真实感/n 很/d 强/a ，/x 叙事/v 、/x 剪辑/n 出色/v 。/x 
人间地狱/n ！/x 可怕/c 而/c 绝望/v 的/uj 城市/ns 、/x 视/vg 生命/vn 为/p 廉价品/l 且/zg 警察/v 腐败无能/n 的/uj 贫民窟/n ，/x 复仇/v 与/p 生存/v 、/x 野心/n 和/c 杀人/n 的/uj 欲望/v 从/p 未成年/l 的/uj 小孩/n 心里/s 就/d 埋下/v 了/ul 种子/n ，/x 如此/c 恶性循环/i ，/x 周而复始/i 。/x 太/d 感慨/v 世界/n 上/f 竟然/d 有/v 这样/r 的/uj 群体/n ，/x 这样/r 的/uj 角落/n 
第一次/m 去/v 电影/n 资料馆/n 看/v 电影/n 唉/zg 
#/x 34/m ;/x Honesty/eng doesn/eng #/x 39/m ;/x t/x pay/eng ,/x suker/eng #/x 34/m ;/x ；/x 因为/c 故事/n 本事/r 没有/v 太/d 多/m 意料之外/l 的/uj 情节/n ，/x 所以/c 没有/v 给/p 5星/x 。/x 讲述/v 了/ul 贫民窟/n 的/uj 轮回/v 生态/n ，/x 教育/vn 大家/n 要/v 有/v 善良/a 的/uj 理想/n ，/x 远离/v 是非之地/l 。/x 。/x 拍摄/v 手法/n 很棒/a ；/x 情节/n 怎么/r 说/v 呢/y 感觉/n 时间/n 有点/n 长/a 。/x 。/x 不过/c 这/r 本身/r 似乎/d 就/d 不是/c 一部/m 需要/v 高潮/nr 的/uj 电影/n 。/x 对/p 了/ul ，/x 还要/c 多/m 读书/n ！/x 
无法/n 评价/n ，/x 太/d 好/a 看/v 了/ul ！/x 
还好/v 吧/y 
可是/c 我们/r 的/uj 困难/an 无关紧要/l ，/x 在/p 里约热内卢/ns 的/uj 风景/n 明信片/n 上/f ，/x 是/v 不/d 可能/v 看到/v 我们/r 的/uj 
多/m 读书/n 
作为/v 插曲/n 的/uj 班尼/nr 让/v 我/r 意识/n 到/v 这部/r 片子/n 所有人/n 都/d 是/v 插曲/n ，/x 被/p 天主/n 遗弃/v 的/uj 天主/n 之/u 城/n 。/x 
太棒了/nr ，/x 仿佛/d 我们/r 就/d 在/p 他们/r 之中/r 。/x 
”/x 没有/v 人/n 是/v 无辜/n 的/uj “/x 杀戮/v 、/x 暴力/n 、/x 抢劫/v 、/x 毒品/n 、/x 从小/d 拿/v 枪/n 的/uj 儿童/n 土匪/n 。/x 这/r 是/v 真实世界/nz 存在/v 的/uj ，/x 我们/r 能/v 做/v 什么/r ？/x 
儿童/n 犯罪/vn 暴力/n 黑帮/nr ，/x 感觉/n 很/zg 真实/d 
无法无天/l 。/x 
看/v 得/ud 很/d 过瘾/n 感觉/n 很/zg 真实/d 军火/n 毒品走私/n 贿赂/v 社会/n 阴暗面/n 的/uj 东西/ns 在/p 巴西/ns 的/uj 贫民窟/n 尽然/c 可以/c 这么/r 猖狂/a 
看过/v ，/x 没看/v 完/v 
世界/n 上/f 原本/n 也/d 有/v 这种/r 地方/n 。/x 。/x 。/x 
让/v 我/r 惊讶/a 的/uj 是/v ，/x 居然/d 是/v 真实/d 事件/n 
室友/n 男朋友/n 回/v 德国/ns 了/ul ，/x 室友/n 情绪/n 很/d down/eng ，/x 所以/c 周末/t 的/uj 晚上/t 陪/v 她/r 在家/r 一起/m 边/d 喝酒/v 边/d 看/v 了/ul 这部/r 片子/n 。/x 真实/d 故事/n 改成/v 的/uj 牛逼/x 片子/n 。/x 
好/a 看/v 
不好/d 看/v 
这部/r 电影/n 可以/c 算是/v 全面/n 的/uj 了解/v 最/d 不为人知/i 的/uj 巴西/ns 底层/n 生活/vn 了/ul 。/x 光鲜/a 背后/f 是/v 黑暗/z ，/x 上帝/n 把/p 这/r 座/q 城市/ns 遮盖/v 了/ul ，/x 所以/c 为/p 上帝/n 之/u 城/n 
上帝/n 之/u 城/n ，/x 丛林/nr 法则/n ，/x 人性/n 堕落/v ；/x 镜头/n 切换/v 牛逼/x ，/x 故事/n 叙述/v 给/p 力/n 。/x 
帅/nr 好人/n 丑/a 坏人/n -/x -/x 
这/r 剪辑/n 真/d tm/eng 太棒了/nr ！/x 恶劣/a 的/uj 贫民窟/n ，/x 不管怎么/l 做/v 都/d 会/v 死/v ，/x 但/c 你/r 起码/n 得/ud 尝试/vn 着/uz 脱离/v 他/r 不是/c 吗/y ？/x 
这/r 地方/n 怎么/r 没/d 被/p 上帝/n 毁灭/v 呢/y 
Guns/eng Drugs/eng Music/eng Love/eng 好/a 电影/n ，/x 不/d 说话/v 
巴西/ns 好/a 乱/d ..../m 
7.0/m 
想造/v 个/m 罗马/ns ，/x 结果/n 造成/v 了/ul 里/f 约/d 
如此/c 热爱/a 如此/c 冷酷/a 。/x 
战争/n 成为/v 一切/r 的/uj 借口/n 。/x 
班尼/nr 的/uj 故事/n 告诉/v 我们/r ，/x 嬉皮士/l 还是/c 不要/df 玩/v 黑帮/nr 。/x 上帝/n 之/u 城/n 最/d 有/v 魅力/n 的/uj 兄弟/n 死掉/v 的/uj 时候/n ，/x 就/d 是从/v 人间/n 炼狱/v 变成/v 地狱/n 的/uj 时候/n 
如/v 新近/t 诺贝尔和平奖/nz 获得者/n 巴拉/nrt 拉/v 所/u 言/vg ：/x 惟有/b 笔/q 和/c 书能/n 改变/v 这/r 一切/r ！/x 
在/p 上帝/n 之/u 城/n ，/x 我们/r 可以/c 无法无天/l 。/x 
巴西/ns 贫民窟/n 的/uj 故事/n 真实/d 的/uj 让/v 人/n 感动/v 揪心/a 
拍/v 得/ud 挺/d 炫/v ，/x 我/r 还/d 挺/d 喜欢/v 班尼/nr 
好/a 看/v 
看不懂/v 
这/r 是/v 我/r 看过/v 的/uj 剪辑/n 最/d 牛/n 掰/v 的/uj 电影/n 没有/v 之一/r 
一/m 拨/v 人/n 走/v 了/ul 一/m 拨/v 人/n 来/v 
这部/r 电影/n ，/x 看得/v 我/r 没有/v 一点/m 安全感/nr 。/x 性/n 、/x 暴力/n 、/x 犯罪/vn 、/x 枪支/n 、/x 毒品/n ，/x 街头/s 火并/v 的/uj 少年/m 。/x 
和/c 贫民窟/n 的/uj 百万富翁/ns 有/v 些许/d 像/v 。/x 但/c 我/r 更/d 偏爱/v 于/p 平民/n 窟/ng 的/uj 百万富翁/ns 。/x 
不是/c 所有人/n 都/d 像/v 那/r 只/d 鸡/n 那样/r 幸运/a ，/x 可是/c 谁/r 又/d 知道/v 它/r 最后/f 的/uj 命运/n 呢/y ？/x 
剪辑/n 神/n 了/ul 
梦想/n 中/f 的/uj 里/f 约/d 现实/n 的/uj 里/f 约/d 
飞机/n 上看/v 的/uj 电影/n ，/x 意外/a 的/uj 好/a 看/v ，/x 但/c 我/r 还是/c 更/d 喜欢/v 低俗小说/l :/x P/x 
拍/v 的/uj 很/a 真实/d 演员/n 们/k 也/d 很/d 拼/v 
花里胡哨/nr ，/x 宣兵/nr 夺主/v 。/x 
?/x No/eng puede/eng nadie/eng amar/eng a/x Ben/eng é/x ?/x La/eng circulaci/eng ó/x n/x de/eng la/eng vida/eng ,/x cada/eng uno/eng es/eng el/eng mismo/eng ,/x sin/eng que/eng é/x l/x tenga/eng la/eng fe/eng ./m Perd/eng ó/x n/x por/eng captar/eng el/eng espect/eng á/x culo/eng con/eng mirada/eng serena/eng ,/x y/x perd/eng ó/x n/x por/eng rezar/eng a/x Dios/eng ./m Si/eng puedan/eng dejar/eng la/eng pistola/eng ,/x har/eng í/x an/eng ./m Es/eng el/eng paisaje/eng de/eng h/x é/x roes/eng sobrevivientes/eng ./m Los/eng respeto/eng ,/x los/eng odio/eng ./m 
2014/m 年/m 9/m 月/m 13/m 日/m ，/x 看完/v 后/f 确实/ad 比较/d 震撼/v ，/x 真实/d ，/x 影片/n 叙事/v 剪辑/n 也/d 非常/d 到位/v ~/x 
我/r 从/p 一/m 开始/v 就/d 讨厌/v 吸毒/v 军火/n 枪械/n 等等/u 题材/n 的/uj 电影/n ，/x 我/r 的/uj 意思/n 是/v ，/x 虽然/c 世界/n 上/f 存在/v 这种/r 地区/n ，/x 但是/c 电影/n 拍/v 出来/v 的/uj 时候/n ，/x 这/r 本身/r 已经/d 是/v 一种/m 默许/d ，/x 甚至/d 赞扬/v ，/x 因为/c 有些/r 傻瓜/n 会/v 对此/d 顶礼膜拜/i 。/x 
有意思/l 
有意思/l 
无限/v 循环/vn 成为/v 了/ul 历史/n 发展/vn 的/uj 必然/d 。/x 在/p 这个/r 循环/vn 中/f ，/x 有人/r 被/p 遗忘/v ，/x 有人/r 充当/a 了/ul 英雄/ns ，/x 也/d 有人/r 默默无闻/i 的/uj 成为/v 了/ul 历史/n 的/uj 牺牲者/n 。/x 钱/n 和/c 权利/n 只不过/c 是/v 这些/r 人性/n 背后/f 的/uj 表象/n 。/x 如果/c 真的/d 有/v 乌托邦/nr ，/x 那么/r 必然/d ，/x 有人/r 是/v 上帝/n ，/x 有人/r 是/v 撒旦/d 。/x 
2014.9.11/m 故事/n 完整/a ，/x 叙事/v 清楚/a 。/x 在/p 这样/r 的/uj 城市/ns 活着/v 真不容易/l 
镜头/n 剪辑/n 太棒了/nr ！/x 
好/a 
很/d 牛/n 的/uj 电影/n ，/x 可以/c 拍/v 成/n 这样/r ，/x 真是/d 佩服/v 导演/v ，/x 一大堆/m 黑色幽默/nr ，/x 情节/n 紧凑/a 精彩/n 。/x 这个/r 电影/n 最大/a 的/uj 魅力/n 就是/d 真实/d ，/x 像是/v 采用/v 的/uj 记录片/n 的/uj 方式/n 拍摄/v 的/uj 。/x 赞/v 。/x 
全片/n 都/d 是/v 听不懂/v 的/uj 语言/n 也/d 是/v 蛮累/a 的/uj ，/x 上帝/n 之/u 城/n ，/x 上帝/n 不/d 存在/v ，/x 有/v 枪/n 又/d 心狠/a 的/uj 就是/d 恶魔/n 吧/y 。/x 贫民窟/n 真是太/nr 残酷/a 了/ul ，/x 青年一代/t 又/d 一代/m ，/x 长江后浪推前浪/l 啊/zg ！/x 
上帝/n 之/u 城/n 描写/v 的/uj 是/v 巴西/ns 一个/m 贫民/n 窑/n 的/uj 社会现状/n ，/x 描写/v 的/uj 很好/a ，/x 尤其/d 是/v 一些/m 小孩子/n 的/uj 演技/n 真的/d 很/d 是/v 赞/v ，/x 我/r 相信/v 每/zg 一个/m 人/n 看过/v 之后/f 都/d 会/v 很/d 有/v 感想/v 。/x 
很/d 炫/v 
庆幸/v 我/r 不用/v 过/ug 那种/r 随时/d 可能/v 被/p 杀/v 被/p 抢/v 的/uj 日子/n 
个人/n 不是/c 很/zg 喜欢/v 这样/r 风格/n 的/uj 电影/n ！/x 
我/r 大/d 天朝/t 治安/ns 真是/d 好/a .../m 从头到尾/i 都/d 好/a 紧张/a 感觉/n 下/f 一秒/m 就要/d 挂/v 了/ul ..../m 
男人/n ，/x 要/v 看/v 
太/d 黑暗/z 了/ul ，/x 人命/n 如/v 草芥/n 。/x 
只/d 看/v 了/ul 2/m //x 3/x 看不下去/v 了/ul 太/d 血腥/a 太/d 暴力/n 可以/c 说/v 是/v 恐怖/a 原来/d 中国/ns 是/v 这么/r 安全/an 的/uj 一个/m 国家/n 它/r 打破/v 了/ul 南美洲/ns 的/uj 神秘/a 它/r 竟是/d 如此/c 恐怖/a 的/uj 地方/n 
让/v 我/r 想起/v 以前/f 看过/v 的/uj 贫民窟/n 的/uj 百万富翁/ns ，/x 去/v 做/v 上帝/n 之/u 城/n 最酷/a 的/uj 流氓/n 。/x 。/x 
在/p 所有/b 的/uj 暴力行为/n 中/f ，/x 儿童/n 暴力/n 是/v 最让人/n 痛心疾首/i 的/uj ，/x 从/p 扣动/v 扳机/n 的/uj 那/r 一刻起/m ，/x 就/d 不再/d 是/v 一个/m 简单/a 的/uj 孩子/n 了/ul 。/x 
红卫兵/nr 来/v 了/ul 也/d 照杀/v 不误/v ？/x 
还/d 以为/c 是/v 类似/v 末代/t 独裁/v 或者/c 卢旺达/nr 之类/r 的/uj ，/x 结果/n 居然/d 是/v 巴西/ns ，/x 还是/c 暴力/n 黑帮/nr 黑色/n 的/uj 风格/n ，/x 只能/v 说/v 主角/n 运气/n 太/d 好/a 
腥风血雨/i 起/v 苍黄/z ，/x 黑帮/nr 万众/n 保/v 家乡/n 。/x 
虽然/c 没讲/v ，/x 但是/c 感觉/n ，/x 太/d 真实/d 了/ul 。/x 
上帝/n 之/u 城/n ，/x 罪恶/n 之/u 城/n 。/x 编剧/n 的/uj 水平/n 相当/d 的/uj 高/n ，/x 确实/ad 很好/d 看/v 。/x 
应该/v 先/d 看/v 这部/r 电影/n ，/x 然后/c 再/d 去/v 看/v 精英/n 部队/n 的/uj 。/x 正是/d 这些/r 电影/n ，/x 让/v 我/r 见识/v 了/ul 巴西/ns 的/uj 热情/n 与/p 狂躁/a ，/x 血雨腥风/n 里/f 不/d 知道/v 有/v 多少/m 人/n 在/p 挣扎/v ，/x 生活/vn 对/p 他们/r 来说/u 太/d 残暴/a 又/d 太/d 冷酷/a 。/x 小霸王/nr 被/p 新/a 的/uj 一代/m 乱枪/n 打死/v 基本/n 就是/d 一个/m 必然/d 
非常/d 棒/a 的/uj 拍摄/v 视角/n 
巴西/ns 真/d 有/v 这/r 莫乱/v 吗/y ？/x 
绝顶/m の/x 赞/v 
看到/v 最后/f ，/x 我/r 也/d 没有/v 把/p 各个/r 角色/n 区分/n 开/v 。/x 。/x 。/x 
有意思/l 
人/n 为何/r 成人/n ？/x 为何/r 成魔/n ？/x 
有/v 惊艳/a 惊吓/v 和/c 惊世骇俗/i ，/x 也/d 有/v 偏颇/nz 和/c 片面/n 
我/r 需要/v 巴西/ns 里约热内卢/ns 人/n 的/uj 顿感/v 力/n 。/x 
很/zg 好/a 
永/ns 无止尽/i 的/uj 轮回/v 。/x 或许/d 暴力/n 便是/v 世界/n 的/uj 本源/n 。/x 
影片/n 叙事/v 节奏/n 非常/d 好/a 。/x 犯罪/vn 。/x 可/v 没什么/l 内含/v 。/x 
现实/n 版/n 巴西/ns 贫民窟/n 写照/v ，/x 手法/n 比较/d 容易/a 吸引/v 观众/n ，/x 采用/v 人物传记/n 加/v 回忆录/n 的/uj 模式/n ，/x 比较/d 容易/a 唤起/v 观众/n 的/uj 共鸣/v 。/x 故事/n 真实/d 而/c 生动/vn ，/x 没有/v 华而不实/i 的/uj 东西/ns ，/x 值得一看/l 。/x 
因为/c 真实/d ，/x 所以/c 快/a ，/x 硬/a 要说/c 我/r 个人感觉/n 谁/r 都/d 不是/c 主角/n ，/x 但/c 却/d 真实/d 的/uj 反映/v 了/ul 巴西/ns 犯罪/vn 的/uj 一面/m 。/x 影片/n 真实/d 爽快/a ，/x 最后/f 那么/r 多/m 孩子/n 射击/vn 拿/v 枪/n 的/uj 画面/n ，/x 感觉/n 另/r 一帮/m 小霸王/nr 诞生/v 了/ul ，/x 这块/r 土地/n 上/f ，/x 没有/v 宁静/nr 。/x 
长江后浪推前浪/l 。/x 片尾曲/n 真/d 好听/v 
看/v 完/v 无法/n 入睡/v …/x 入睡/v 也/d 梦到/v 相同/d 血腥/a 的/uj 场景/n …/x 深入骨髓/i 的/uj 电影/n …/x 我/r 想/v 拿/v 着/uz 枪/n 去/v 到处/d 杀人/n …/x 
这/r 就/d 对了/p 
人/n 是/v 环境/n 的/uj 孩子/n ，/x 有时/r 内心/n 的/uj 渴望/v 却/d 能/v 带给/v 你/r 新/a 的/uj 天地/n 
生命/vn 是/v 可耻/a 的/uj 
发现自己/l 脸/n 盲症/n 越来越/d 严重/a 了/ul 
贫穷/a 是/v 罪恶/n 的/uj 根源/n …/x …/x 
巴西/ns 的/uj 里约热内卢/ns 算是/v 领教/n 了/ul ，/x 甚至/d 让/v 我/r 知道/v 隔壁/s 就是/d 圣保罗/nr 。/x 巴西/ns 除了/p 足球/n 、/x 桑巴/nr 、/x 热情/n ，/x 原来/d 还有/v 流氓/n 、/x 杀戮/v 、/x 犯罪/vn ，/x 贫民窟/n 就是/d 所谓/b 的/uj 上帝/n 之/u 城/n ，/x 上帝/n 赐予/v ，/x 恶魔/n 抛弃/v 的/uj 地方/n 。/x 太/d 疯狂/a 了/ul 点/q 吧/y 。/x 
就/d 发生/v 在/p 上帝/n 聊下/v 
接班人/n 继续/v 干/v 
别无选择/l 的/uj 生活/vn 在/p 那样/r 的/uj 环境/n 中/f ，/x 各种/r 无法无天/l 的/uj 生活/vn 方式/n ，/x 尤其/d 通过/p 儿童/n 放大/v 出/v 了/ul 那个/r 糟糕/a 社会/n 的/uj 状况/n ，/x 名字/n 起/v 得/ud 真好/d ，/x 上帝/n 之/u 城/n ，/x 无主/v 之/u 城/n 
一个/m 巴西/ns 屌丝/n 的/uj 逆袭/v ？/x ？/x ？/x 正直/d 是/v 没有/v 用/p 的/uj 。/x 
如果/c 社会/n 缺少/v 了/ul 法制/n 
战争/n 永远/d 是/v 双/m 输/v 的/uj ，/x 爱/v 与/p 和平/nz 是/v 不/d 可能/v 的/uj ，/x 黑帮/nr 没有/v 功成身退/l 。/x 
巴西人/nrt 太/d 特么/d 牛逼/x 了/ul 
很棒/a 的/uj 电影/n ，/x 用/p 很/m 年轻/a 的/uj 节奏/n 演绎/v 很/zg 现实/n 的/uj 巴西/ns 
惊/v ！/x 
最/d 喜欢/v 的/uj 电影/n 
让/v 我/r 想起/v 了/ul 《/x 阳光/nr 之/u 城/n 》/x 。/x 当/t 人命/n 如/v 草芥/n ，/x 杀戮/v 如此/c 简单/a 。/x 
班尼/nr 最/d 喜欢/v 了/ul 。/x 
教父/n 讲/v 的/uj 是/v 上流社会/nt 的/uj 黑帮/nr ，/x 这部/r 片子/n 讲/v 的/uj 是/v 贫民窟/n 里/f 的/uj 混混/a 
评论/n 这部/r 电影/n 是/v 可耻/a 的/uj 
被/p 上帝/n 抛弃/v 了/ul 的/uj 上帝/n 之/u 城/n 
对/p 这种/r 题材/n 的/uj 电影/n 实在/v 是/v 喜欢/v 不/d 起来/v .../m 
在/p 上帝/n 之/u 城/n ，/x 发生/v 着/uz 罪恶/n 的/uj 事情/n ，/x 看着/v 孩子/n 们/k 凶煞/n 的/uj 样子/n ，/x 我们/r 深深感到/l 环境/n 所/c 赋予/v 人/n 的/uj 东西/ns 。/x 
精英/n 部队/n ，/x 上帝/n 之/u 城/n ，/x 还有/v 一部/m 叫/v 啥/r 来/v 着/uz 
用/p 小霸王/nr 游戏机/n 打/v 小/a 豆子/n 小游戏/n ，/x 嗯/e ～/x 
班尼/nr 真的/d 有种/r 鹤立鸡群/i 的/uj 感觉/n 。/x 。/x 。/x 。/x 
上帝/n 之/u 城/n 
好像/v 第一次/m 看/v 巴西/ns 电影吧/n ，/x 那个/r 年代/t 真是/d 混乱/a 了/ul 。/x 印证/j 了/ul 那句话/c “/x 不/d 作死/v 就/d 不会/v 死/v ”/x ，/x 片尾曲/n 挺不错/i 。/x 
孩子/n ？/x 我/r 吸过/v 烟/n 喝/vg 过/ug 酒/n 杀/v 过/ug 人/n 抢/v 过劫/v 我/r 是/v 男人/n 看着/v 就/d 心疼/a 最后/f 也/d 太/d 恐怖/a 了/ul 
每/zg 一个/m 生命/vn 都/d 可能/v 转瞬即逝/i 的/uj 感觉/n ，/x 上/f 一秒/m 活蹦乱跳/l 下/f 一秒/m 就/d 躺/v 尸/ng 的/uj 感觉/n 
记者/n 这个/r 丧心病狂/i 的/uj 职业/n 。/x 。/x 。/x 每天/r 的/uj 抱怨/v 现状/n 、/x 只是/c 因为/c 自己/r 实在/v 是/v 活得/v 太/n 幸福/a 、/x 、/x 真/d 应该/v 扔/v 到/v 贫民窟/n 体验/n 体验/n 什么/r 叫/v 为了/p 活着/v 而/c 活着/v 。/x 这里/r 是/v 上帝/n 之/u 城/n 、/x 上帝/n 都/d 不会/v 眷顾/v 这里/r 。/x 
太/d 好/a 看/v 了/ul 。/x 贫民窟/n 的/uj 人们/n 走进/v 了/ul 一个/m 死胡同/l ，/x 生活/vn 是/v 一个/m 死循环/i ，/x 不/d 离开/v 那里/r ，/x 永远/d 没有/v 出路/v ，/x 可/v 很多/m 人/n 却/d 怎么/r 都/d 离不开/v ，/x 主角/n 的/uj 哥哥/ns 和/c 伙伴/n ，/x 还有/v Benny/eng ，/x 都/d 在/p 离开/v 之前/f 被/p 枪杀/v 。/x 黑暗/z 笼罩/v 的/uj 世界/n 里/f ，/x 已经/d 无所谓/l 正邪/a ，/x 好人/n 被迫/d 去/v 当/p 流氓/n ，/x 警察/v 与/p 毒贩/n 勾结/v ，/x 可是/c 影片/n 充满/a 了/ul 欢乐/a 和/c 幽默/a 色彩/n ，/x 好/a 大/a 的/uj 反差/v ~/x 
镜头感/n 很/d 强/a ，/x 拍完/v 这部/r 戏/n 估计/v 摄影师/n 累死/v 了/ul 
这/r 片子/n 吧/y ，/x 据说/v 演员/n 都/d 是/v 当地/s 的/uj ，/x 摄制组/n 好像/v 还/d 得到/v 了/ul 当地/s 黑帮/nr 的/uj 支持/v ，/x 还是/c 蛮/d 拼/v 的/uj 
剪辑/n 水平/n 牛逼/x 。/x 故事/n 本身/r 不算/v 很/zg 精彩/n ，/x 但/c 故事/n 被/p 讲/v 得/ud 很/d 精彩/n 。/x 
上帝/n 是不是/l 遗忘/v 了/ul 这个/r 地方/n 
没/v 觉得/v 剪辑/n 好/a 到/v 哪里/r 看/v 的/uj 头晕眼花/i 
可悲/a 的/uj 贫民窟/n ，/x 可悲/a 的/uj 孩子/n ，/x 难以/d 改变/v 的/uj 命运/n ，/x 成为/v 一个/m 普通人/n 尚且/c 如此/c 困难/an 何况/c 成为/v 成功人士/n 。/x 这部/r 片子/n 真该/d 给/p 喜欢/v 黑/a 天朝/t 的/uj 兄弟/n 们/k 24/m h/eng 播放/v 。/x 
枪/n 。/x 小孩/n 。/x 
颇具/v 史诗/nr 味道/n 的/uj 黑帮/nr 传奇/n ，/x 它/r 有/v 酷炫/x 的/uj 节奏/n ，/x 动感/n 的/uj 音乐/n 和/c 完整/a 的/uj 故事/n 又/d 兼具/v 冷静/a 犀利/a 的/uj 纪录片/n 特性/n ，/x 导演/v 用/p 眼花缭乱/i 却/d 顺畅/a 无比/v 的/uj 剪辑/n 呈现/v 了/ul 被/p 上帝/n 遗忘/v 的/uj 城市/ns 里小/nr 撒旦/d 们/k 暴力/n 抢劫/v ，/x 血腥/a 屠杀/vn 和/c 毒品/n 泛滥/v 的/uj 生活/vn 和/c 犹如/v 无间/n 地狱般/n 生生不息/l 的/uj 罪恶/n 衍生/v ，/x 电影/n 震惊/v 了/ul 世界/n ，/x 也/d 猝然/d 改变/v 我们/r 审视/v 世界/n 的/uj 目光/n 。/x 
好/a 乱/d 
绝望/v 社区/n ，/x 从/p 上帝/n 之/u 城/n 到/v 精英/n 部队/n ，/x 巴西/ns 电影/n 将/d 镜头/n 对准/n 贫民窟/n ，/x 留下/v 了/ul 一个个/m 影视/n 佳作/n ，/x 希望/v 这些/r 写实/v 作品/n 早日/t 不再/d 写实/v 
不错/a 的/uj 教育片/n 
上帝/n 之/u 城/n 人间地狱/n 
在/p 暴力/n 血腥/a 的/uj 杀戮/v 之/u 城/n 请/v 不要/df 装/v 圣母/n 。/x 。/x 。/x 。/x 。/x 。/x Benny/eng 这个/r 角色/n 还/d 蛮/d cool/eng 
节奏/n 好/a 快/a ，/x 看/v 得/ud 舒爽/a ！/x 
一直/d 在/p 想/v ：/x 还是/c 天朝/t 好/a _/x (/x :/x з/x 」/x ∠/x )/x _/x 
看/v 得/ud 汗毛/n 竖起/v 来/v 
剪辑/n 的/uj 太棒了/nr 
with/eng Xy/eng 
这样/r 的/uj 电影/n 确实/ad 无法/n 评论/n 。/x 
神作/l ，/x “/x 评论/n 这部/r 电影/n 是/v 可耻/a 的/uj ”/x 。/x 
超酷/a 的/uj 贫民窟/n 流氓/n 。/x 交叉/n 重叠/v 的/uj 快速/d 拼接/v 镜头/n 。/x #/x 你/r 需要/v 找/v 一个/m 女票/n 了/ul #/x 
在/p 这/r 座/q 无主/v 之/u 城里/s ，/x 一切都在/i 不停/d 的/uj 循环/vn ，/x 剪辑/n 大加/d 分/v 。/x 
真的/d 是/v 太/d 血腥/a 暴力/n 了/ul 。/x 。/x 。/x 有点/n hold/eng 不住/v 。/x 。/x 。/x 
每个/r 地方/n 的/uj 孩子/n 都/d 是/v 有/v 不同/a 的/uj 。/x 。/x 
叼炸天/x 的/uj 大/n 熔炉/n 地球村/n 
挺/d 有意思/l 的/uj 
细节/n 很/zg 用心/n 乱/d 中/f 有序/n 。/x 脸盲/n 的/uj 噩梦/n …/x 后来/t 居然/d 看/v 得/ud 头晕/n …/x 充斥/v 着/uz 太/d 多/m 的/uj 暴力/n 和/c 犯罪/vn 到/v 后面/f 已经/d 不/d 知道/v 到底/d 想/v 怎样/r 了/ul 。/x 。/x 如果/c 是/v 纪录片/n 的话/u 估计/v 还/d 更有意义/l 点/m …/x …/x 到头来/l 是/v 个/q 悲剧/n 的/uj 轮回/v 而已/y 彻头彻尾/i 我/r 不/d 知道/v 还/d 留给/v 我们/r 什么/r 。/x 。/x 头晕/n 和/c 暴力/n 么/y …/x …/x 
时势造英雄/n 。/x 
南美/ns 格调/n ，/x 杀人/n 残酷/a ，/x 那/r 可不是/c 上帝/n 而是/c 魔鬼/n 。/x 
巴西/ns 这个/r 乱的/z 啊/y 
能/v 拍到/v 那么/r 好/a 的/uj 照片/n 真是/d 心头/s 痒/a 啊/y 。/x 。/x 能/v 把/p 这些/r 人物/n 关系/n 这么/r 清晰/a 巧妙/a 地/uv 穿/v 起来/v ，/x 一个/m 环形/n 之后/f 重新/a 回到/v 开头/v ，/x 开始/v 在/p 应该/v 开始/v 的/uj 地方/n ，/x 结束/v 在/p 应该/v 结束/v 的/uj 地方/n ，/x 加上/v 高超/nr 的/uj 剪辑/n ，/x 实在/v 太/d 屌/yg 。/x 
阿炮/nr 的/uj 人生/n 真是/d 赞/v ，/x 我/r 特别/d 想/v 成为/v 班尼/nr 
不能/v 只/d 看一遍/v 的/uj 电影/n 。/x 三十分钟/m 之前/f 会/v 因为/c 各种/r 名字/n 和/c 脸/n 盲/ng 闹/v 得/ud 想/v 睡觉/v 
这/r 才/d 是/v 真正/d 的/uj 黑帮片/n 
一代/m 小霸王/nr 
好/a 电影/n ./x 
真实世界/nz 里/f 这个/r 城市/ns 更乱/d 更/d 危险/an …/x 可以/c 想像/v 吗/y 
片子/n 很好/a 的/uj 诠释/v 了/ul 什么/r 叫/v TMD/eng 混乱/a 。/x 。/x 
看/v 了/ul 这个/r 片子/n ，/x 你们/r 谁/r 还/d 嫌/v 社会主义/n 中国/ns 不好/d 
根据/p 真实/d 故事/n 改编/v ，/x 一个/m 着/uz 名/q 摄影师/n 的/uj 成长/v 之/u 路/n ，/x 如何/r 在/p 机缘巧合/i 中/f 认清/v 自己/r 想走/v 的/uj 路/n 
一半/m 是/v 火焰/n 一半/m 是/v 海水/n 
冗长/n ,/x 杂乱/n ,/x 无休止/l 的/uj 杀戮/v 。/x 内涵/n 的/uj 深刻/d 就/d 留给/v 影评家/n 吧/y 
我/r 不会/v 说/v 我/r 是/v 靠/v 牙齿/n 分辨/v 人/n 的/uj 
烦/v 
简单/a 的/uj 复仇/v 演变成/v 没有/v 目的/n 的/uj 枪战/n ，/x 一年/m 后/f ，/x 没有/v 人/n 记得/v 前因后果/i 。/x 名为/v 上帝/n 之城/ns 的/uj 地方/n 却/d 上演/v 着/uz 地狱/n 的/uj 戏码/n ，/x 可悲/a 的/uj 是/v 一代/m 又/d 一代/m “/x 小霸王/nr ”/x 们/k 重复/d 着/uz 这些/r 厮杀/v 却/d 习以为常/i 。/x 
人命/n 如/v 草芥/n 。/x 
贫穷/a 之下/f ，/x 暴力/n 是/v 生存/v 的/uj 法则/n 。/x 
看着/v 挺/d 带感/v 的/uj 
其实/d 还有/v 更/d 糟糕/a 的/uj 。/x 
小/a 豆子/n 第一次/m 杀人/n 兴奋/v 的/uj 大笑/v 和/c 没有/v 一丁点/m 怜悯/v 的/uj 眼睛/n 注定/v 了/ul 这个/r 片子/n 残忍/a 的/uj 基调/n ，/x 剪辑/n 和/c 旁白/v 把/p 里约热内卢/ns 贫民窟/n 里/f 毒品/n ，/x 黑帮/nr ，/x 枪战/n 诠释/v 的/uj 相当/d 紧促/a 不/d 乱套/n ，/x 真心/d 不敢/d 去/v 拉美/nz ，/x 上帝/n 给/p 了/ul 巴西/ns 好/a 的/uj 资源/n ，/x 也/d 忘记/v 了/ul 贫民窟/n 的/uj 人/n 。/x 
「/x 上帝/n 之/u 城/n 」/x 其实/d 应该/v 是/v 个/q 被/p 上帝/n 抛弃/v 的/uj 城市/ns ，/x 暴力/n 是/v 唯一/b 的/uj 赤裸裸/z 的/uj 存在/v 。/x 回环/vn 式/k 的/uj 故事/n 结构/n ，/x 每个/r 人物/n 的/uj 命运/n 都/d 层层/n 相叠/v 。/x 大量/n 的/uj 中景/n 和/c 快切/a ，/x 剪辑/n 技巧/n 的/uj 运用/vn ，/x 起到/v 浓缩/v 时空/n 的/uj 作用/v ，/x 人物/n 成长/v 经历/n 过渡/v 自然/d ，/x 把/p 原有/v 故事/n 的/uj 张力/nr 进一步/d 戏剧化/n 。/x 
上帝/n 之/u 城/n ，/x 没有/v 救赎/i 
世界/n 上/f 最/d 混乱/a 最/d 危险/an 的/uj 城市/ns ，/x 上帝/n 之/u 城中/s 没有/v 上帝/n ，/x 在/p 这里/r 手中/s 的/uj 枪/n 就是/d 上帝/n ，/x 影片/n 通过/p 一个/m 贫民窟/n 摄影记者/n 的/uj 视角/n 讲述/v 着/uz 他/r 在/p 这里/r 的/uj 生活/vn 和/c 成长/v ，/x 直到/v 他/r 的/uj 朋友/n 逐一/d 倒/v 在/p 黑帮/nr 火拼/v 之中/r ，/x 影片/n 本身/r 没有/v 立场/n ，/x 导演/v 将/d 上帝/n 之城/ns 最/f 残酷/a 的/uj 一面/m 用/p 镜头/n 语言/n 加以/v 述说/v ，/x 影片/n 最后/f 黑帮/nr 头目/n 死/v 在/p 乱枪/n 之下/f 颇为/v 震撼/v 和/c 无奈/d 。/x 
欣赏/v 不了/v 
一部/m 流氓/n 的/uj 纪录片/n 
难得一见/d 巴西/ns 的/uj 电影/n 。/x 巴西/ns 黑帮/nr 好/a 恐怖/a 。/x 
庆幸/v 我/r 没有/v 在/p 上帝/n 之/u 城/n 阿门/ns 
又/d 一次/m 看到/v 孩子/n 像/v 拿/v 着/uz 玩具/n 一样/r 拿/v 着/uz 枪/n ，/x 开枪/v 容易/a 得像/v 挥出/v 拳头/n ，/x 不是/c 杀人/n 就是/d 被/p 杀/v ，/x 这/r 就是/d “/x 上帝/n 之/u 城/n ”/x 
太/d 暴力/n 了/ul ，/x 在/p 这/r 热/n 武器/n 时代/n ，/x 连/nr 个/q 小孩/n 都/d 是/v 很/d 危险/an 的/uj 。/x li/eng ‘/x t/x 虽说/c 意识/n 到/v 小孩儿/n 是/v 他/r 的/uj 威胁/vn ，/x 但是/c 还/d 把/p 枪/n 给/p 了/ul 他们/r 。/x 
This/eng reaks/eng hell/eng ,/x very/eng fluid/eng 
纪录片/n 
看/v 完/v 之后/f 才/d 知道/v 有个/r 这么/r 可怕/c 没/v 人性/n 的/uj 地方/n 叫/v 上帝/n 之/u 城/n 。/x 如果/c 国家/n 的/uj 未来/t 都/d 拿/v 着/uz 枪/n 到处/d 抢杀/v ，/x 真是/d 可悲/a 。/x 
为了/p 生存/v ，/x 人会/n 变得/v 很/zg 渺小/a ，/x 会/v 失去/v 最初/t 的/uj 自己/r ，/x 但/c 也/d 是/v 为了/p 最/d 真实/d 的/uj 自己/r ！/x 
永恒/z 轮回/v 
杀人/n ，/x 抢劫/v ，/x 强奸/n ，/x ok/eng ，/x I/x get/eng it/eng 
自始至终/l 没有/v 无聊/a 的/uj 时刻/n ！/x 
真实/d 的/uj 力量/n 
鬼城/n （/x 重签/n ）/x 
剪辑/n 太牛/n 了/ul 
被/p 仇恨/n 滋养/v 的/uj 土壤/n 
跟/p 大多数/m 贫民窟/n 一样/r 衍生/v 的/uj 暴力/n 罪恶/n 黑帮/nr 有/v 生存/v 就/d 有/v 交易/n 
挺/d 讽刺/v 的/uj 「/x 上帝/n 」/x 之/u 城/n 
看过/v 最好/a 看/v 的/uj 片子/n 之一/r 
新旧/ns 更迭/d 无限/v 轮回/v 的/uj 黑帮/nr 梦/n 
酣畅淋漓/i 
超乎/v 想象/n 
讲/v 得/ud 很/d 详细/ad ，/x 貌似/v 反映/v 的/uj 是/v 真实/d 社会/n ？/x 但是/c 我/r 记不住/v 人/n ，/x 个个/r 都/d 张/nr 一个样/m 。/x 
一个/m 国家/n 花/v 再/d 大/a 的/uj 力气/n 打造/v 国际形象/n ，/x 也/d 不如/c 一部/m 电影/n 的/uj 破坏力/n 大/a 
身/ng 在/p 贫民窟/n 的/uj 小孩/n 从小/d 崇尚/nrt 的/uj 就是/d 暴力/n ，/x 因为/c 暴力/n 能够/v 获得/v 一切/r ！/x 这/r 和/c 中国/ns 的/uj 官场/n 差不多/l ，/x 权利/n 可以/c 获得/v 一切/r ！/x 
罪恶/n ？/x ！/x 
震撼/v 。/x 
看/v 完/v 电影/n 后/f 看/v 了/ul 央视/j 在/p 巴西/ns 世界杯/nz 前/f 采访/v 里/f 约/d 贫民窟/n 毒贩/n 的/uj 视频/n ，/x 电影/n 就/d 有/v 一种/m 强烈/a 的/uj 真实感/n ！/x 想想/v 之前/f 天涯/n 上/f 关于/p 中国/ns 哪些地方/vn 做/v 的/uj 比较/d 好/a 的/uj 帖子/n ，/x 被/p 人们/n 共同/d 认可/v 的/uj 就是/d 对/p 枪支/n 和/c 毒品/n 的/uj 严格/ad 管制/vn ！/x 真心/d 想象/n 不/d 出来/v 那种/r 拿/v 枪/n 的/uj 人/n 满街跑/ns 的/uj 世界/n 要/v 怎么/r 生活/vn ！/x 
主要/b 镜头/n 晃/v 的/uj 我/r 直/d 晕/v ，/x 不怕/c 晕/v 镜/ng 的/uj 肯定/v 给/p 四星/nz 。/x 
牛逼/x ，/x 带/v 你/r 走进/v 不/d 一样/r 的/uj 世界/n 
被/p 上帝/n 抛弃/v 的/uj 城市/ns ！/x 
直白/v 到/v 不忍/v 再/d 看/v 
巴西人/nrt 的/uj 吵起来/v 真是/d 稀里哗啦/z 这点/mq 在/p 精英/n 部队/n 里/f 体现/v 更/d 甚/d 
精英/n 部队/n 快/a 来/v 拯救/v 他们/r 
里/f 约/d 往事/v 
超级/b 变态/n 的/uj 杀人/n 小孩/n 
罪恶/n 的/uj 循环/vn 
了解/v 巴西/ns ，/x 了解/v 里约热内卢/ns 。/x 镜头/n 、/x 剪辑/n 、/x 叙事/v 手法/n 很/d 赞/v 。/x 
这/r 叙述/v 方式/n ，/x 相当/d 完美/a ，/x 稍不留神/i 后面/f 情结/n 就/d 看不懂/v 了/ul ，/x 紧绷着/z 思维/n 看/v 完/v 这部/r 片子/n ，/x 
哈哈哈/o 哈哈哈/o ，/x 不准/v 再/d 意淫/v 我们/r 本尼/nrt 同学/n ！/x 
那个/r 相机/d 用/p 一个/m 旁边/f 者/k 记录/n 这个/r 上帝/n 之城/ns 的/uj 故事/n 
剪辑/n 杂乱/n ，/x 故事/n 无趣/n 。/x 本来/t 还/d 很/d 期待/v 这部/r 片子/n ，/x 唉/zg 。/x 
叙事/v 手法/n 太/d 差/a ，/x 拍/v 的/uj 像/v 纪录片/n 
真实/d ，/x 有点/n 修饰/v 过/ug 的/uj 纪录片/n 的/uj 感觉/n 
全球/n 社会/n 课/n 上/f 看/v 的/uj ，/x 太/d 残酷/a 
巴西/ns 除了/p 足球/n ，/x 这部/r 电影/n 也/d 很/d 有名/a ，/x 里面/f 的/uj 剪辑/n 秒杀/n 昆汀/ns 
上帝/n 之/u 城/n 同时/c 也/d 是/v 无主/v 之/u 城/n 。/x 暴力/n 、/x 毒品/n 、/x 杀戮/v 、/x 血腥/a ，/x 人性/n 的/uj 阴暗面/n 在/p 贫民窟/n 得到/v 淋漓尽致/i 的/uj 展现/v 。/x 电影/n 开头/v 节奏感/n 太赞/nr ，/x 不过/c 对/p 黑人/n 实在/v 认脸/v 无能/v ，/x 经常/d 不/d 知道/v 谁/r 是/v 谁/r …/x …/x 
无法/n 再/d 用/p 艳遇/n 去/v 诉说/v 了/ul ，/x 12/m 年/m 之后/f 才/d 看到/v 了/ul 当年/t 的/uj 名片/n ，/x 剪辑/n 手法/n 绚丽/a 无比/v ，/x 故事/n 很/zg 深刻/d ，/x 在/p 上帝/n 的/uj 注视/v 之下/f ，/x 战争/n 还/d 在/p 继续/v ，/x 只要/c 他们/r 还/d 贫穷/a 
被/p 上帝/n 抛弃/v 的/uj 城市/ns 
看着/v 很/d 是/v 压抑/v ，/x 这样/r 的/uj 世界/n 太/d 过/ug 可悲/a 
混乱/a 无聊/a 
沉重/a 的/uj 震撼/v 。/x 
情节/n 错综复杂/i ，/x 嚼/v 之/u 有/v 味/ng 
阳光/nr 是/v 属于/v 每个/r 人/n 的/uj ，/x 可/v 海滩/ns 只/d 报答/v 喜欢/v 它/r 的/uj 人/n 。/x 
在/p 激情/n 的/uj 桑巴/nr 乐曲/n 中/f 演绎/v 了/ul 一个/m 狂热/a ，/x 奔放/v 的/uj 民族/n 
血腥/a 暴力/n 得/ud 很/d 带劲/v ，/x 两个/m 男孩/n 刻画/n 地/uv 很/d 好/a …/x …/x …/x 唉/zg 
很多/m 处/n 都/d 有/v 联系/n ，/x 串/v 在/p 一起/m ，/x 很妙/a 啊/zg ！/x 
轻描淡写/i 的/uj 死亡/v 其实/d 更/d 残忍/a 
天道/n 好/a 轮回/v 。/x 夸张/v 的/uj 电影/n 描述/v 了/ul 一个/m 现实/n 的/uj 世界/n 。/x 多少/m 记者/n 把/p 料/n 给/p 憋住/a 了/ul 。/x 
在/p 寝室/n ，/x 在/p 半夜/m ，/x 在/p 怒火/n 与/p 压抑/v 中/f 看完/v 
经典/n 总是/c 需要/v 经过/p 时间/n 的/uj 打磨/v 才能/v 显现出/v 璀璨/z 的/uj 光芒/n 。/x 许久以后/nr ，/x 看/v 这部/r 影片/n 的/uj 人会/n 了解/v 到/v ，/x 原来/d 很久以前/l 的/uj 人类/n 还有/v 过/ug 这样/r 混乱/a 的/uj 时候/n 。/x 天朝/t 那些/r 不能/v 通过/p 影音/n 的/uj 方式/n 保存/v ，/x 不然的话/l ，/x 后人/n 会/v 因为/c 我们/r 曾经/d 生存/v 在/p 这样/r 一个/m 神奇/a 的/uj 国度/n 里/f 感到/v 惊叹/v 。/x 
呵呵/v ，/x 一/m 星/n 给/p 班尼/nr 。/x 
天朝/t 多/m 安定/v 。/x 。/x 
不/d 一样/r 的/uj 生活/vn 环境/n ，/x 同样/d 的/uj 一群/m 人/n ，/x 不同/a 性格/n 的/uj 人/n 成就/n 了/ul 不同/a 的/uj 故事/n 。/x 旺盛/a 的/uj 生命力/n ，/x 被/p 环境/n 赋予/v 的/uj 生存/v 方式/n ，/x 小霸王/nr 的/uj 诞生/v 不是/c 偶然/d 。/x 
出生/v 和/c 成长/v 环境/n 很/zg 重要/a ，/x 可以/c 成就/n 你/r 也/d 可以/c 改变/v 你/r ，/x 关键/n 还要/c 有/v 梦想/n ，/x 没有/v 约束/vn 的/uj 人性/n 是/v 可怕/c 的/uj 东西/ns 。/x 。/x 。/x 整个/b 故事/n 估计/v 有/v 人群/n 的/uj 地方/n 都/d 会/v 经历/n 过/ug ，/x 节奏/n 紧凑/a ，/x 情节/n 明快/a ，/x 音乐/n 随/v 剧情/n 不时/c 奏响/n ，/x 一气呵成/i 的/uj 好片/n 。/x 有空/vn 再/d 看看/v 人类/n 之/u 城/n 、/x 精英/n 部队/n :/x )/x 
无/v 短板/n 无尿点/n 
算是/v 又/d 一个/m 循环/vn 的/uj 电影吧/n 。/x 平民/n 窟/ng 的/uj 场景/n ，/x 黑帮/nr 系列/q 的/uj 题材/n ，/x 无休止/l 的/uj 杀戮/v 。/x 一切/r 都/d 来源于/v 上帝/n 之/u 城/n —/x —/x 平民/n 窟/ng 。/x 结尾/n 的确/d 很/zg 脱俗/n ，/x 又/d 陷入/v 另/r 一个/m 时代/n 的/uj 统治/v 。/x 影片/n 是/v 以/p 篇章/n 的/uj 形式/n ，/x 第三人称/n ，/x 倒叙/v 等/u 方式/n 展开/v 的/uj ，/x 虽然/c 有些/r 地方/n 略显/v 拖泥带水/n ，/x 但是/c 不/d 影响/vn 影片/n 的/uj 经典性/n ！/x ！/x 
简直/d 是/v 社会学/n 专属/n 。/x 
循环/vn 叙事/v 。/x 象征/v 非常/d 明确/ad 。/x 第一次/m 介绍/v 无主/v 之/u 城/n 全景/n 的/uj 时候/n ，/x 全部/n 人/n 都/d 是/v 白/nr 衣服/n ，/x 美/j 死/v 了/ul 。/x 很多/m 定格/n 或/c 照片/n 效果/n ，/x 特技/n 都/d 是/v 有用/v 的/uj 。/x 没有/v 一个/m 镜头/n 语言/n 是/v 没有/v 意义/n 的/uj 。/x 太/d 特么/d 细致/a 。/x 
看/v 完/v 电影/n ，/x 对/p 巴西/ns ，/x 对/p 平民/n 窟会/n 产生/n 恐惧/an 。/x 但是/c 谁/r 能/v 改变/v 自己/r 的/uj 命运/n ，/x 毕竟/d 像/v 主人公/n 这样/r 的/uj ，/x 是/v 极少数/m 的/uj 极少数/m 。/x 
很/zg 原始/v 很/zg 暴力/n 的/uj 黑帮/nr 形态/n ,/x 就是/d 一个/m 字/n 干/v ..../m 很/d 喜欢/v 这样/r 词条/n 式/k 的/uj 叙事/v 方式/n ,/x 因为/c 平时/t 我/r 就是/d 这么/r 用/p 百科/nz 的/uj 
被/p 上帝/n 遗忘/v 的/uj 城市/ns 
没有/v 希望/v 的/uj 轮回/v 
配乐/vn 不错/a 拉美/nz 电影/n 
没看/v 完/v 。/x 。/x 。/x 
炸/n ！/x 
纪实/n 风格/n 的/uj 典范/n 之/u 作/n 
我/r 爱/v 里/f 约/d 混沌/a 之/u 城/n 
so/eng heavy/eng 
“/x 孩子/n ，/x 哈/nr ?/x 我/r 吸毒/v 我/r 偷窃/v 我/r 杀人/n 我/r 是/v 真正/d 的/uj 男人/n ！/x ”/x 
上帝/n 来/v 过/ug 又/d 遗忘/v 的/uj 地方/n 
文明/nr 的/uj 边缘/n ，/x 其实/d 还是/c 文明/nr ，/x 只是/c 另/r 一种/m 诠释/v ~/x 
世界杯/nz 结束/v 后/f 再/d 看/v 此片/r 格外/d 引人深思/i ，/x 我们/r 看到/v 的/uj 是/v 华丽/nr 的/uj 球场/n ，/x 精彩/n 的/uj 比赛/vn 。/x 看不到/v 巴西/ns 贫民/n 的/uj 生活/vn 。/x 巴西/ns 每个/r 球员/n 背后/f 又/d 有/v 怎样/r 的/uj 故事/n 呢/y ？/x 愿/v 上帝保佑/nz 这里/r 。/x 
贫困/a 与/p 随其而来/i 的/uj 暴力/n ，/x 因/p 真实/d 倍感/n 心酸/n 。/x 
结构/n ，/x 还有/v 班尼/nr 
翻译成/l “/x 无主/v 之/u 城/n ”/x 应该/v 说/v 再/d 贴切/a 不过/c 了/ul ，/x 里约/ns 的/uj 贫民窟/n 竟然/d 这么/r 可怕/c 。/x 枪支/n 、/x 毒品/n 、/x 暴力/n 居然/d 配/v 上/f 欢快/a 的/uj 音乐/n ，/x 看/v 的/uj 闷闷/a 的/uj ，/x 晃动/v 的/uj 镜头/n 让/v 人/n 很/d 不安/a 
上帝/n 遗弃/v 的/uj 地方/n 
巴西/ns 版/n 的/uj 古惑仔/nr ，/x 贫民窟/n 里/f 的/uj 少年/m 江湖/ns 。/x 
#/x 南美/ns 洗/v 剪/v 吹/v #/x 
现实/n 果然/d 太/d 无情/n 
剧情片/n 
看来/v 上帝/n 也/d 喜欢/v 暴力/n 
哪里/r 好/a 看/v 。/x 。/x 太/d 遥远/a 了/ul 
以前/f 在/p 玩/n GTA/eng 的/uj 时候/n 就/d 想/v ，/x 是不是/l 贫穷/a 是/v 罪恶/n 之/u 源/ng ？/x 
一个/m 漫长/n 的/uj 故事/n 
一气呵成/i ，/x 只不过/c 真实/d 事件/n 改编/v 成/v 的/uj 电影/n 还是/c 会/v 有点/n 不够/v 爽/nr …/x …/x 
故事/n 线/n 太/d 缜密/a 一/m 环套/n 一/m 环/n 棒/zg 
最佳/z 导演/v ，/x 镜头/n 叙事/v 很/zg 有力/n ，/x 乱/d -/x 配得/v 上/f 本来/t 要/v 衬托/n 的/uj 上帝/n 之城/ns 的/uj 乱/d ，/x 实际上/d 很/d 有/v 节奏/n ，/x 重点/n 是/v ，/x 结尾处/n 小霸王/nr 走/v 了/ul 一代/m 新一代/t 在/p 成长/v 
真实/d 有/v 魅力/n ，/x 最/d 原始/v 的/uj 权利/n 暴力/n 斗争/vn 
又/d 长/a 又/d 乱/d ，/x 看不出/v 剪辑/n 还/d 在/p 哪儿/r 。/x 
尽管/c 稍/d 显/v 混乱/a ，/x 但/c 不失为/v 一部/m 好/a 片/q 。/x 
我/r 要/v 赚/v 好多钱/l 离开/v 这个/r 鬼/n 地方/n 
一般般/l 
看/v 的/uj 我/r 肝儿/n 颤/v ~/x ~/x 
有点/n 长/a 
一部/m 电影/n ，/x 一座/m 城/n 。/x 里约热内卢/ns ，/x 上帝/n 之/u 城/n ，/x 最近/f 接/v 地狱/n 的/uj 地方/n 。/x 
悲哀/a 的/uj 暴力/n 
一气呵成/i 的/uj 情节/n 。/x 
节奏/n 节奏/n ！/x 黑帮/nr 老大/a 的/uj 沉浮/v 
这/r 就是/d 爲什/nz 麽/x 这个/r 地方/n 叫/v 上帝/n 之/u 城/n 。/x 
里约热内卢/ns 的/uj 古惑仔/nr 们/k 
太/d 真实/d 了/ul ，/x 影片/n 的/uj 拍摄/v 手法/n 非常/d 写实/v ，/x 感觉/n 身临其境/i 。/x 演员/n 的/uj 表演/v 也/d 都/d 非常/d 出色/v ，/x 从/p 艺术/n 和/c 手法/n 来看/u 也/d 是/v 一部/m 经典/n 的/uj 电影/n 。/x 片名/m 翻译成/l 无主/v 之/u 城/n 比较/d 能/v 理解/v ，/x 这/r 是/v 一个/m 无法无天/l 的/uj 城/n ，/x 这里/r 是/v 赤裸裸/z 的/uj 野兽/n 。/x 不过/c ，/x 对/p 暴力/n 和/c 大麻/n 的/uj 渲染/v 会/v 造成/v 不良影响/l 。/x 
有点/n 恐怖/a 
世界/n 这么/r 乱/d ，/x 有/v 枪/n 才/d 是/v 男子汉/n 
巴西/ns 小混混/nr 真是/d 叼/zg 
什么/r 是/v 天生/n 的/uj 犯罪/vn 
生死/v 简单/a ，/x 故事/n 复杂/a 。/x 非常/d 喜欢/v 影片/n 的/uj 剪辑/n 
没看/v 完/v ，/x 脸/n 盲症/n 又/d 犯/v 了/ul …/x …/x 想/v 记住/v 的/uj 时候/n 就/d 死/v 了/ul …/x …/x 
青春/ns 就是/d :/x 毒品/n ，/x 战争/n ，/x 信仰/n ，/x 荷尔蒙/nrt 和/c 性/n 人之初/l ，/x 性本/n 恶/n 
好/a 片/q 
世界杯/nz 结束/v 后/f 重温/n 这部/r 展现/v 这个/r 火热/n 国家/n 另一面/c 的/uj 杰作/n 让/v 我/r 不禁/d 疑惑/v 巴西/ns 这个/r 国家/n 里/f 约/d 这/r 座/q 城市/ns 除了/p 足球/n 之外/f 究竟/d 经历/n 着/uz 什么/r 
生命/vn 很/zg 美好/a 
三星半/x ，/x 很好/a 的/uj 一个/m 循环/vn ，/x 让/v 我/r 想到/v 了/ul 老版/n 上海滩/ns 的/uj 结局/n ！/x 
巴西/ns 社会/n 现实/n 残酷/a 的/uj 让/v 人/n 看不下去/v 。/x 一座/m 被/p 上帝/n 抛弃/v 了/ul 的/uj 上帝/n 之/u 城/n 。/x 
贫民窟/n 版/n 权利/n 的/uj 游戏/n 
巴西/ns 版/n 古惑仔/nr 
从小/d 就/d 黑/a 啊/y 黑帮/nr 毒品/n 枪战/n 乱/d city/eng of/eng God/eng ../m ironic/eng ,/x huh/eng ?/x 
在/p 上帝/n 之/u 城/n ，/x 如果/c 你/r 选择/v 做/v 一个/m 平民/n ，/x 那么/r 你/r 相当于/v 选择/v 了/ul 等待/v 被/p 抢劫/v ；/x 如果/c 你/r 选择/v 做/v 一个/m 劫匪/n ，/x 那么/r 你/r 相当于/v 选择/v 了/ul 等待/v 被/p 枪杀/v 。/x 影片/n 的/uj 真正/d 主角/n 不是/c 人物/n ，/x 而是/c 里约热内卢/ns 的/uj 贫民窟/n 。/x 类似/v 纪录片/n 式/k 的/uj 叙事/v ，/x 残酷/a 冷血/v 的/uj 让/v 人/n 不忍/v 直视/v ，/x 无尽/d 的/uj 黑暗/z ，/x 人间地狱/n 看不到/v 尽头/d ，/x 无愧/d 巴西/ns 史/ng 上/f 最好/a 电影/n 的/uj 称号/n 。/x 
暴力/n 与/p 血腥/a 之中/r 犹/d 有/v 人性/n 
上帝/n 之/u 城/n 没有/v 上帝/n 。/x 镜头/n 竟然/d 可以/c 如此/c 真实/d 。/x 我们/r 的/uj 生活/vn 是/v 多么/r 幸福/a 。/x 
这/r 是/v 最好/a 的/uj 时代/n 也/d 是/v 最/d 坏/a 的/uj 时代/n ，/x 希望/v 总伴/n 悲伤/a 来/v 。/x 
这部/r 电影/n 总体/n 来说/u 剧情/n 完整/a ，/x 总/b 不能/v 说/v 94/m 年/m 尺度/n 比/p 现在/t 大些/r 就/d 鸡蛋里挑/n 骨头/n ，/x 不足/a 自然/d 有/v ，/x 但是/c 也/d 担得/v 起/v 一个/m 五星/nz 
哭/v 
这种/r 类型/n 的/uj 片儿/m 其实/d 就是/d 传播/vn 正/d 能量/n ，/x 一种/m 比/p 起来/v 我们/r 的/uj 生活/vn 好像/v 还/d 过/ug 得/ud 不错/a 的/uj 正/a 能量/n 
屡屡/d 落泪/v 
不错/a 的/uj 电影/n 
拍/v 得/ud 再/d 好/a 的/uj 电影/n ，/x 远/a 不及/c 原/n 着/uz 来得/v 深刻/d 温情/n 、/x 令人/nrt 百感交集/n 。/x 
和/c 小说/n 相比/v 失色/n 不少/d 
看/v 完/v 电影/n 决定/v 去/v 看原/v 着/uz 系列/q ！/x 葛/nr 大爷/n 演/v 的/uj 好/a 啊/y ！/x ！/x ！/x 
富贵/a 他/r 爹/n 在/p 拉屎/v 的/uj 时候/n 死/v 掉/zg 。/x 他/r 儿子/n 是/v 他/r 从军/nr 期间/f 生/vn 下来/t 的/uj 。/x 没/v 富贵/a 唱戏/n 那段/r 。/x 有/v 庆/vg 应该/v 是/v 给/p 市长/n 老婆/n 输血/v 死/v 的/uj 。/x 王大夫/nr ？/x 忘记/v 了/ul 。/x 馒头/n 不/d 叫/v 馒头/n ，/x 叫苦/v 根/p 。/x 小说/n 最后/f 只/d 剩下/v 富贵/a 一个/m 人/n ，/x 还有/v 一头/m 牛/n 。/x 苦/a 根/q 他/r 爹/n 后来/t 被/p 水泥板/n 压死/v 。/x 苦/a 根/q 吃/v 太/d 多/m 撑死/v 了/ul 。/x 小说/n 富贵/a 一家/m 应该/v 是/v 种地/n 的/uj ，/x 不是/c 演/v 皮影/n 的/uj 。/x 电影/n 结局/n 算/v 好/a 的/uj 了/ul 。/x 
二十年/m 前/f 的/uj 优秀/a 电影/n ，/x 不止/v 大话西游/n ！/x ！/x 
没有/v 书/n 来的/u 让/v 人/n 痛心/v 无奈/d 。/x 
命运/n 弄/v 人/n 
看/v 了/ul 原着/v 之后/f 再/d 来看/u 电影/n ，/x 总/b 觉得/v 差/a 了/ul 些/q 。/x 
活着/v 
看/v 得/ud 牙痒痒/l ，/x 好/a 东西/ns 就/d 这么/r 被/p 毁完/v 了/ul 。/x 
看到/v 最后/f 我/r 还/d 以为/c 是/v 喜剧/n 
这/r 电影/n 比原/n 着好/a 的/uj 多/m ，/x 余华/nr 的/uj 原着/v 最后/f 都/d 死/v 掉/v 了/ul 。/x 葛/nr 大爷/n 唱/v 皮影/n 那段/r 一段时间/l 内/f 成/v 了/ul 我/r 脑海/n 里/f 久久/d 不能/v 释怀/nr 的/uj 一场/m 浩劫/v 。/x 。/x 。/x 
能/v 在/p 以前/f 活/vn 下来/t 太不容易/l 了/ul 。/x 但/c 在/p 正值/n 皮影戏/n 的/uj 封建/a 年代/t ，/x 所有/b 东西/ns 都/d 很/d 有/v 中国/ns 传统/n 感/v 。/x 
凤霞/nr 的/uj 演技/n 真/d 好/a 。/x 看过/v 原/n 着/uz ，/x 具体内容/n 有点/n 忘/v 了/ul ，/x 有/v 改编/v 过/ug 。/x 拍/v 得/ud 很/d 好/a ，/x 时间/n 线/n 也/d 很/d 清晰/a ，/x 结尾/n 特别/d 有/v 韵味/n 。/x 
#/x 我/r 想/v 问/v …/x 马/n 原/n 老师/n 让/v 我们/r 看/v 这个/r 真的/d 好/a 嘛/y …/x #/x 体会/n 到/v 那个/r 时候/n 人们/n 嚷/v 着/uz 的/uj 口号/n 不是/c 精神/n 的/uj 振奋/v ，/x 而是/c 一种/m 畏惧/v 产生/n 的/uj 安全感/nr ，/x 似乎/d 声音/n 就是/d 在/p 动乱/n 时期/n 对/p 自己/r 最好/a 的/uj 保护层/n 。/x 活着/v 就是/d 一根/m 草/n ，/x 风/n 哪儿/r 吹/v 人/n 哪儿/r 跑/v 。/x 张艺谋/nr 改编/v 的/uj 电影/n 应该/v 是/v 略去/v 了/ul 很多/m 更加/d 细节/n 的/uj 残忍/a ，/x 不过/c 每个/r 悲剧/n 的/uj 发生/v 看似/v 狗血/n ，/x 却是/d 时代/n 的/uj 趋势/n 
活着/v 真的/d 比/p 什么/r 都/d 重要/a 么/y 
很少/m 有/v 一部/m 电影/n 可以/c 把/p 一/m 本书/r 的/uj 所有/b 情节/n 缩减/v 解释/v 的/uj 好/a 活着/v 确实/ad 做到/v 了/ul 但/c 任何/r 的/uj 电影/n 都/d 无法/n 与/p 原着/v 相/v 比较/d 看/v 电影/n 的/uj 时候/n 书/n 中/f 的/uj 情节/n 总是/c 在/p 脑海/n 打岔/v 葛优/nr 真的/d 是/v 扮得/v 了/ul 高富帅/n 演得/v 了/ul 矮/a 挫/v 穷/a 配乐/vn 一起/m 就/d 受不了/l 活着/v 的/uj 意义/n 到底/d 是/v 什么/r die/eng to/eng live/eng 不是/c 一种/m 厌世/v 消极/n 意识/n 更是/d 一种/m 自我/r 存在/v 评定/v 无意识/l 批判/v 在/p 电影/n 
不过/c 都/d 是/v 时代/n 磨盘/n 上/f 一粒/m 粒/q 小豆/n ，/x 不是/c 被/p 推着/v 走/v ，/x 就是/d 被/p 碾/v 的/uj 粉碎/v 。/x 都/d 说/v 活着/v 就/d 好/a ，/x 活着/v 就/d 有/v 希望/v ，/x 可/v 那些/r 希望/v 永远/d 都/d 不会/v 实现/v 该/r 怎么办/l ，/x 生为/v 人/n 真是/d 有/v 太/d 多/m 困惑/a 。/x 时代/n 的/uj 动荡/v ，/x 小人物/n 的/uj 挣扎/v ，/x 想去/v 看原/v 着/uz 。/x 
嘻嘻/z 笑笑/v 讲述/v 一个/m 悲伤/a 的/uj 故事/n 
电影/n 只/d 拍出/v 了/ul 原着/a 的/uj 十分之一/m 
看到/v 了/ul 很多/m 现在/t 影屏/n 上/f 的/uj 熟/a 脸/n ，/x 皮影戏/n 串/v 了/ul 整个/b 剧/n 
人/n 得/ud 好好/d 活着/v ./x 
横跨/v 数十年/m 。/x 人生/n 其实/d 短短/z 。/x 。/x 
竟然/d 留/v 了/ul 一个/m 这样/r 有点/n 温暖/an 的/uj 结局/n ，/x 真的/d 给/p 好评/v ，/x 要是/c 冯小刚/nr 拍/v 就/d 又/d 是/v 电视剧/n 即/v 视/vg 感/vg 了/ul 。/x 
竟然/d 留/v 了/ul 一个/m 这样/r 有点/n 温暖/an 的/uj 结局/n ，/x 真的/d 给/p 好评/v ，/x 要是/c 冯小刚/nr 拍/v 就/d 又/d 是/v 电视剧/n 即/v 视/vg 感/vg 了/ul 。/x 
看过/v 书/n 
删减/v 略/d 多/m 没有/v 原/n 着/uz 震撼/v 不过/c 还是/c 很/zg 经典/n 像/v 霸王别姬/l 唉/zg 那个/r 年代/t 
看/v 了/ul ，/x 挺/d 心疼/a 的/uj ，/x 牛/n 以后/f 呢/y ？/x 哎/e ，/x 无限/v 思索/n ，/x 为了/p 什么/r 又/d 因为/c 什么/r 呢/y ，/x 哎/e ，/x 叹气/v 。/x 给/p 我们/r 这/r 没/d 经历/n 过/ug 的/uj 算是/v 一个/m 还原/v 吧/y ，/x 看到/v 了/ul 就/d 记住/v 吧/y 。/x 哎/e ，/x 真是/d 在/p 叹气/v 啊/zg 。/x 
建议/n 看/v 小说/n ~/x 
活着/v ，/x 就是/d 最好/a 的/uj 追求/v 。/x 贴合/v 小说/n 。/x 
因为/c 活着/v 
谢谢/nr 这个/r 还/d 不算/v 太/d 悲惨/a 的/uj 结局/n 。/x 谢谢/nr 过去/t 的/uj 那个/r 时代/n 让/v 我/r 更加/d 珍惜/a 现在/t 的/uj 生活/vn 。/x 
在/p 面对/v 人生/n 中/f 突如其来/i 地/uv 变化/vn ，/x 太多/nrt 不/d 可控/v 的/uj 事情/n 是/v 无法/n 承受/v 的/uj ，/x 但是/c 面对/v 生活/vn 还是/c 要/v 怀揣/v 着/uz 日子/n 会/v 更好/d 的/uj 信念/n 好好/d 生活/vn 下去/t ~/x 
可幸/a 的/uj 是/v 还有/v 许多/m 温情/n 的/uj 瞬间/t 让/v 人/n 觉得/v 活着/v 也/d 不是/c 没有/v 希望/v 。/x 
zhenshi/eng 
想起/v 高中/s 时/n 偷出来/i 两个/m 午睡/v ，/x 坐在/v 教室/n 窗户/n 边上/s ，/x 晒/v 着/uz 冬日/t 的/uj 太阳/ns ，/x 看完/v 那/r 本/r 红色/n 封面/n 的/uj 活着/v 。/x 
重/a 看一遍/v ，/x 最后/f 结尾/n 还是/c 偏/a 阳光/nr 的/uj 。/x 日子/n 总要/c 有个/r 盼头/v 才/d 行/v 。/x 
大概/d 没有/v 经历/n 过太/n 多/m 人生/n 所以/c 很/d 难/a 有/v 太/d 多/m 感触/v 。/x 在/p 课/n 上/f 老师/n 组织/v 一起/m 看/v 的/uj ，/x 分析/vn 了/ul 很多/m 关于/p 人们/n 思想/n 的/uj 变化/vn 与/p 当时/t 的/uj 人文/n 背景/n 。/x 只/d 觉得/v 活着/v 很好/d 也/d 很/d 累/v ，/x 当时/t 的/uj 人/n 和/c 现在/t 的/uj 一样/r ，/x 都/d 有/v 太/d 多/m 无奈/d 了/ul 。/x 
令人/nrt 心碎/v ，/x 揪心/a 着看/v 完/v 。/x 对比/v 书/n ，/x 结局/n 改动/vn 成/v 了/ul 大团圆/n 结局/n ，/x 总算/n 不是/c 那么/r 揪心/a 了/ul 
有/v 的/uj 电影/n ，/x 看/v 了/ul 20/m 分钟/q 就/d 在/p 惦记/v 何时/c 结束/v ；/x 而/c 有/v 的/uj 电影/n ，/x 字幕/n 出来/v 突然/ad 发现/v 两/m 小时/n 都/d 到/v 了/ul ，/x 而且/c 播放/v 在/p 心里/s ，/x 永远/d 不/d 散场/n 。/x 
有/v 财富/n 的/uj 时候/n ，/x 你/r 不/d 知道/v 苦/a 是/v 什么/r 味道/n ，/x 悲剧/n 来/v 了/ul ，/x 人生/n 的/uj 故事/n 就/d 多/m 了/ul ，/x 因为/c 你/r 要/v 做事/v 活着/v 
那/r 几年/m 的/uj 灾害/n 毁灭/v 了/ul 阶级/n 也/d 毁灭/v 了/ul 一个/m 文化/n 赖以/v 传递/v 的/uj 根源/n 再也/d 没有/v 遗老/n 再也/d 没有规矩/l 鸡/n 长大/ns 的/uj 故事/n 不/d 一样/r 的/uj 结局/n 写出/v 了/ul 不/d 一样/r 的/uj 背景/n 
看到/v 就/d 想起/v 兄弟/n ，/x 想起/v 许/m 三观/nz 。/x 
怎么/r 说/v 呢/y 无奈/d 着/uz 接受/v 中国/ns 人/n 面对/v 苦难/a 千百年/m 都/d 是/v 这样/r 熬/v 着/uz 受/v 着/uz 的/uj 。/x 就/d 着/uz 那/r 一点点/m 甜/a 熬过/v 那/r 长长的/z 苦/a 
震撼/v ，/x 中国/ns 最好/a 看/v 的/uj 3/m 部/n 片子/n ：/x 活着/v ，/x 霸王别姬/l ，/x 鬼子/n 来/v 了/ul 
哭/v 
每个/r 人/n 的/uj 表演/v 都/d 太/d 真挚/a 没有/v 局限性/n 是/v 任何/r 年代/t 都/d 能/v 体会/n 的/uj 挣扎/v 
相比/v 于/p 生命/vn ，/x 政治/n 、/x 战争/n 、/x 权势/n 都/d 小/a 到/v 了/ul 可耻/a 的/uj 地步/n ！/x 
想留/v 着/uz 影评/vn 
小姑娘/nr 小/a 的/uj 时候/n 真好/d 看/v ，/x 人生/n 际遇/n ，/x 起起伏伏/v ，/x 谁/r 又/d 说/v 得/ud 清/a 怎么/r 叫好/v 呢/y 
扫墓/n 时/n 才/d 发现/v 活着/v 是/v 对/p 逝去/v 人/n 最好/a 的/uj 一种/m 报答/v 只有/c 活着/v 才/d 是/v 最/d 重要/a 的/uj 
太/d 多/m 的/uj 被/p 牵动/vn ，/x 感觉/n 那些/r 人/n 就/d 在/p 你/r 身边/s ，/x 或者/c 能/v 切身/v 地/uv 体会/n 到/v 那些/r 无奈/d 与/p 悲痛/a 
来/v ，/x 我们/r 讲述/v 一段/m 历史/n ，/x 讲述/v 一段/m 苦难/a ，/x 我们/r 活着/v 
根据/p 小说/n 《/x 活着/v 》/x 改编/v ，/x 揭示/v 了/ul 很多/m 那个/r 年代/t 的/uj 现实生活/n ，/x 也/d 让/v 人/n 反思/v 。/x 
忽然/d 想起/v 小时候/n 奶奶/n 也/d 经常/d 说/v ，/x 活着/v 就是/d 受/v 着/uz ，/x 怎么/r 都/d 得/ud 受/v 着/uz ，/x 小说/n 也/d 是/v 没/v 看过/v ，/x 就/d 电影/n 来说/u ，/x 时代/n 造就/v 了/ul 人/n ，/x 而/c 人/n 也/d 是/v 在/p 时代/n 下/f 努力/ad 的/uj 挣扎/v 的/uj 活着/v ，/x 亲情/n 是/v 不可磨灭/i 的/uj ，/x 只要/c 活着/v ，/x 就/d 有/v 希望/v 。/x 按/p 马斯洛/nr 需求/v 的话/u 不是/c 人们/n 不想/v ，/x 而是/c 根本/a 没有/v 选择/v 的/uj 权利/n ，/x 只要/c 活着/v 就是/d 最大/a 的/uj 幸福/a ，/x 我/r 只/d 想/v 过/ug 安生/an 日子/n ，/x 生存/v 的/uj 本性/n 
最爱/a 的/uj 一/m 本书/r 。/x 
全片/n 最/d 让/v 我/r 难以/d 释怀/nr 的/uj 并/c 不是/c 有/v 庆/vg 和/c 凤霞/nr 死/v 的/uj 时候/n ，/x 而是/c 二/m 喜/v 听/v 了/ul 巩俐/nr 的话/u ，/x 热热闹闹/z 去/v 接亲/v 的/uj 时候/n ，/x 在/p 这样/r 一个/m 历史背景/n 下/f ，/x 无论怎样/l ，/x 都/d 要/v 活着/v ，/x 这/r 就是/d 最大/a 的/uj ！/x 比起/v 小说/n ，/x 电影/n 给/p 了/ul 相对/d 好/a 的/uj 结局/n ，/x 起码/n 最后/f 没有/v 只/d 剩下/v 富贵/a 一/m 人/n ，/x 张/q 老爷子/n 最好/a 的/uj 电影/n 了/ul ，/x 可惜/v 这/r 几年/m 都/d 没有/v 如此/c 好/a 的/uj 电影/n 了/ul 
很/zg 中意/n 这种/r 调调/v ，/x 价值观/n 也/d 很/d 清晰/a 。/x 
30/m 年代/t 到/v 90/m 年代/t ，/x 中国/ns 最苦/a 的/uj 日子/n ，/x 最大/a 的/uj 转变/v 。/x 且不论/c 一家人/n 的/uj 命运多舛/l ，/x 单单/a 从/p 生活/vn 、/x 想法/v 的/uj 转变/v ，/x 映射/v 了/ul 整个/b 中国/ns 。/x 不想/v 去/v 批判/v 文革/n ，/x 不想/v 去/v 回忆/v 大跃进/nz ，/x 仅仅/d 想/v ，/x 活着/v 是/v 为了/p 什么/r ？/x 为了/p 不/d 白/a 来/v 一趟/m 。/x 谢谢/nr 自己/r 出生/v 的/uj 这个/r 时代/n 。/x 
里面/f 没有/v 一个/m 坏人/n ，/x 所有/b 好人/n 死在/v 了/ul 一个/m 坏/a 了/ul 的/uj 时代/n 
看/v 完/v ，/x 觉得/v 自己/r 很/zg 幸福/a 
演技/n 自/p 不用说/l ，/x 腕儿/n 就是/d 腕儿/n 。/x 其间/r 主要/b 人物/n 的/uj 身份/n 不停/d 地/uv 在/p 变化/vn ，/x 更/d 像是/v 不停/d 地/uv 要/v 去/v 扮演/v 什么/r 才能/v 符合/v 那个/r 时代/n 似的/u ，/x 个人/n 命运/n 在/p 浩浩荡荡/i 的/uj 时局/n 面前/f 显得/v 脆弱/a 无力/n ，/x 最终/d 都/d 变成/v 了/ul 默认/v 和/c 孤守/a 。/x 
每个/r 时代/n 都/d 有/v 每个/r 时代/n 的/uj 悲哀/a ，/x 影片/n 通过/p 描写/v 福贵/nr 一家子/n 的/uj 经历/n 侧面/f 反应/vn 了/ul 时代/n 的/uj 变化/vn 。/x 导演/v 并未/d 通过/p 一个点/m 大肆/d 渲染/v 这种/r 死亡/v 带来/v 的/uj 悲伤/a 的/uj 氛围/n ，/x 而是/c 阐述/v 那种/r 死者/n 已/d 死/v ，/x 生/vn 者/k 虽然/c 伤心/n 却/d 还是/c 要/v 活着/v 过/ug 生活/vn 的/uj 正常/d 道理/n 。/x 
三分/m 是/v 给/p 葛优/nr 的/uj 演技/n 。/x 电影/n 和/c 原着/v 比差/n 的/uj 太/d 多/m ，/x 人物性格/n 和/c 整体/n 风格/n 走向/v ，/x 全/a 偏/a 了/ul ，/x 拍/v 得/ud 倒/v 类似/v 激情/n 燃烧/v 的/uj 岁月/t ，/x 对/p “/x 活着/v ”/x 的/uj 思考/v 没/v 体现/v 出来/v 。/x 
看/v 的/uj 辛酸/nz 
张艺谋/nr 为数不多/l 的/uj 好/a 电影/n 。/x 
这/r 几天/m ，/x 每天/r 刷/zg 一小/d 段/q ，/x 每天/r 都/d 觉得/v 拍/v 得/ud 真好/d ，/x 怎么/r 这么/r 会/v 拍/v 。/x 
葛优/nr 演技/n 爆表/v 
让/v 你/r 把/p 人生/n 最/d 悲催/x 的/uj 都/d 经历/n 了/ul ，/x 这样/r 的/uj 活着/v ，/x 意义/n 在/p 哪/r 呢/y ？/x 
还/d 行/zg 、/x 。/x 
目前/t 看过/v 的/uj 中国/ns 电影/n 中/f 最好/a 的/uj 一部/m ，/x 超过/v 了/ul 霸王别姬/l ，/x 看完/v 很/d 压抑/v ，/x 对/p 那/r 时候/n 的/uj 中国/ns 又/d 有/v 了/ul 新/a 的/uj 认识/v ，/x 有时候/l 想想/v 人/n 活/n 一世/t 不要/df 奢求/n 太/d 多/m 的/uj 东西/ns ，/x 活着/v 就/d 好/a 活着/v 就/d 有/v 希望/v 。/x 葛优/nr 巩俐/nr 将/d 人物/n 诠释/v 得/ud 都/d 非常/d 好/a ！/x 
终于/d 把/p 这部/r 神片/n 给/p 看掉/v 了/ul 。/x 。/x 
心疼/a 
果然/d 是/v 94/m 年/m 的/uj 电影/n 。/x 。/x 。/x 那/r 一年/m 真是/d 梦幻/n 。/x 葛/nr 大爷/n 演技/n 一向/d 让/v 人/n 放心/v ，/x 皮影戏/n 唱/v 的/uj 也/d 不错/a 嘛/y ，/x 巩俐/nr 大妈/n 是/v 有/v 多/m 在乎/v 自己/r 的/uj 颜/n ，/x 烧/v 个/q 开水/v 还/d 能/v 头发/n 不乱/a 脸/n 那么/r 干净/a ！/x 没/v 小说/n 一般/a 好/a 看/v ，/x 书/n 里/f 最/d 心酸/n 是/v 有/v 庆死/v 的/uj 时候/n ，/x 电影/n 拍/v 得/ud 太/d 简单/a 了/ul 。/x 话/n 说/v 那/r 时候/n 的/uj 电影/n 审查/vn 真松/a 
莫名/v 想起/v 岁月/t 神偷/n ，/x 以及/c 里面/f 的/uj 一句/m 话/n ，/x 人/n ，/x 总要/b 信/n 
不如/c 小说/n 。/x 这/r 是/v 影视剧/n 的/uj 通病/n 。/x 
太/d 写实/v ，/x 太/d 心酸/n 。/x 在/p 某地/r 真是/d 要/v 玩命/n 活着/v 。/x 141027/m 飞机/n 上/f 
生活/vn 的/uj 灾难/n 来得/v 过于/v 突然/ad 。/x 反映/v 文革/n 的/uj 一部/m 片子/n ，/x 但是/c 不如/c 霸王别姬/l 来得/v 深刻/d ，/x 就是/d 看到/v 各种/r 人不知/l 缘故/n 地被/n 打倒/v 了/ul ，/x 然后/c 看到/v 生活/vn 的/uj 种种/q 不如意/i ，/x 活着/v 很/d 难/a 。/x 想/v 看看/v 原/n 着/uz 。/x 
大三/m 时/ng 看/v 的/uj 看/v 完/v 觉得/v 能/v 活/n 在/p 这个/r 时代/n 真/d 好/a 
决定/v 买/v 芦苇/n 的/uj 新书/n 看/v …/x …/x 太/d 对胃口/n 了/ul 这/r 改编/v …/x …/x 
和/c 张默/nr 的/uj 那部/r 电视剧/n 有点像/v 
中国/ns 的/uj 历史/n 。/x 感触/v 很/d 深/a 。/x 
每个/r 时代/n 都/d 有/v 每个/r 时代/n 的/uj 伤痛/a 和/c 幸福/a ，/x 大抵/d 真的/d 只有/c 把/p 当下/t 活/vn 到/v 极致/d 才/d 是/v 人生/n 的/uj 真谛/n 吧/y ~/x 
童年/t 的/uj 《/x 福贵/nr 》/x 
社会学/n ？/x 
活着/v 就/d 好/a 
那些/r 年/m 犯/v 的/uj 那些/r 错/v 
既/c 叫/v 人/n 笑/v ，/x 又/d 叫/v 人/n 哭/v 
就是/d 没法/v 好好/d 活着/v 
少/a 了/ul 很多/m 小说/n 的/uj 虐心/v 细节/n 还是/c 挺堵/v 的/uj 
经典/n 
何谓/nr 活着/v ？/x 这/r 本书/r 和/c 小说/n 来比/v 更/d 多/m 了/ul 许多/m 希望/v ，/x 可是/c 那/r 赤裸裸/z 的/uj 嘲讽/v 和/c 触动/v 人/n 心底/s 的/uj 悲痛/a 还是/c 那样/r 让/v 我/r 心疼/a 。/x 
命运多舛/l …/x …/x 原着/v 更/d 赞/v 
原着/v 更/d 入味/v 些/q 
活着/v 只/d 为/p 活着/v 而/c 活着/v ，/x 而/c 不是/c 为/p 活着/v 之外/f 的/uj 任何/r 东西/ns 而/c 活着/v —/x —/x 余华/nr 。/x 电影/n 没有/v 书/n 好/a 看/v 。/x 感觉/n 
非常/d 非常/d 赞/v ！/x 葛优/nr 、/x 巩俐/nr 。/x 真是/d “/x 活着/v ”/x ，/x ，/x 看/v 完/v 有种/r 痛/a 的/uj 感觉/n 。/x 。/x 
“/x 人/n 活着/v ，/x 就/d 比/p 什么/r 都/d 强/a 。/x “/x 张艺谋/nr 迄今为止/l 最好/a 的/uj 电影/n 
在/p 天朝/t ，/x 都/d 是/v hardcore/eng 模式/n 
生/vn 不易/a ，/x 活/vn 不易/a ，/x 生活/vn 不易/a ，/x 且/c 行/v 且/c 珍惜/a 
震撼/v 且/zg 感动/v ，/x 沉思/a 欲/d 流泪/n 。/x 
在/p 一个/m 活着/v 被禁/d 的/uj 年代/t 里/f ，/x 我们/r 又/d 何曾/nr 不是/c 仅仅/d 是/v 活着/v 。/x 
张艺谋/nr 最好/a 的/uj 作品/n ，/x 没有/v 之一/r 。/x 
哭/v 瞎/v 八百/m 次/q 。/x 。/x 。/x 不过/c 结局/n 至少/d 比/p 小说/n 有/v 人性/n 。/x 。/x 。/x 
和/c 原作/n 有些/r 出入/v ，/x 一直/d 不/d 知道/v 张艺谋/nr 的/uj 电影/n 好/a 在/p 哪/r ，/x 看/v 了/ul 这部/r 才/d 明白/nr 
活/vn ，/x 容易/a ，/x 活/vn ，/x 好/a 难/a 
完全/ad 没/v 了/ul 看书/v 时候/n 的/uj 艰难/a 晦涩/a 
导演/v 和/c 演员/n 都/d 可以/c 算是/v 巅峰/n 之/u 作/v 了/ul ，/x 好久/m 没有/v 看到/v 一部/m 可以/c 让/v 我/r 不/d 舍得/v 关掉/v 的/uj 大陆/n 电影/n 了/ul ，/x 见识/v 了/ul 葛优/nr 的/uj 功力/n ，/x 最佳/z 男主/n 实至名归/i ，/x 巩俐/nr 郭涛/nr 姜武/nr 也/d 都/d 是/v 演技派/n 。/x 三个/m 阶段/n 的/uj 女儿/n 都/d 狠/d 漂亮/a 。/x 确实/ad 是/v 个/q 禁片/n ，/x 实情/n 所/c 限/v 。/x 
绝对/d 是/v 中国/ns 最/d 伟大/a 的/uj 电影/n ！/x 一个/m 电影/n 能/v 把/p 国共/j 内战/n 土地革命/nz 大跃进/nz 文化大革命/nz 全部/n 包含/v 进去/v 并且/c 全部/n 巧妙/a 的/uj 融合/vn 在/p 一个/m 家庭/n 的/uj 故事/n 里边/f 从而/c 反应/vn 出/v 那个/r 时代/n 的/uj 动荡/v 人民/n 的/uj 生活/vn 当/t 人们/n 生活/vn 都/d 只/d 为了/p 活着/v 就是/d 这个/r 国家/n 的/uj 悲剧/n 这/r 也/d 是/v 为什么/r 禁播/vn 的/uj 原因/n 国家/n 不/d 希望/v 自己/r 丑陋/a 的/uj 一面/m 被/p 人/n 看见/v 
一个/m 人命/n 再/d 大/a ，/x 要是/c 自己/r 想/v 死/v ，/x 那/r 就/d 怎么/r 也/d 活不了/l 。/x 
那个/r 年代/t 
看/v 得/ud 揪心/a ，/x 比/p 原着/v 更/d 可悲/a 。/x 
有/v 那么/r 好/a ？/x 
老谋子/n 电影/n 大多数/m 不错/a ，/x 特别/d 是/v 2000/m 之前/f 的/uj 。/x 很/zg 朴实/a 。/x 巩俐/nr 太/d 有/v 味道/n 了/ul 。/x 
对/p 这个/r 年代/t 其实/d 本能/n 的/uj 有/v 抵触/v ，/x 但/c 目不转睛/i 的/uj 看完/v 了/ul ，/x 葛优/nr 用/p 精湛/a 的/uj 演技/n 表现/v 了/ul 好死不如/i 赖/nr 活着/v 。/x 。/x 不/d 知道/v 应该/v 庆幸/v 现在/t 的/uj 时代/n 起码/n 不用/v 风餐露宿/i 小心翼翼/i ，/x 还是/c 该/r 哀叹/v 无论/c 哪个/r 年代/t 幸福/a 都/d 很/d 难/a 眷顾/v 淳朴/a 卑微/a 的/uj 人们/n ，/x 老百姓/n 的/uj ，/x 我们/r 的/uj ，/x 薄/a 如/v 皮影戏/n 纸/n 一般/a 的/uj 人生/n 。/x 
结局/n 还是/c 比/p 小说/n 最后/f 只/d 剩一人一牛要好/l 的/uj 多/m 活着/v 这/r 一生/m 唉/zg 
张艺谋/nr 的/uj 经典/n ，/x 巅峰/n 之/u 作/n 
时代/n ！/x ！/x 时代/n ！/x ！/x 
怀着/v 不/d 喜欢/v 女演员/n 的/uj 心情/n 看/v 完/v 一部/m 好片/m 还/d 真是/d 蛮/d 纠结/v ，/x 电影/n 真心/d 不错/a ，/x 不然/c 没法/v 支持/v 对/p 女演员/n 的/uj 不/a 喜欢/v 啊/zg 。/x 
比/p 小说/n 仁慈/nr ，/x 还是/c 注意/v 了/ul 点/m 影响/vn 的/uj ！/x 葛优/nr 仿佛/d 默默无闻/i 地/uv 客串/n 了/ul 一回/m 戛纳/ns 影帝/n ！/x 
我/r 认为/v 这/r 是/v 张艺谋/nr 最好/a 的/uj 三部/m 电影/n 之一/r 
宁愿/d 受苦/v 不/d 愿/v 死去/v 
最/d 直接/ad 的/uj 感觉/n 是/v ，/x 电影/n 远远/d 不及/c 原作/n ，/x 似乎/d 已经/d 面目全非/i 。/x 
中国/ns 拍/v 的/uj 一部/m 很/d 有/v 思想/n 的/uj 电影/n 。/x 也/d 看过/v 原/n 着/uz ，/x 很/zg 不错/a 
无感/n 没原/v 着/uz 好/a 
也许/d 是/v 我/r 的/uj 期望值/n 过/ug 高/a …/x …/x 
我/r 记得/v 有个/r 镜头/n 是/v 福贵/nr 回来/v 那晚/r 两/m 人/n 在/p 街头/s 拥抱/v ，/x 热水/n 汩汩/o 流满/v 了/ul 一地/s 。/x 特别/d 喜欢/v 
压抑/v 。/x 
心疼/a 凤霞/nr 
结尾/n 由/p 原着/v 的/uj 无尽/d 绝望/v 走向/v 了/ul 希望/v 
活着/v 才/d 是/v 一切/r ，/x 
太/d 悲惨/a 。/x 他/r 说/v 。/x 与其/c 这样/r 不如/c 在/p 解放军/nt 那会儿/r 就/d 死/v 了/ul 。/x 这/r 何尝/d 不是/c 一种/m 解脱/v 。/x 
小鸡/n 长大/ns 了/ul 就/d 变成/v 了/ul 鹅/n ；/x 鹅/n 长大/ns 了/ul ，/x 就/d 变成/v 了/ul 羊/n ；/x 羊/n 再/d 长大/ns 了/ul ，/x 就/d 变成/v 了/ul 牛/nr ；/x 等/u 牛/n 长大/ns 了/ul ，/x 共产主义/n 就/d 到/v 了/ul 。/x 第二次/m 说/v 这话/r 的/uj 时候/n ，/x 牛/n 长大/ns 了/ul 变成/v ....../m 
囿/vg 於/nr 时长/n ，/x 模糊/a 表达/v 了/ul 许多/m 原着/v 的/uj 东西/ns ，/x 大多/m 可以/c 原谅/nr 。/x 总的来说/c 还是/c 好/a 的/uj 。/x “/x 春生/n ，/x 你/r 可/v 要/v 记/v 着/uz ，/x 你/r 欠/v 我们/r 家/q 一条/m 命/n 呢/y ，/x 你/r 可要/v 好好/d 活着/v 。/x ”/x 
无助/v 的/uj 呐喊/v 和/c 呻吟/v 、/x 无奈/d 、/x 愤怒/v 、/x 悲哀/a 都/d 随着/p 岁月/t 的/uj 洪波/n 变得/v 渺小/a 而/c 无迹可寻/i 。/x 
张艺谋/nr 活着/v 最好/a 的/uj 一部/m 电影/n ，/x 没有/v 之一/r 。/x 居然/d 是/v 禁片/n ，/x 一群/m 思想/n 腐化/v 的/uj 大/n 傻逼/x 
生存/v 是/v 人/n 的/uj 本能/n 。/x 
可以/c 说/v 是/v 张艺谋/nr 最好/a 的/uj 作品/n 了/ul ，/x 原来/d 国师/n 也/d 可以/c 拍/v 出/v 这样/r 深刻/d 的/uj 电影/n ，/x 那时/r 的/uj 张艺谋/nr 那样/r 有/v 血性/n ，/x 可惜/v 现实/n 给/p 了/ul 他/r 当头一棒/i ，/x 电影/n 参选/v 戛纳/ns 获得好评/l ，/x 但/c 在/p 国内/s 被/p 禁/v ，/x 接受/v 采访/v 时/n 张艺谋/nr 说/v ：/x “/x 知道/v 自己/r 在/p 体制/n 面前/f 如此/c 渺小/a ”/x ，/x 如此/c 佳作/n 却/d 在/p 大陆/n 不能/v 获得/v 一分/m 票房/n ，/x 难怪/d 国师/n 会/v 伤心欲绝/i 就/d 去/v 拍/v 《/x 三枪/m 》/x 和/c 《/x 十面埋伏/i 》/x ～/x 
大哥/n 找/v 女演员/n 真是/d 有/v 一套/m 
是/v 打开/v youtube/eng 搜/nz 禁片/n 看到/v 的/uj 。/x 活着/v ，/x 就是/d 顺应/v 一个/m 时代/n ，/x 中庸之道/l 就是/d 活着/v 。/x 太/d 典型/n 了/ul ，/x 就/d 像/v 这个/r 电影/n 本身/r ，/x 就是/d “/x 被/p 死/v ”/x 了/ul 。/x 
我/r 哭/v 了/ul 两次/m 。/x 一次/m 是/v 有/v 庆/vg 被/p 春生/n 撞死/v 的/uj 时候/n ，/x 一次/m 是/v 春生/n 离开/v 的/uj 时候/n 跟/p 福贵/nr 的/uj 对话/n 。/x 每次/r 都/d 觉得/v 命运/n 应该/v 是/v 时候/n 给/p 这家/r 带来/v 好转/v 的/uj 时候/n ，/x 却/d 偏偏/d 更/d 雪上加霜/i 。/x :/x -/x (/x 
人生/n 多/m 苦难/a 
平凡人/nr 的/uj 故事/n 里/f 也/d 有/v 太/d 多/m 感动/v 。/x 
和/c 《/x 霸王别姬/l 》/x 一起/m 展现/v 中国/ns 近代/t 100/m 年/m 。/x 
很/zg 一般/a ，/x 为/p 毛/nr 都/d 说好/v ？/x 
还是/c 接受/v 不了/v 如此/c 愚昧/a 的/uj 旧/n 中国/ns 
把/p 一个/m 中国/ns 老百姓/n 的/uj 磨难/n 生活/vn 描述/v 得/ud 淋漓尽致/i ，/x 对此/d 感到/v 无奈/d 
张艺谋/nr 的/uj 风格/n 
即便/c 看/v 了/ul 不少/d 评论/n ，/x 讲述/v 电影/n 的/uj 语言/n 与/p 文学/n 的/uj 语言/n 之/u 差别/d ，/x 我/r 仍然/d 觉得/v 很/zg 平庸/a =/x _/x =/x ，/x 大概/d 是因为/c 先/d 看/v 的/uj 书吧/n 。/x 
人/n 活着/v 是/v 为了/p 什么/r ？/x 答/v ：/x 活着/v 
老俩口/vn 的/uj 生活/vn 令人羡慕/l 
我/r 庆幸/v 自己/r 在/p 一个/m 好/a 的/uj 时代/n ，/x 又/d 恐/d 将来/t 自己/r 也/d 只是/c 活着/v 
Live/eng and/eng let/eng live/eng ./m 
你/r 可要/v 好好/d 活着/v 啊/zg ！/x 
失去/v 才/d 是/v 永恒/z 。/x 
喜欢/v 张式/nr 的/uj 以小见大/i ，/x 对/p 文革/n 的/uj 体现/v 恰当/d 好处/d 。/x 
假期/t 最后/f 一天/m 看/v 这个/r 更/d 伤心/n 了/ul 
虽然/c 比不上/l 余华/nr 的/uj 原着/v ，/x 驾驭/v 史诗性/nr 叙事/v 仍/d 有/v 脱缰/v 之/u 嫌/v 。/x 
忍/v 着/uz ，/x 受/v 着/uz ，/x 为了/p 活着/v 
活着/v 不易/a 。/x 
毛泽东思想/nr ，/x 唉/zg 
看过/v 小说/n 的/uj 人/n 都/d 会/v 觉得/v 书/n 的/uj 本身/r ，/x 给/p 人/n 的/uj 感觉/n 就是/d 很/zg 无奈/d ，/x 世事难料/l ，/x 但/c 必须/d 要/v 坚强/v ，/x 而/c 电影/n 本身/r 给/p 我/r 这种/r 感觉/n ，/x 老谋子/n 差点/n 就/d 改成/v 喜剧/n 了/ul 。/x 
觉得/v 巩俐/nr 演/v 得/ud 真心/d 不错/a 
电影/n 和/c 原作/n 有些/r 微/n 差别/d 
一下/m 看/v 了/ul 两部/m 大导/n 的/uj 经典作/n ，/x 大导/n 就是/d 大导/n 啊/y 。/x 活着/v 是/v 第二次/m 看/v 了/ul ，/x 第一次/m 少不更事/i 不是/c 太/d 懂/v ，/x 这/r 一次/m 看/v 懂/v 很多/m 东西/ns 。/x 以后/f 还/d 会/v 看/v 的/uj 。/x 
看好/v 以后/f ，/x 觉得/v 人/n 活着/v 是/v 怎么/r 伟大/a 的/uj 事情/n 。/x 感觉/n 可以/c 改变/v ，/x 又/d 感觉/n 是/v 命中注定/l ，/x 很多/m 也许/d 。/x 
人/n 的/uj 一辈子/m 就是/d 这样/r 吧/y 再/d 大/a 的/uj 挫折/n 起起伏伏/v 也/d 都/d 归于/v 平淡/a 也/d 就是/d 活着/v 
活着/v 就/d 好/a ，/x 经历/n 了/ul 就/d 好/a ，/x 想要/v 的/uj 都/d 拥有/v ，/x 得不到/v 的/uj 都/d 释怀/nr ，/x 顺便/ad 打/v 个/q 广告/n 的/uj ，/x 学生/n 品牌/n 运动鞋/n ，/x 刚/d 做/v ，/x 企鹅/n 908109077/m 
比/p 原着/v 温暖/an 多/m 了/ul ，/x 但是/c 还是/c 很/zg 残忍/a 。/x 生活/vn 稍微/d 有/v 了/ul 起色/n 就/d 再次/d 重重地/z 摔下去/v ，/x 但是/c 他们/r 却/d 一直/d 活着/v ，/x 一直/d 忍/v 着/uz 
高一/b 看/v 的/uj 书/n 具体内容/n 都/d 忘/v 了/ul 只/d 记得/v 当时/t 看哭/v 了/ul 电影/n 很/zg 好/a 只要/c 活着/v 都/d 会/v 好/a 起来/v 的/uj 
在/p 还/d 没有/v 死光/n 的/uj 时候/n 结束/v 
观影/n 氛围/n 不/d 对/p 大概/d 是/v 我/r 不好/d 
QNMD/eng ，/x 活着/v 最/d 重要/a ，/x 陈丹青/nr 说/v 的/uj 。/x 
相对/d 于/p 原着/v ，/x 改变/v 后/f 的/uj 剧情/n 温情/n 舒缓/a 的/uj 多/m 。/x 少/a 了/ul 原来/d 的/uj 凄凉/a 和/c 无尽/d 的/uj 绝望/v ，/x 多/m 了/ul 迎合/v 审片/n 的/uj 色彩/n ，/x 总体/n 结构/n 和/c 言语/nr 表现/v 都/d 不错/a 。/x 张艺谋/nr 早起/v 作品/n ，/x 属于/v 积淀/v 时期/n 。/x 
中国/ns 普通家庭/nt 的/uj 命运/n 观/vg ，/x 最高/a 哲学/n :/x 活着/v 。/x 福贵/nr 一家/m 总是/c 这么/r 柔软/a 的/uj 接受/v 现实/n 的/uj 打击/v ，/x 却/d 又/d 保持/v 着/uz 对/p 未来/t 的/uj 憧憬/v ，/x 就/d 像/v 太极/ns 。/x 越来越/d 赞同/v 这样/r 的/uj 人生观/n 了/ul 。/x 张艺谋/nr 的/uj 片子/n 我/r 都/d 爱/v 哈哈哈/o 
看似/v 喜剧/n 其实/d 是/v 悲剧/n ，/x 不/d 知道/v 张/q 导演/v 是/v 故意/d 的/uj 还是/c 故意/d 的/uj 
实在/v 喜欢/v 凤霞/nr 的/uj 笑容/n 。/x 活着/v 尽须/d 付与/v 无尽/d 的/uj 勇气/n ，/x 无论是/c 遗忘/v 记住/v 还是/c 取舍/v 。/x 重要/a 的/uj 其实/d 不是/c 箱子/n 里/f 的/uj 皮影/n ，/x 而是/c 你/r 仍然/d 拥有/v 那个/r 箱子/n ，/x 与/p 你/r 放进去/v 了/ul 什么/r 。/x 鸡/n 长大/ns 了/ul 也许/d 不会/v 变成/v 鹅/n ，/x 却/d 象征/v 着/uz 一种/m 希望/v 生命/vn 注定/v 短暂/a 与/p 无常/d 因为/c 这样/r 所以/c 我们/r 愿意/v 竭尽全力/i 去/v 爱/v 去/v 活着/v 因为/c 这样/r 所以/c 愿意/v 以己为炬/i 将/d 希望/v 给予/v 所爱/b 之/u 人/n 
不想/v 活/n 也/d 得/ud 活着/v 究竟/d 是/v 为了/p 什么/r ？/x 电影/n 没有/v 原/n 着/uz 悲惨/a ，/x 而且/c 是/v 个/q 光明/n 的/uj 尾巴/n “/x 明天/t 的/uj 日子/n 会/v 越来越/d 好/a 。/x ？/x 能/v 给/p 人/n 给/p 多少/m 希望/v ？/x 好日子/l 的/uj 定义/n 是/v 什么/r ？/x 不过/c 故事/n 发生/v 的/uj 背景/n 倒/v 是/v 温和/a 地/uv 反映/v 了/ul 历史/n ，/x 悲剧/n 是/v 怎样/r 造成/v 的/uj ，/x 能否/v 将/d 目光/n 穿透/v 故事/n 揭开/v 那个/r 时代/n 伤疤/n ？/x 
辛辣/z 的/uj 讽刺/v ，/x 一部/m 奥斯卡/nr 电影/n 
内地/n 难得/d 的/uj 好/a 电影/n 
看过/v 小说/n 后/f 看/v 电影/n ，/x 感觉/n 电影/n 铺垫/n 太/d 少/a ，/x 太仓促/nr ，/x 小说/n 写/v 的/uj 是/v 人生/n ，/x 电影/n 拍成/v 了/ul 历史/n 。/x 
抛开/v 电影/n 带/v 着/uz 的/uj 宏大/a 的/uj 历史背景/n ，/x 电影/n 本身/r 很/zg 一般/a 
“/x 活着/v ”/x 
我/r 应当/v 去/v 看一遍/v 小说/n 
目前/t 看过/v 最好/a 的/uj 电影/n 没有/v 之一/r 
还是/c 书/n 比较/d 好/a 看/v 。/x 电影/n 的/uj 结尾/n 太美/a 了/ul 啊/y 。/x 
张艺谋/nr 最好/a 看/v 的/uj 电影/n 没有/v 之一/r 
活着/v 多/m 好/a 
小鸡/n 长大/ns 了/ul 就/d 成/v 了/ul 鹅/n ，/x 鹅/n 长大/ns 了/ul 就/d 成/v 了/ul 羊/n ，/x 羊/n 长大/ns 了/ul 就/d 成/v 了/ul 牛/nr ，/x 牛/n 长大/ns 了/ul ，/x 馒头/n 就/d 长大/ns 了/ul 
小鸡/n 长大/ns 了/ul 就/d 成/v 了/ul 鹅/n ，/x 鹅/n 长大/ns 了/ul 就/d 成/v 了/ul 羊/n ，/x 羊/n 长大/ns 了/ul 就/d 成/v 了/ul 牛/nr ，/x 牛/n 长大/ns 了/ul ，/x 馒头/n 就/d 长大/ns 了/ul 
既/c 被目/n 为/p 一条/m 河/ns ，/x 总得/v 向/p 更远/d 的/uj 地方/n 流/n 去/v 。/x 
先入为主/i 还是/c 觉得/v 书/n 好/a 看/v 些/q 电影/n 侧重/v 时代背景/n 不过/c 很/zg 难得/d 
真/d 沉重/a ，/x 这/r 是/v 多少/m 中国/ns 人/n 的/uj 生活/vn 。/x 巩俐/nr 葛优/nr 真是/d 典范/n 也/d 。/x 
凤霞/nr 小时候/n 真好/d 看/v 
跟原/v 着/uz 有/v 很多/m 不同/a 不过/c 电影/n 也/d 很/d 好/a 
葛优/nr 演/v 的/uj 福贵/nr 没话说/l 啊/zg 
沉重/a 
张艺谋/nr 最好/a 的/uj 影片/n ，/x 可惜/v 给禁/v 了/ul 。/x 
葛优/nr 真是/d 赞/v 
高中/s 的/uj 时候/n 看/v 余华/nr ，/x 看/v 的/uj 哇哇/o 哭/v 。/x 电影/n 感觉/n 差点/n 意思/n 。/x 
作为/v 一个/m 90/m 后/f 看/v 这/r 片子/n 领悟到/n 的/uj 肯定/v 不/d 多/m ，/x 不过/c 看/v 了/ul 霸王别姬/l ，/x 活着/v 这类/r 片/q 真的/d 太/d 庆幸/v 自己/r 活/n 在/p 这个/r 时代/n ，/x 思想/n 上/f 的/uj 张牙舞爪/i 确实/ad 比/p 行动/vn 上/f 更/d 恐怖/a ，/x 那/r 时候/n 的/uj 活人/n 有/v 多少/m 是/v 生不如死/l ，/x 睡/v 不/d 踏实/a 
书/n 比/p 电影/n 好多/m 了/ul 
福贵/nr 浑身/n 都/d 是/v 戏/n 
活着/v 的/uj 人比/j 死/v 了/ul 的/uj 人/n 还/d 痛苦/an 。/x 
为什么/r 会/v 有人/r 觉得/v 不如/c 原作/n ，/x 悲情/n 只是/c 手段/n ，/x 重要/a 的/uj 是/v 展现/v 对于/p 未来/t 的/uj 渴望/v ，/x 这点/mq 电影/n 做/v 得/ud 很/d 好/a 。/x 更/d 不用说/l 几位/m 演员/n 的/uj 演出/v 了/ul 
不/d 喜欢/v 结尾/n 。/x 妥协/v 的/uj 一部分/m ？/x 开头/v ：/x 牛/n 长大/ns 了/ul 就/d 共产主义/n 了/ul 。/x 结尾/n ：/x 牛/n 长大/ns 了/ul 。/x 就/d 结束/v 了/ul 。/x 。/x 
个人/n 认为/v 国产/n 最好/a 的/uj 三部/m 电影/n ，/x 活着/v ，/x 那/r 山/n 那人/r 那/r 狗/n ，/x 霸王别姬/l ，/x 例外/v ，/x 姜文/nr 的/uj 也/d 很/d 不错/a 。/x 
中国/ns 人/n 的/uj 行为/v 与/p 心理/n 选修课/v 上放/v 的/uj ，/x 真的/d 很棒/a ！/x 
活着/v 就/d 好/a 。/x 张艺谋/nr 让/v 我/r 感动/v 。/x 
2010.10.12./m 初/f 看/v 。/x 
冲击力/n 不及/c 原/n 着/uz ，/x 但/c 依然/d 沉重/a 。/x 
很/zg 朴素/nr ，/x 很/zg 真实/d ，/x 我/r 说不出来/l 我/r 为什么/r 喜欢/v ，/x 但/c 这部/r 电影/n 就是/d 让/v 我/r 整整/vn 两个/m 小时/n 全神贯注/i 
人/n 终究/d 只是/c 为/p 自己/r 活着/v 14.9.30/m 
“/x 小人物/n 被/p 裹/v 卷/q 在/p 大/n 时代/n 中/f 的/uj 无奈/d ”/x 剧本/n 改/v 得/ud 很棒/a 。/x 在/p 温情/n 和/c 悲剧/n 的/uj 轮回/v 中/f 走向/v 尾声/n 。/x 主题/n 太/d 过/ug 沉重/a 我/r 也/d 无从/v 体验/n 那个/r 时代/n 的/uj 概念/n 。/x 巩俐/nr 演技/n 还是/c 生涩/a 了/ul 些/q 。/x 郭涛/nr 其实/d 还成/v （/x 扇子/n 哭泣/v 脸/n 
比较/d 《/x 黄金时代/t 》/x ，/x 想/v 跟/p 中国/ns 导演/v 说/v ，/x 不要/df 超越/v 自己/r 能力/n 去/v 折腾/v ，/x 老老实实/z 拍/v 个/q 朴实/a 感人/n 的/uj 片子/n 不好/d 吗/y ？/x 
喜欢/v 小说/n 。/x 拍成电影/n 觉得/v 差/a 了/ul 点/m 意思/n 。/x 
不/d 值得一看/l ，/x 现实/n 更/d 丑陋/a 
看/v 完/v 活着/v ，/x 我/r 想/v 我/r 这/r 一生/m 遇到/v 什么/r 困难/an 都/d 不算什么/l 了/ul 
向/p 老一辈/n 致敬/v ！/x 
看/v 完/v 书/n 再/d 看/v 电影/n 还是/c 书/n 更好/d 
活着/v 
觉着/v 还/d 没有/v 电视/n 好/a 看/v ，/x 电视剧/n 对/p 原着/v 的/uj 还原/v 度/q 也/d 比较/d 高/a 。/x 书/n 中/f 家珍/nr ，/x 福贵/nr 一家/m 的/uj 凄惨/a ，/x 电影/n 中/f 根本/a 就/d 没有/v 表现/v 出来/v 。/x 批判性/n 降低/v 了/ul 很多/m 。/x 最/d 让/v 我/r 恶心/n 的/uj 是/v 郭涛/nr 演/v 的/uj 角色/n 。/x 还/d 什么/r 不/d 小心/n 被/p 墙/s 砸死/v 。/x 唉/zg 。/x 。/x 。/x 改/v 的/uj 我/r 是/v 在/p 心塞/n 。/x 
生活/vn 不/d 容易/a 
还是/c 看原/v 着/uz 较好/a 
活着/v ：/x ★/x ★/x ★/x ★/x 完全/ad 没/v 看/v 小说/n 那种/r 酣畅淋漓/i 的/uj 惨烈/a 感/v ，/x 但/c 还是/c 感觉/n 鼻酸/n 了/ul ，/x 尤其/d 是/v 结局/n 残缺/a 的/uj 一家人/n 在/p 小/n 桌旁/s 吃饭/v 。/x 一直/d 对/p 春生/n 撞死/v 儿子/n 不/d 谅解/v 的/uj 家珍/nr ，/x 最后/f 却/d 对/p 春生/n 高喊/nr ：/x 你/r 还/d 欠/v 我们/r 家/q 一条/m 命/n 呢/y ，/x 你/r 得/ud 好好/d 活着/v ！/x PS/eng ：/x 搜/v 了/ul 电影海报/n 发现/v 海外版/n 比/p 中文/nz 海报/n 做/v 得/ud 还要/c 好/a ，/x 中文/nz 海报/n 只有/c 香港/ns 、/x 台湾/ns 两款/m ，/x 对/p 某/r 部门/n 不/d 
那/r 是/v 中国/ns 人/n 特有/b 的/uj 苦难/a 岁月/t 和/c 悲惨/a 人生/n 。/x 平民/n 老百姓/n 只/d 懂得/v 好死不如/i 赖/v 着/uz 活/n ，/x 遭罪/v 活着/v 便是/v 一切/r 。/x 那些/r 苟延/nr 喘息/v 的/uj 点滴/n 宝贵/nr 温情/n ，/x 却/d 尤/d 显/v 可怜/v 苍白/z 和/c 无力/n 。/x 似乎/d 同样/d 题材/n 背景/n 的/uj 电影/n ，/x 张/q 的/uj 活着/v 比起/v 陈/nr 的/uj 霸王别姬/l 却/d 稍/d 有/v 逊色/n 。/x 对于/p 个人/n 苦难/a ，/x 归咎/v 的/uj 天平/n ，/x 前者/n 倾斜/v 人生/n 后者/n 倾斜/v 社会/n 。/x 电影/n 不及/c 小说/n ，/x 却/d 不失为/v 一部/m 好/a 电影/n 
张艺谋/nr 最好/a 的/uj 电影/n 。/x 看得/v 我/r 真/d 心酸/n 。/x 。/x 。/x 
倒/v 是/v 喜欢/v 电影/n 的/uj 改编/v ，/x 更加/d 温情/n 。/x 这样/r 也好/y 。/x 
命苦/v 的/uj 人/n 你/r 看到/v 他/r 生命/vn 中/f 的/uj 幸福/a 时/n ，/x 就/d 好/a 想/v 时间/n 停止/v 。/x 看过/v 原/n 着/uz 之后/f ，/x 看/v 电影/n 的/uj 时候/n 老/a 是/v 在/p 想/v ，/x 要/v 不/d 就/d 看到/v 这里/r 吧/y 
书/n 看/v 了/ul 好几遍/m ，/x 影片/n 拍摄/v 还是/c 有所/n 妥协/v ，/x 没有/v 拍/v 出来/v 原文/n “/x 淡淡的/z 叙述/v ，/x 笑/v 着/uz 哭/v ”/x 的/uj 感觉/n ，/x 不过/c 还是/c 忍不住/v 飙泪/v 好/a 几次/m 。/x 
书/n 中/f 的/uj 内容/n 在/p 两个/m 小时/n 的/uj 电影/n 中/f 没法/v 完全/ad 呈现/v ，/x 导演/v 选/v 了/ul 几个/m 节点/n ，/x 并/c 选取/v 了/ul 书/n 中/f 富有/v 戏剧性/n 的/uj 情节/n ，/x 但是/c 过于/v 侧重/v 情节/n 展现/v 就/d 忽略/d 了/ul 人物/n 心理/n 的/uj 转变/v 。/x 导致/v 人物/n 心理/n 的/uj 断点/n 性/n ，/x 活着/v 这/r 一/m 意味/n 也/d 失去/v 其/r 凭借/p 。/x 文本/n 给/p 人/n 带来/v 的/uj 压抑/v 和/c 沉重/a 在/p 影像/vn 里/f 被/p 弱化/n 了/ul 。/x 改编/v 并/c 不算/v 成功/a ，/x 但是/c 就/d 电影/n 本身/r 来说/u ，/x 它/r 已经/d 达到/v 一个/m 高度/n 。/x 
因为/c 历史/n 而/c 伟大/a 的/uj 电影/n ，/x 因为/c 电影/n 而/c 铭记/n 的/uj 历史/n 。/x 
特定/d 的/uj 时代/n ，/x 人/n 需要/v 的/uj 仅仅/d 是/v 活着/v 
命运/n 带给/v 平凡/a 的/uj 人生/n 什么/r 。/x 珍贵/a 的/uj 片子/n ，/x 纪录/n 了/ul 那个/r 时代/n 。/x 
活着/v 不是/c 件/zg 容易/a 的/uj 事情/n 。/x 但是/c 电影/n 的/uj 最后/f 给予/v 以后/f 希望/v 。/x 拍/v 的/uj 真的/d 超好/v 。/x 
那个/r 年代/t 啊/zg ，/x 葛优/nr 巩莉/nr 演技/n 真/d 好/a 。/x 没想到/l 郭涛/nr 那时/r 就/d 能/v 担当/v 挺/d 重要/a 的/uj 角色/n 了/ul 。/x 
怎样才能/l 算/v 活着/v ？/x 怎样才能/l 活出/v 个/m 样子/n ？/x 我/r 觉得/v 不/d 改会/v 更好/d 看/v 
莫/d 要/v 等到/v 失去/v 再/d 珍惜/a 
活着/v 就/d 好/a 
小说/n 看着/v 比/p 电影/n 带/v 感/v ，/x 也/d 不能/v 说/v 电影/n 改编/v 的/uj 不/a 成功/a 。/x 葛优/nr 演/v 这部/r 电影/n 的/uj 时候/n 已经/d 三十多/m ，/x 虽然/c 之前/f 已经/d 有/v 过/ug 几部/m 电影/n 经验/n ，/x 之后/f 葛优/nr 算/v 才/d 开始/v 慢慢/d 跻身/v 中国/ns 一线/m 实力派/n 演员/n 的/uj 行列/n ，/x 虽然/c 有着/v 天生/n 适合/v 演/v 喜剧/n 的/uj 脸/n ，/x 还/d 能/v 游刃有余/i 驾驭/v 不同/a 的/uj 角色/n 。/x 这个/r 人/n 神奇/a 的/uj 地方/n 就/d 在于/v 角色/n 有/v 多/m 悲/a ，/x 反而/c 能/v 看到/v 他/r 演/v 的/uj 多/m 喜大/v 对比/v 
活着/v 便/d 要/v 承担/v 
人/n 活着/v ，/x 就/d 比/p 什么/r 都/d 强/a ，/x 我们/r 都/d 是从/v 死/v 人堆/n 里/f 爬出来/v 的/uj ，/x 你/r 可/v 不能/v 去/v 寻死/v 啊/zg ！/x 
无可挑剔/l ，/x 葛优/nr 演技/n 非常/d 好/a 
初中班/nr 上放/v 的/uj ，/x 被/p 砍成/v 了/ul 4/m 个/m 星期/t 。/x 。/x 
不得不/d 说/v ，/x 这部/r 电影/n 拍/v 得/ud 很/d 好/a 。/x 
在/p 那个/r 年代/t ，/x 活着/v -/x -/x 真实/d 不易/a 。/x 。/x 
一部/m 辛酸史/nz 
毛概/n 课/n 放/v 的/uj 简直/d 让/v 我/r 瞬间/t 爱/v 上/f 了/ul 毛概/n 老师/n -/x L/x -/x 
●/x 如今/t 反过来/d 看/v 历史/n ，/x 大跃进/nz 、/x 文革/n 、/x 红卫兵/nr 、/x 斗地主/i 、/x 大炼钢铁/nz 、/x 集体经济/n …/x …/x 无不/d 让/v 人/n 哭笑不得/l 啊/zg ！/x ●/x 15/m 年/m 赶上/d 英国/ns ，/x 超过/v 美国/ns 不在话下/l …/x …/x ●/x 越旧/d 东西/ns 越/d 反动/vn …/x …/x ●/x 血/n 一样/r 的/uj 事实/n ，/x 历史教训/n 不能/v 忘记/v ●/x 凤霞/nr 的/uj 死/n ，/x 够/zg 讽刺/v 意义/n 的/uj 啊/y ！/x 
没/v 小说/n 好/a 看/v 
时间/n 毫无意义/l ，/x 时间/n 又/d 充满/a 血淋淋/z 。/x 任何/r 时代/n ，/x 活/vn 得/ud 舒服/a 都/d 不是/c 简单/a 的/uj 事/n 。/x 
这/r 片子/n 真/d 好/a 其实/d 无论/c 怎么样/r 大部分/m 人/n 还是/c 要/v 活着/v 就/d 像/v 这/r 里面/f 一样/r 的/uj 活着/v 
全剧/n 的/uj 情绪/n 都/d 很/d 低沉/a 
和/c 原着/v 有/v 许多/m 不同/a 
又/d 是/v 令/v 我/r 震撼/v 的/uj 一部/m 电影/n 。/x 。/x 。/x 
初/f 看/v 时/ng 给/p 三星/nz ，/x 看来/v 对/p 活着/v 的/uj 含义/n 见解/v 曾/d 有/v 偏差/n 呀/y .../m 
馒头/n 那段/r 看得/v 我/r 失眠/v 了/ul 
谁又能/l 纨绔/n 一世/t ？/x 
我/r 有/v 一段/m 艰难/a 的/uj 时期/n ，/x 如果/c 像/v 活着/v 这样/r ，/x 不/d 可能/v 活着/v ！/x ！/x 儿女/n 心头肉/n ，/x 如何/r 能/v 泰然处之/i ？/x ？/x 当然/d ，/x 电影/n 的/uj 主题/n 是/v 明确/ad 的/uj ，/x 活着/v 比/p 死/v 了/ul 好/a ！/x ！/x 2014.9.23/m 
看到/v 平凡/a 的/uj 中国/ns 老百姓/n 的/uj 韧性/n ，/x 承受/v 生命/vn 中/f 的/uj 各种/r 失去/v ，/x 但/c 只要/c 活着/v ，/x 比/p 什么/r 都/d 强/a 。/x 
不/d 知道/v 为什么/r 活着/v ，/x 也/d 只能/v 活着/v …/x 
凤霞/nr 小时候/n 是/v 有/v 多/m 好/a 看/v 。/x 张艺谋/nr 年轻/a 时候/n 是/v 牛逼/x 。/x 
无感/n ，/x 没有/v 小说/n 残酷/a 。/x 葛优/nr 命/n 真好/d 
前后/f 都/d 看/v 了/ul 五遍/m 了/ul 吧/y ？/x 这次/r 看到/v 凌晨/t 三点/m 。/x 不用/v 讲/v 是/v 张艺谋/nr 和/c 葛优/nr 毕生/v 最高/a 的/uj 杰作/n 。/x 
那么/r 多/m 苦难/a 
我/r 看到/v 目前/t 张导/nr 最好/a 的/uj 作品/n 
人生/n 有时候/l 很/zg 悲惨/a ，/x 有/v 计划/n 有/v 目标/n 多/m 努力/ad 也/d 没用/v ，/x 但/c 还是/c 要/v 坚持/v ，/x 居然/d 那么/r 悲惨/a 
靠/v ！/x 挺/d 温情/n 的/uj 一片/m 儿/n 啊/y ！/x 不/d 就/d 捎带/v 提/v 了/ul 一下/m 那个/r 傻逼/x 年代/t 吗/y ？/x 有/v 那么/r 敏感/a 吗/y ？/x ！/x 葛/nr 大爷/n 不演/v 逗逼/v 也/d 很/d 出彩/v ，/x 都/d 是/v 冯小刚/nr 带坏/v 了/ul 。/x 
是/v 一部/m 好/a 电影/n 应该/v 做/v 得/ud 更好/d 才/d 对/p 
活着/v 就/d 只是/c 为了/p 活着/v ，/x 不/d 为/p 其它/r 。/x 。/x 。/x 
到/v 那/r 时候/n 啊/zg 
小鸡/n 长大/ns 了/ul 是/v 鹅/n ，/x 鹅/n 长大/ns 了/ul 是/v 羊/n ，/x 羊/n 长大/ns 了/ul 是/v 牛/n 
可/v 得/ud 好好/d 活着/v 啊/zg 
一直/d 觉得/v 是/v 这位/rz 大/a 导演/v 最好/a 的/uj 片子/n 。/x 
虽然/c 电影/n 和/c 小说/n 有/v 一些/m 出入/v ，/x 但/c 电影/n 也/d 同样/d 精彩/n 。/x 老谋子/n ，/x 你/r 是/v 拍/v 文艺片/n 的/uj 料/n 呀/y ！/x 别/d 再/d 去/v 拍/v 那些/r 垃圾/n 武打片/l 的/uj 了/ul 。/x 
太/d 他/r 吗/y 好/a 看/v 了/ul 
经典/n ！/x 尽管/c 整个/b 故事/n 概要/v 类型/n 已经/d 常见/a ，/x 但/c 每/r 一个/m 小/a 故事/n 串/v 在/p 一起/m ，/x 却/d 依旧/z 告诉/v 我们/r :/x 生存/v 不易/a ，/x 好好/d 活着/v 。/x 其实/d 没有/v 一丝一毫/m 的/uj 反动/vn ，/x 只有/c 发人深省/l 的/uj 人性/n ，/x 没有/v 批判/v 和/c 怨恨/v ，/x 只有/c 反思/v 和/c 讲述/v 。/x 没有/v 葛/nr 大爷/n 那/r 沧桑/ns 而/c 幽默/a 的/uj 脸/n ，/x 表达/v 不/d 出/v 中国/ns 的/uj 时代/n 面貌/n 。/x 可惜/v ，/x 我们/r 党/n 因为/c 害怕/v 而/c 拒绝/v 了/ul 一切/r 
改成/v 这样/r 迄今/d 还/d 无法/n 公映/v 
呵呵/v 
一直/d 属于/v 禁片/n ，/x 但/c 却是/d 中国/ns 最好/a 的/uj 电影/n 之一/r ，/x 改编/v 原着/v 我/r 感觉/n 改编/v 的/uj 不错/a ，/x 原着/v 写/v 的/uj 更惨/a ，/x 而/c 影片/n 的/uj 结尾/n 给/p 人/n 更/d 多/m 的/uj 希望/v 。/x 葛优/nr 的/uj 演技/n 在/p 此片/r 发挥/v 的/uj 淋漓尽致/i ，/x 其实/d 喜剧/n 是/v 葛/nr 大爷/n 的/uj 拿手好戏/l ，/x 但/c 并/c 不能/v 完全/ad 体现/v 他/r 的/uj 全部/n 。/x 谋子/n 见/v 功力/n 的/uj 一次/m 执导/v 。/x 
讽刺/v 得/ud 很/d 有意思/l 
张艺谋/nr 最好/a 的/uj 电影/n 听说/v 被/p 禁/v 了/ul ？/x 呵呵/v 
没有/v 坏人/n ，/x 每个/r 人/n 都/d 是/v 大/a 时代/n 中/f 的/uj 小蚂蚁/l ，/x 而/c 生存/v 的/uj 意义/n 只是/c 继续/v 活着/v 
不如/c 原/n 着/uz 残酷/a ，/x 尤其/d 是/v 在/p 有/v 庆/vg 的/uj 死/v 的/uj 处理/v 上/f ，/x 但是/c 还是/c 很/zg 好/a ，/x 结局/n 竟然/d 是/v 充满希望/nz 的/uj ，/x 但/c 这点/mq 希望/v 更是/d 让/v 人/n 心酸/n 
这/r 大概/d 就是/d 传说/n 中/f 的/uj “/x 方家/n ”/x 了/ul ，/x 结尾/n 处理/v 很/zg 温情/n 
好好/d 活着/v 
这/r 几年/m 中国/ns 的/uj 电影/n 很/d 牛/n B/eng ！/x 
张艺谋/nr 最好/a 的/uj 电影/n ？/x 我/r 觉得/v 是/v ，/x 中国/ns 最好/a 的/uj 电影/n 。/x 
反思/v 
搞了半天/l ，/x 差点/n 变/v 了/ul 喜剧/n 。/x 
演员/n 个个/r 出彩/v ，/x 简直/d 像/v 为/p 小说/n 量身/n 打造/v 。/x 唯独/d 在/p 政治/n 色彩/n 上/f 稍感/v 用力/n 过/ug 猛/d ，/x 这样/r 拍/v 更/d 像/v 中国/ns 版/n 《/x 阿甘正传/nr 》/x ，/x 但/c 总觉/n 刻意/v 。/x 这/r 是/v 张艺谋/nr 的/uj 野心/n 挡/v 了/ul 余华/nr 的/uj 才/d ，/x 私心/n 还是/c 更/d 爱/v 小说/n ，/x 不言之言/i 。/x 
书/n 好/a 
史诗/nr 一般/a 
超过/v 我/r 以前/f 看过/v 的/uj 所有/b 张艺谋/nr 的/uj 影片/n 
活着/v 就要/d 好好/d 活着/v 。/x 。/x 
活着/v 不/d 就是/d 受难/v 么/y 
导演/v 留/v 了/ul 好多/m 希望/v 在/p 。/x 
你/r 可/v 得/ud 好好/d 活着/v ！/x 
怎么着/r 都/d 觉得/v 没有/v 书/n 好/a 。/x 书/n 才/d 给/p 了/ul 我/r 一种/m 彻头彻尾/i 的/uj 绝望/v 。/x 
张艺谋/nr 不/d 拍/v 商业片/n 还是/c 很/d 有/v 看/v 的/uj 。/x 葛优/nr 和/c 巩俐/nr 两位/m 当年/t 真是/d 青涩/a 。/x 不过/c 对比/v 书籍/n ，/x 电影/n 的/uj 改动/vn 更/d 温情/n 了/ul 
特别/d 的/uj 感动/v 
总是/c 有人/r 喜欢/v 问/v 我/r ，/x 我/r 长远目标/n 是/v 啥/r 。/x 没有/v 什么/r 长远目标/n 啊/zg ，/x 活着/v 就/d 很/d 好/a 了/ul ，/x 活着/v 就是/d 目标/n 
爱/v 这/r 本书/r ，/x 也/d 爱/v 这部/r 电影/n 。/x 为/p 活着/v 而/c 活着/v 。/x 
活着/v 。/x 生活/vn 着/uz 。/x 电影/n 还/d 算/v 好/a 的/uj ，/x 书/n 更加/d 的/uj 悲惨/a 。/x 生命/vn 真的/d 是/v 个/q 很/d 勇敢/a 的/uj 东西/ns 
比书/n 看起来/v 会/v 更/d 容易接受/i 一点/m 
“/x 也许/d 是/v 苦难/a 的/uj 生活/vn 损坏/v 了/ul 他们/r 的/uj 记忆/n ，/x 面对/v 往事/v ，/x 他们/r 通常/d 显得/v 木讷/z ，/x 常常/d 以/p 不知所措/i 的/uj 微笑/vn 搪塞/v 过去/t 。/x 他们/r 对/p 自己/r 的/uj 经历/n 缺乏/v 热情/n ，/x 仿佛/d 是/v 道听途说/i 般/u 只/d 记得/v 零星/n 几点/m 。/x ”/x 以前/f 我/r 是/v 他们/r 里/f 的/uj 大多数/m ，/x 但/c 自此/r ，/x 我/r 决定/v 与/p 命运/n 交朋友/n ，/x 迎接/v 每/zg 一种/m 苦难/a ，/x 珍藏/ns 每/zg 一段/m 往事/v 。/x 
还原/v 了/ul 标志性/n 的/uj 几个/m 时代/n ，/x 坎坷/a 的/uj 一代人/n 。/x 据说/v 已经/d 比/p 原着/v 缓和/a 了/ul 许多/m ，/x 但/c 还是/c 遭禁/v 了/ul 
人生/n 没有/v 比/p 活着/v 更/d 艰难/a 的/uj 了/ul ，/x 所以/c 要/v 好好/d 活着/v 。/x 
剧本/n 好/a ，/x 觉着/v 还是/c 比/p 霸王别姬/l 差一点/d 
人/n 终究/d 抵不过/v 时代/n 的/uj 动荡/v ，/x 生/vn 在/p 这样/r 一个/m 时代/n ，/x 活着/v 就/d 好/a 
历史/n 何曾/nr 盖棺/n 
活着/v ~/x 
小鸡/n 长大/ns 了/ul 变成/v 鹅/n ，/x 鹅/n 长大/ns 了/ul 变成/v 羊/n ，/x 羊/n 长大/ns 了/ul 变成/v 牛/n ，/x 牛/n 长大/ns 了/ul ，/x 你/r 也/d 就/d 长大/ns 了/ul 。/x 好好/d 活着/v 在/p 那个/r 时代/n 都/d 已/d 是/v 奢侈/a ，/x 只是/c 这样/r 的/uj 一波/n 接着/c 一波/n 的/uj 不幸/a 真的/d 不会/v 打垮/v 这个/r 家/q 么/y ？/x 大概/d 是/v 小人物/n 有/v 小/a 不幸/a ，/x 大人物/n 有大/a 不幸/a 吧/y ？/x 从/p 死/v 人堆/n 里/f 出来/v 的/uj ，/x 怎么样/r 都/d 要/v 好好/d 活着/v 。/x 
活着/v 就/d 好/a 
实在/v 是/v 喜欢/v 原/n 着/uz ，/x 和/c 厌恶/v 姜武/nr 
大/a 一/m 一起/m 没/d 跟/p 你/r 看完/v 的/uj 电影/n ，/x 在/p 你/r 路过/v 的/uj 这天/r 看/v 完/v 。/x 
大/a 半年前/t 我/r 看/v 了/ul 一堆/m 文革/n 电影/n 
十年/m 前/f 的/uj 片子/n ，/x 现在/t 看/v 依旧/z 不过/c 时/n 。/x 
大出血/i 那里/r 改/v 的/uj 挺好/a ，/x 其他/r 的/uj 不如/c 小说/n 。/x 
名字/n 起/v 的/uj 再好/d 也/d 躲/v 不过/c 悲惨/a 的/uj 一生/m ，/x 幸福/a 的/uj 人生/n 都/d 是/v 一样/r 的/uj ，/x 不行/v 的/uj 人生/n 各/r 有/v 各/r 的/uj 不幸/a 。/x 
没有/v 小说/n 震撼/v 。/x 
电影/n 处理/v 得/ud 很/d 好/a ，/x 这种/r 国家/n 的/uj 历史/n 要/v 去/v 了解/v 
看/v 了/ul 真的/d 心塞/n 。/x 
被/p 时代/n 所/c 裹挟/v 的/uj 人们/n 。/x 。/x 。/x 
卧槽/n ，/x 他/r 居然/d 原来/d 强/a 到/v 这么/r 不着痕迹/l 
好/a 电影/n ，/x 好/a 故事/n 
巩俐/nr 那个/r 时候/n 好/a 美/j ！/x 
中国/ns 电影史/n 巅峰/n 之/u 作/n 
回顾/v 下/f 历史/n ，/x 演员/n 戏/n 演得/v 真好/d ，/x 和/c 老爸/n 老妈/n 一起/m 看/v 的/uj ，/x 他们/r 也/d 破/v 了/ul 例/v ，/x 看/v 完到/v 11/m 点/m 才/d 去/v 睡觉/v 。/x 
谢谢/nr ！/x 
很/zg 好/a ！/x 细腻/a 动人/n ！/x 
张艺谋/nr 等/u 整个/b 第五代/m 导演/v 最好/a 的/uj 电影/n ，/x 也/d 是/v 最好/a 的/uj 中国/ns 电影/n 之一/r 。/x 虽然/c 不/d 像/v 小说/n 中/f 客观/n 的/uj 讲述/v ，/x 但/c 主观/n 的/uj 视角/n 看来/v 却/d 也/d 让/v 人/n 唏嘘/v 啊/zg 。/x 电影/n 因为/c 限于/v 其/r 篇幅/n ，/x 厚重感/n 虽/zg 小于/v 原/n 着/uz ，/x 却/d 留/v 了/ul 更/d 多/m 的/uj 温情/n 。/x 总之/c 在/p 故事/n 的/uj 深度/ns 厚重/a 上/f 输于/v 原着/v ，/x 却/d 在/p 叙述/v 与/p 表现/v 上/f 更/d 胜/v 些许/d 。/x 
人/n 活/v 得/ud 再/d 认真/ad ，/x 终究/d 还是/c 抵不过/v 命/n ，/x 时代/n 无情/n 。/x 没/v 看过/v 原/n 着/uz ，/x 但/c 我/r 敢/v 说/v ，/x 张艺谋/nr 有/v 这部/r 电影/n 就/d 够/v 了/ul 。/x 
爹/n 亲娘/n 亲/v ，/x 不如/c 毛主席/n 亲/v 
太/d 悲惨/a 。/x 
演得/v 挺好/a 的/uj 就是/d 没有/v 书/n 好/a 看/v 
和/c 原着/v 有/v 差别/d ，/x 没/v 那么/r 惨烈/a ，/x 处理/v 的/uj 太/n 温柔/a 了/ul 。/x 
这部/r 电影/n 触动/v 我/r 的/uj 心/n ，/x 巩俐/nr 真心/d 太棒了/nr ！/x ！/x ！/x ！/x 
平实/a ，/x 真实/d 。/x 这/r 类/q 以小见大/i 的/uj 作品/n 经得起/v 时光/n 的/uj 沉淀/v 。/x 
也/d 不/d 知道/v 老谋子/n 什么/r 时候/n 才能/v 又/d 拍出/v 这样/r 的/uj 好片/n 来/v 呐/y ？/x 
先/d 看/v 的/uj 小说/n ，/x 然后/c 去/v 追/v 电影/n ，/x 结局/n 比/p 小说/n 能/v 让/v 人/n 接受/v ，/x 毕竟/d 电影/n 还/d 没有/v 到/v 一辈子/m ，/x 总体/n 来说/u ，/x 福贵/nr 一生/m 令人/nrt 揪心/a 的/uj 痛/an 淡化/n 了/ul ，/x 但是/c 大/a 背景/n 的/uj 痛/a 却/d 更深/d 了/ul 
太/d 惨/a 
看书/v 的/uj 时候/n 印象/n 最深/d 的/uj 就是/d 富贵/a 喜欢/v 窑子/n 里/f 的/uj 胖/n 妓女/n ，/x 说/v 躺/v 在/p 她/r 身上/s 像/v 船/n 。/x 
再次/d 重温/n 仍旧/d 触动/v 
没原/v 着/uz 震撼/v ，/x 但是/c 葛优/nr 的/uj 演技/n 真的/d 棒呆/z 来/v 。/x 
看到/v 友庆/ns 死/v 了/ul 的/uj 时候/n ，/x 哭/v 的/uj 不行/v 。/x 
葛/nr 大爷/n 演/v 的/uj 这/r 特么/d 棒呆/z 了/ul ！/x 
最/d 喜欢/v 这种/r 以/p 个人/n 、/x 家庭/n 经历/n 体现/v 年代/t 的/uj 电影/n 。/x 对/p 最/a 平凡/a 的/uj 生活/vn 进行/v 最/d 完美/a 的/uj 艺术/n 加工/vn 。/x 想起/v 《/x 霸王别姬/l 》/x ，/x 《/x 阿甘正传/nr 》/x ，/x 还有/v 《/x 九九归一/i 》/x 。/x 
凤霞生/nr 孩子/n 那/r 幕/q 真让人/n 害怕/v ，/x 现在/t 又/d 有/v 多少/m 医生/n 是/v 披/v 着/uz 教授/n 外衣/n 漠视/n 生命/vn 的/uj 混蛋/n 呢/y ，/x 制度/n 可以/c 完善/v ，/x 良心/a 没了/v 更/d 可怕/c 
活着/v 
如果/c 死不了/l ，/x 我们/r 就/d 永远/d 活着/v ，/x 而/c 很多/m 人/n 总/b 把/p 错误/n 、/x 失败/v 与/p 死/v 了/ul 划等号/b 
经典/n ！/x 
叙述/v 平缓/a ，/x 有/v 时代感/n 。/x 
哭/v 了/ul 
富贵/a 儿/n 耐活/a 。/x 
当/t 商业/n 没有/v 侵略/v 他/r 
小人物/n 的/uj 命运/n 折射出/n 大/a 问题/n 。/x 
光是/n 活着/v 就/d 已/d 不易/a 
国产电影/n 的/uj 经典/n 。/x 不过/c 也/d 是/v 剧本/n 好/a 。/x 张艺谋/nr 早期/t 的/uj 电影/n 果然/d 赞/v ！/x 演员/n 都/d 很/d 到位/v 。/x 主人公/n 活下去/l 的/uj 勇气/n 着实/d 动人/n 。/x 时代/n 刻画/n 的/uj 很/a 真实/d 。/x 
人/n 是/v 为了/p 活着/v 本身/r 而/c 活着/v 的/uj ，/x 而/c 不是/c 为了/p 活着/v 之外/f 的/uj 任何事物/n 而/c 活着/v 。/x 看/v 小说/n 时/ng 这/r 句/q 话/n 一直/d 记忆犹新/i 。/x 不/d 欣赏/v 改编/v 的/uj 结尾/n ，/x 正是/d 失去/v 全部/n ，/x 才能/v 凸显/a 活着/v 这/r 一/m 主旨/n 。/x 
看到/v 后来/t 感觉/n 像/v 死神/n 来/v 了/ul 忍不住/v 猜测/vn 每个/r 人物/n 会/v 不会/v 死/v …/x …/x …/x …/x …/x …/x 
心里/s 觉得/v 少/a 了/ul 什么/r ，/x 留下/v 一/m 星/n 。/x 也许/d 是因为/c 最近/f 看/v 了/ul 金婚/n 。/x 。/x 。/x 
命运/n 天/q 注定/v 
电影/n 比/p 小说/n 的/uj 结局/n 好/a 了/ul 许多/m 但/c …/x 不是/c 活着/v 就/d 可以/c 看到/v 希望/v ，/x 坚持/v 就/d 可以/c 活下去/l ，/x 而是/c 活着/v 只/d 为了/p 看/v 悲惨/a 一层层/m 堆叠/v 的/uj 无力感/l …/x 老谋子/n 最好/a 的/uj 电影/n 之一/r 了/ul ，/x 巩俐/nr 太/d 惊艳/a ~/x life/eng sucks/eng ,/x but/eng we/eng still/eng move/eng on/eng 
真的/d 很/d 好/a 啊/y ，/x 直击/v 心灵/n 
始终/d 以为/c 这/r 是/v 张艺谋/nr 拍/v 的/uj 最好/a 看/v 的/uj 一部/m 片子/n ，/x 没有/v 之一/r 。/x 不/d 知道/v 看/v 多少/m 遍/q 了/ul ，/x 每次/r 看/v 还是/c 很/zg 喜欢/v ~/x 
2014.9.7/m ,/x LIDO/eng ONE/eng ,/x 北京/ns 
活着/v .../m 真对不起/l ../m 
看过/v 书后/n 看/v 的/uj 电影/n ，/x 没落/v 一滴/m 泪/n ，/x 结局/n 好/a 了/ul 很多/m ，/x 不是/c 很/zg 强烈/a 了/ul 
越/d 到/v 后来/t 越/d 希望/v 快点/d 结束/v 。/x 一种/m 强烈/a 的/uj 窒息/v 感/v 
回去/v 了/ul 可/v 得/ud 好好/d 活/n 啊/y 
中国/ns 的/uj 阿甘正传/nr 
改/v 的/uj 比较/d 多/m ，/x 远/a 没有/v 书/n 里/f 那么/r 惨/a 
影片/n 感人/n 但/c 却/d 没有/v 什么/r 亮点/n ，/x 批判/v 和/c 反思/v 的/uj 意味/n 被/p 莫名其妙/i 的/uj 大大/b 削弱/v ，/x 本/r 可以/c 大书特书/nz 的/uj “/x 特殊/a 历史/n 时期/n ”/x 无奈/d 成为/v 了/ul 苦情/n 故事/n 的/uj 活动/vn 背景墙/n ，/x 然而/c 对于/p 情感/n 的/uj 刻画/n 又/d 不/d 像/v 后期/t 的/uj 《/x 归来/v 》/x 那样/r 细腻/a 。/x 
只要/c 把/p 故事/n 放在/v 文革/n 的/uj 背景/n 下/f 绝对/d 有/v 看头/v ！/x 
最/d 开始/v 觉得/v 节奏/n 不好/d ，/x 后来/t 才/d 渐入佳境/i 。/x 啊/zg ，/x 原来/d 能/v 活着/v 就/d 很/d 好/a 啊/y …/x 
看过/v 书/n 再/d 看/v 电影/n 逊色/n 许多/m 
活着/v 真累/a …/x …/x 
活着/v 不易/a ，/x 主角/n 福贵/nr ，/x 有/v 一种/m 顽强/a 的/uj 生命力/n ，/x 似乎/d 在/p 遭受/v 一连串/n 的/uj 打击/v 后/f ，/x 从/p 当初/t 的/uj 富家/n 公子哥/nr ，/x 到/v 最后/f 变成/v 一个/m 贫农/n ，/x 死里逃生/i 回到/v 家里/s ，/x 女儿/n 成立/v 哑巴/n ，/x 儿子/n 最后/f 也/d 不幸/a 死/v 了/ul 。/x 一连串/n 的/uj 打击/v ，/x 在/p 常人/n 看来/v ，/x 都/d 不如/c 死/v 了/ul 算了/v 。/x 而/c 电影/n 如/v 她/r 的/uj 名字/n 《/x 活着/v 》/x ，/x 勇敢/a 的/uj 活下去/l ，/x 似乎/d 电影/n 没有/v 过/ug 多/m 的/uj 说教/v ，/x 福贵/nr 一直/d 坚强/v 活着/v 
控诉/v 文化大革命/nz 给/p 人/n 带来/v 的/uj 摧残/v ，/x 葛优/nr 亲手/d 葬送/v 了/ul 他/r 的/uj 两个/m 孩子/n 
我们/r 都/d 想/v 活着/v ，/x 却/d 不得不/d 去/v 摧毁/v 别人/r 的/uj 生命/vn 
这/r 片子/n 现在/t 看着/v 都/d 不过/c 时/n ，/x 当年/t 拍/v 的/uj 确实/ad 好/a 。/x 
以前/f 看过/v 原/n 着/uz ，/x ，/x 诶/e ，/x 人/n 这/r 一辈子/m 啊/zg ~/x 还有/v 以前/f 的/uj 女人/n 真是/d 好/a 啊/y 任劳任怨/i 的/uj 跟/p 你/r 过/v 苦日子/n 
哎/e 一声/m 叹息/v 
一部/m 电影/n 一句/m 话/n —/x —/x 《/x 活着/v 》/x ：/x 整个/b 电影/n 都/d 是/v 在/p 逼向/v 极限/a 地/uv 探讨/v 一个/m 问题/n ：/x 人/n 活着/v 到底/d 为了/p 什么/r ？/x 在/p 当/t 命运/n 把/p 一切/r 的/uj 一切/r 都/d 抹/v 杀掉/v ，/x 只/d 剩下/v 赤裸裸/z 的/uj 活着/v 的/uj 时候/n 。/x 
一定/d 要/v 看/v 啊/y 
画风/n 一如既往/i 的/uj 好/a ，/x 情节/n 也/d 挺/d 流畅/a 的/uj 。/x 
哦/e 哦/e 童年/t 
童年/t 只/d 听/v 过/ug 没/v 看过/v 101/m 斑点狗/n ，/x 也/d 是/v 遗憾/a 啊/zg 。/x 只好/d 现在/t 补/v 了/ul 
看过/v 很多遍/m 
经典/n ！/x 
十/m ·/x 一/m B/eng 站/v 条目/n 怀旧/v 第三十三/m 弹/v ：/x 这个/r 没什么/l 话/n 说/v 了/ul 吧/y ，/x 小/a 神龙/nz 俱乐部/n 的/uj 镇部/n 之/u 宝/n 好/a 嘛/y ~/x 电影版/n 的/uj 也/d 看过/v ，/x 感动/v 也/d 很多/m ，/x 但是/c 还是/c 不及/c 动画版/n 来/v 的/uj 更/d 经典/n ！/x 
有意思/l 又/d 可爱/v 的/uj 狗狗/n 故事/n 也/d 不错/a 手绘/n 痕迹/n 重/a 好/a 怀旧/v 
居然/d 是/v 六十年代/m 的/uj 动画/n ！/x 真棒/n 啊/zg ，/x 101/m 忠/nr 狗/n ，/x 满满的/z 都/d 是/v 回忆/v 。/x 
洗练/v 的/uj 质感/n ，/x 细致/a 的/uj 画风/n ，/x 实在/v 经典/n 。/x 
动画/n 的/uj 开端/n ！/x 
小时候/n 看/v 的/uj 
小时候/n 最/d 爱/v ~/x 老巫婆/nr 把/p 人/n 看/v 的/uj 热血/n 喷张/v 
童年/t 记忆/n 啊/zg 
童年/t 啊/zg 
儿时/t 非常/d 有趣/a 的/uj 动画片/n ，/x 经典/n 永恒/z 
70/m 
罗杰/nr ~/x 午/tg 茶/n 时间/n 到/v 喽/y ~/x 
短路/n 你/r 不要/df 逼/v 我/r 
真的/d 应该/v 把/p 英文原版/nz 再/d 看/v 几遍/m 
很/zg 喜欢/v 的/uj 一部/m 动画/n ！/x 那些/r 斑点狗/n 狗/n 简直/d 太/d 可爱/v 咯/o ~/x 
喜欢/v 这个/r 画风/n ，/x 和/c 狗狗/n 慵懒/a 的/uj 旁白/v ，/x 这/r 只/d 把/p 人类/n 当成/v 宠物/n 的/uj 斑点狗/n 真的/d 好/a 英俊/nr 。/x 
我/r 简直/d 太/d 有/v 情调/n 了/ul ，/x 昨天/t 写/v 数学/n 作业/n 时候/n 竟然/d 看完/v 了/ul 给/p 个/m 四星/nz 为/p 童年/t 
61/m 年/m 不错/a 了/ul 
妈/n 的/uj 小时/n 偶/n 那/r 女/b 的/uj 出来/v 差点/n 吓哭/v 
也/d 是/v 挺/d 搞笑/v 的/uj ~/x 
#/x 34/m ;/x I/x #/x 39/m ;/x m/x so/eng hungry/eng ./m I/x could/eng eat/eng a/x whole/eng elephant/eng ./m #/x 34/m ;/x 
重温/n 
买/v 的/uj 第一张/m VCD/eng .../m 
Cruella/eng De/eng Vil/eng 的/uj 人/n 设/v 太/d 赞/v 啦/y ！/x 
经典/n 
狗/n 爸妈/n 超/v 温暖/an 。/x 
小时候/n 表姐/n 家/m 有/v 正版/v VCD/eng ，/x 借/v 来看/u 了/ul 无数遍/m ，/x 喜欢/v 斑点狗/n 的/uj 开始/v 吧/y 
童年/t 的/uj 回忆/v 啊/zg ，/x 对/p 老巫婆/nr 印象/n 最深/d 啦/y ~/x ~/x 
童年/t …/x 
这/r 是/v 童年/t 的/uj 回忆/v 啊/zg ，/x 
小时候/n 看/v 的/uj 印象/n 深/a 的/uj 就是/d 有/v 好多/m 斑点狗/n 对付/vn 一个/m 恶婆/n 
小时候/n 看/v 的/uj ，/x 真心/d 赞/v 
颜色/n 这部/r 无论如何/l 颜色/n 都/d 是/v 最/d 棒/a 的/uj 什么/r 3/m 维/v 什么/r 立体/n 都/d 是/v =/x 3/x 还有/v 迪士尼/nr 第二部/m 总是/c 渣/nt 不行/v 
090417/m 
即使/c 色调/n 比较/d 晦涩/a 阴暗/a ，/x 配乐/vn 吓/v 尿/n 小朋友/n ，/x 但/c 还是/c 我/r 看了又看/l 的/uj 童年/t 
总/b 担心/v 小胖/z 狗/n 进不去/v //x //x //x //x //x 童年/t 啊/zg 
小时候/n 美国/ns 动画片/n 都/d 很/d 不错/a 
能/v 想象/n 么/y 小学/n 时/ng 老/a 湿/a 让/v 窝/n 们/k 看/v 这/r 篇/q 看/v 完/v 之后/f 默默地/z 来/v 了/ul 句/q ：/x 来/v 一篇/m 观后感/n 【/x 差/a 评/n 能/v 退货/v 么/y 
竟然/d 忘记/v 标/n 此等/r 好/a 片/q ！/x 
小时候/n 一个/m 人/n 在家/r 时/ng 看/v 了/ul 无数遍/m 。/x 
8/x 
童年/t ！/x 
好/a 可爱/v 萌/nr 萌/nr 哒/x ，/x 1961/m 年/m 的/uj 中国/ns 动画/n 是/v 什么/r 水平/n ？/x 
三星半/x 
小时候/n 喜欢/v 看/v 的/uj 
小时候/n 好/a 喜欢/v 的/uj 动画/n ~/x 
爱狗/nr 不可/v 辜负/v 
对/p 狗/n 总/b 有/v 一种/m 爱/v 。/x 
读书/n 的/uj 时候/n 看过/v 一部/m 真人版/n 的/uj ，/x 感觉/n 非常/d 惊讶/a ，/x 原来/d 好莱坞/ns 不/d 只/d 枪战/n 片/q 拍/v 的/uj 好/a 啊/y 
不多/m 的/uj 童年/t 记忆/n 。/x 
there/eng are/eng 101/m dalmatians/eng !/x ~/x 
被/p 反派/v 丑/a 哭/v 
看过/v 
小时候/n 最最/d 最最/d 喜欢/v 的/uj 动画片/n TAT/eng 还/d 买/v 过/ug 书/n 和/c 不同/a 版本/n 的/uj 各种/r 玩具/n _/x (/x :/x з/x 」/x ∠/x )/x _/x 
印象/n 中/f 最爱/a 的/uj 动画片/n 之一/r ！/x Mark/eng 。/x 
远/a 
小时候/n 看/v 的/uj ~/x 好/a 喜欢/v ~/x ~/x ~/x 
『/x Childhood/eng Memory/eng 』/x 
和/c 被/p 改编/v 的/uj 真人版/n 最/d 像/v 的/uj 动画片/n 。/x 
小时候/n 看/v 的/uj 
谢谢/nr 家姐/n 
vcd/eng 时代/n 的/uj 玩伴/n 
小时候/n 看/v 得/ud 时候/n ，/x 觉得/v 好/a 可怜/v 
给/p 你/r 我/r 的/uj 童年/t 
./m Cruella/eng ！/x ！/x 
因为/c 有/v 略微/d 的/uj 密集/n 恐惧/an 受不了/l 满眼/d 的/uj 斑点/n QAQ/eng 但是/c 很/zg 喜欢/v 动物/n 之间/f 美好/a 的/uj 情感/n 
童年/t 阿/j 
可/v 喜欢/v 女/b 反派/v 的/uj 造型/n 了/ul 
为什么/r 在/p 动物/n 中/f 存在/v 共产主义/n 倾向/v ？/x 当年/t 这/r 片子/n 没/d 被/p 禁/v ？/x 
和小钟/nr 重温/n 童年/t 回忆/v 
致/v 童年/t 啦/y 
摩尔/nz 斯/nr 电码/n 真/d 重要/a 。/x 
陪/v 我/r 长大/ns 光碟/n 一直/d 留/v 着/uz 看/v 了/ul 很多很多/m 边/d 
@/x 3893833/m 想/v 回到/v 过去/t ，/x 试/v 着/uz 让/v 故事/n 继续/v 
迪士尼/nr 动画/n 中/f 剧情/n 比较/d 现代/t 和/c 扣人心弦/i 的/uj 一部/m 
小时候/n 的/uj 爱/v 啊/y ?/x 
小时候/n 被/p 那个/r 头发/n 一边/d 黑/a 一边/d 白/a 的/uj 女/b 的/uj 吓哭/v 过/ug 
童年/t TAT/eng ！/x ！/x ！/x ！/x 
电影/n 备忘录/n 、/x 
没/v 上学/n 时期/n 最/d 喜欢/v 的/uj 动画片/n 之一/r ，/x 另/r 一部/m 是/v 《/x 狮子王/n 》/x 。/x 
很早以前/l 看过/v 
童年/t 经典/n 
还/d 记得/v 小时候/n 看/v 的/uj 时候/n 感动/v 得/ud 哭/v 了/ul 。/x 
童年/t 
可爱/v 死/v 了/ul 
我/r 当年/t 看/v 了/ul 六次/m 呢/y ！/x ！/x ！/x 
啊/zg 哈哈哈哈/o 超级/b 喜欢/v 这/r 一部/m 动画/n 的/uj 小时候/n 看了又看/l ！/x ！/x 里面/f 的/uj 狗狗/n 都/d 好/a 可爱/v 屁股/n 上/f 的/uj 小尾巴/nr 记忆犹新/i 阿/j ！/x ！/x ！/x 男主人/n 罗杰/nr 也/d 很/d 帅/a 这家/r 子人/n 超有/v 爱/v 超有/v 爱/v 的/uj (/x (/x (/x o/x (/x */x ?/x ▽/x ?/x */x )/x o/x )/x )/x )/x 
小时候/n 的/uj 记忆/n ~/x 看/v 了/ul 反正/d 不止/v 一遍/m ~/x 
回忆/v 啊/zg 
好/a 萌/v 的/uj 狗狗/n 们/k ，/x 喜欢/v 这种/r 轻松/a 的/uj 动画片/n 
看/v 了/ul 无数遍/m 庞哥/nr 和/c 柏蒂/nr luv/eng u/x 
经典/n 
小时候/n 的/uj 爱/n 
小学/n 时期/n 看/v 的/uj 电影/n 了/ul ，/x 就是/d 逗/v ，/x 没/v 别的/r 。/x 眼花缭乱/i 的/uj 都/d 是/v 狗狗/n ~/x 
对于/p 狗狗/n 品种/n 的/uj 认识/v 是从/v 这/r 开始/v 的/uj 、/x ~/x 
狗狗/n 很/zg 可爱/v ~/x 
多/m 棒/a 的/uj 平面/n 动画/n ，/x 真心/d 佩服/v 50/m 年前/t 的/uj 迪士尼/nr 啊/zg 。/x 。/x 。/x 太/d 有/v 功力/n 了/ul 
现在/t 回想起来/l ，/x 我/r 就/d 只/d 记得/v 库/n 伊拉/nrt 。/x 
1961/m 第/m 17/m 部/n 动画/n 长/a 片/q 
我/r 只/d 记得/v 它们/r 看电视/v 的/uj 样子/n 真的/d 好/a 可爱/v 
虽然/c 配音/n 配得/v 很/d 粗糙/a ，/x 但是/c 看/v 的/uj 时候/n 觉得很有/nr 爱/v ，/x 并/c 不/d 令人/nrt 乏味/a ~/x ~/x 
超爱/v 这个/r 画风/n 
童年/t 的/uj 回忆/v 啊/zg 
暖/a 心/n 的/uj 电影/n 
简直/d 。/x 。/x 。/x QAQ/eng 泪目/n 我/r 一去不复返/i 的/uj 短暂/a 的/uj 快乐/a 童年/t 
经典/n 的/uj 
好/a 看/v ~/x 总/b 觉得/v 动画/n 比/p 真人版/n 电影/n 要/v 带来/v 更/d 多/m 惊喜/a ~/x 
不管/c 怎么样/r ，/x 童年/t 回忆/v 。/x 
童年/t 啊/zg 
猫猫/n 狗狗/n 最/d 棒/a 了/ul 
小时候/n 看过/v 无数次/m 
小时候/n 看/v 的/uj 一部/m 电影/n 了/ul ，/x 因为/c 这部/r 电影/n 喜欢/v 了/ul 狗/n 
一直/d 就/d 没养/v 过/ug 狗/n 。/x 。/x 哎/e 
有些/r 温暖/an 从未/d 离去/v 
小时候/n 看/v 了/ul 好多遍/m 哟/zg 。/x 
童年/t 的/uj 我/r 全打/m 五星/nz 不谢/v ！/x ！/x 
萌/nr 狗/n 什么/r 的/uj 最/d 有/v 爱/v 了/ul 
好像/v 是/v 我/r 看/v 的/uj 第一部/m disney/eng 
非常/d 经典/n 的/uj 动画片/n 
到/v 现在/t 还是/c 觉得/v 开头/v 才/d 是/v 最好/a 看/v 的/uj .................../m 
小时候/n 觉得/v 超好/v 看/v 
本来/t 以为/c 那/r 99/m 只/c 小狗/nr 会/v 自己/r 逃出来/v （/x 被/p 喜羊/n 羊/n 之类/r 的/uj 动画/n 洗脑/n 了/ul π/x _/x π/x ）/x ，/x 后来/t 狗爸/n 跟/p 坏人/n 打架/v 时/ng 有/v 只/d 小狗/nr 冲/v 到/v 坏人/n 面前/f 又/d 吓/v 得/ud 缩回去/i 等等/u 完全/ad 偏离/v 我/r 的/uj 思维/n 时/ng 才/d 发现/v 我/r 已经/d 成为/v “/x 大人/n ”/x 了/ul 。/x 
小时候/n 的/uj 梦想/n 所在/b 。/x 后来/t 妈妈/n 给/p 我/r 买/v 了/ul 一只/m 小/a 黄/a 鸭/ng 当/p 宠物/n ....../m 
小时候/n 多/m 想养/v 一只/m 大麦/n 町/nr 啊啊啊/nr 啊/zg ，/x 现在/t 口味/n 变成/v 了/ul 哈士奇/nr 
典型/n 的/uj 迪士尼/nr 风格/n 
电影频道/n 看/v 的/uj 。/x 
经典/n ，/x 小时候/n 最/d 喜欢/v “/x 一/m 窝/n 小狗狗/nr ”/x 了/ul 
小时候/n 大爱/b 的/uj ~/x 
小时候/n 貌似/v 看过/v ，/x 今天/t 看过/v 后/f 觉得/v 自己/r 好像/v 过/ug 了/ul 这个/r 年龄/n 了/ul ~/x 
儿时/t 的/uj 回忆/v 了/ul 。/x 
小时候/n 第一部/m 属于/v 自己/r 的/uj 动画片/n DVD/eng 。/x 
那个/r 时候/n 院子/n 里/f 有人/r 养/v 着/uz 两只/m 斑点狗/n ，/x 一只/m 叫/v 斑斑/z ，/x 一只/m 叫/v 点点/n 。/x 因为/c 小时候/n 看过/v 这部/r 动画/n 所以/c 非常/d 喜欢/v 
满满的/z 回忆/v 了/ul 。/x 小时候/n 没/v 觉得/v ，/x 现在/t 觉得/v 这么/r 多/m 崽/n 。/x 。/x 。/x 还/d 真是/d 可怕/c 0.0/m 
那个/r 女人/n 好/a 可怕/c ?/x ?/x ?/x ?/x 
大/a 冬天/t 重温/n 这种/r 迪斯尼/nr 50/m 多年/m 前/f 的/uj 动画片/n 真的/d 好/a 治愈/v ，/x 故事/n 的/uj 开始/v 原来/d 是/v 在/p 海德公园/nr 啊/zg …/x …/x 
童年/t 啊/zg ！/x 记得/v 那/r 会/v 还/d 不/d 知道/v 大麦/n 町是/nr 什么/r 意思/n 呢/y 。/x 。/x 。/x 
童年/t 回忆/v 超级/b 美好/a 。/x 
从此/c 想养/v 斑点狗/n 
居然/d 找到/v 这个/r 了/ul ，/x 以前/f 每天/r 下午/t 特/d 喜欢/v 的/uj ！/x 
好翘/n 又/d 可耐/v ！/x 
原本/n 想/v 看/v 真人版/n ，/x 却/d 下成/v 了/ul 动画版/n ，/x 60/m 年代/t 迪斯尼/nr 的/uj 动画/n ，/x 算/v 的/uj 上/v 经典/n 了/ul 吧/y ！/x 
哈哈哈哈/o 最/d 记得/v 绵羊/ns 的/uj 那/r 一幕/m 
儿时/t 回忆/v 系列/q 。/x 
1961/m ！/x ？/x 
唔/y ·/x ·/x ·/x 我/r 不/d 认为/v 动画/n 只能/v 拍给/v 小孩子/n 看/v （/x 对/p 我/r 就是/d 不/d 喜欢/v 宫崎骏/nr ）/x 。/x 这/r 一部/m 算是/v 制作/vn 精良/a 的/uj 消费品/n 吧/y 。/x 
又/d 是/v =/x =/x 噩梦/n =/x =/x 
这/r 真的/d 是/v 童年/t 回忆/v 好/a 吗/y ！/x ！/x ！/x 有/v 碟/ng ！/x ！/x ！/x 看/v 了/ul 不/d 知道/v 多少/m 遍/v ！/x ！/x ！/x 
很/zg 温馨/nr 可以/c 周末/t 在/p 沙发/nz 上看/v 
看过/v N/eng 遍/q 啊/y 大妈/n 的/uj 样子/n 一直/d 没/d 忘/v 
啊啊啊/nr 啊啊啊/nr 啊啊啊/nr 啊啊啊/nr 啊啊啊/nr 童年/t 啊啊啊/nr 啊啊啊/nr 啊啊啊/nr 
伟大/a 配角/n 经典/n 反角/n 成就/n 一切/r 。/x 。/x 。/x 最/d 重要/a 是/v 你/r 得/ud 先/d 有/v 个/q 敌人/n 。/x 但是/c 更/d 多/m 时候/n 敌人/n 是/v 自己/r 
好多/m 圆/n 嘟嘟/o 的/uj 小可爱/nr ~/x 
又/d 看/v 了/ul 一次/m ，/x 真心/d 非常/d 有/v 爱/v 。/x 中文/nz 的/uj 配音/n 也/d 很/d 传神/n ！/x 就是/d 现在/t 片源/n 太/d 少/a 了/ul 
终于/d 找到/v 这/r 电影/n 了/ul 
可怜/v 的/uj 小九九/nr ，/x 温情/n 的/uj 两对/m 子/ng 
好/a 看/v 
我/r 喜欢/v ~/x 不管/c 是/v 电影/n 还是/c 动画片/n ~/x 
真人版/n 的/uj 比/n 动画版/n 的/uj 更好/d 看/v 。/x 
忍俊不禁/i 。/x 
忍俊不禁/i 。/x 
这/r 是/v 我/r 看过/v 的/uj 以/f 动物/n 为/p 主角/n 的/uj 第一部/m 片子/n ，/x 狗狗/n 的/uj 忠实/a ，/x 团结/a 很/zg 打动/v 我/r ！/x 
对/p 理想/n 家庭/n 最初/t 的/uj 直观/n 印象/n 
优美/a 的/uj 水彩/n 风/n 让/v 整部/n 动画/n 氤氲/n 着/uz 淡淡的/z 诗意/n ，/x 令人/nrt 陶醉/nr 。/x 
看/v 的/uj 时候/n 太小/n 就/d 只/d 记得/v 斑点/n 很/zg 可爱/v 库/n 伊拉/nrt 很/d 坏/a 
百看不厌/i 的/uj 动画电影/n 
超/v 可爱/v !/x 
大学/n 口语/n 课/n 看/v 的/uj 都/d 要/v 笑/v 死/v 了/ul ~/x 
就/d 奔/v 着/uz 狗/n 去/v 的/uj ！/x 
喜欢/v 斑点狗/n 的/uj 叫法/v 多于/d 大麦/n 町/nr 
库/n 伊拉/nrt 。/x 。/x 。/x 
这个/r 真的/d 看/v 了/ul 无数遍/m 
很/zg 可爱/v 的/uj 喜剧/n 
已经/d 不/d 太/d 记得/v 了/ul ，/x 只/d 记得/v 电视台/n 放过/v 
觉得/v 故事/n 平淡无奇/i ，/x 就/d 记得/v 当年/t 家里/s 有/v 这个/r 光盘/n ！/x 还/d 叫/v 刘会/nr 叫/v 忠/nr 狗/n ！/x 因为/c 当年/t 这个/r 片子/n 也/d 叫/v 忠/nr 狗/n １/x ０/x １/x 
土豪/n 养/v 那么/r 多/m 狗/n 。/x 
小时候/n 刻骨/n 难忘/v 的/uj 经典之作/n ，/x 扣/v 了/ul 一分/m 是因为/c 古来/t 拉/v 给/p 我/r 当年/t 极其/d 幼小/n 的/uj 心灵/n 带来/v 了/ul 很/d 长/a 一阵子/m 的/uj 恐惧/an -/x -/x 
到/v 现在/t 还是/c 最/d 爱/v 童年/t 的/uj 迪士尼/nr 手绘/n 动画/n 
小时候/n 看/v 的/uj 
童年/t 最/d 爱/v ！/x ！/x ！/x 
居然/d 是/v 1961/m 年/m 的/uj 电影/n 但是/c 绝对/d 是/v 经典/n 
这个/r 和/c 狮子王/n 在我心中/i 并列/v 沉甸甸/z 的/uj 。/x 小时候/n 对/p 这个/r 世界/n 尚且/c 未知/v 时/n 看到/v 这样/r 的/uj 影片/n 顿时/d 发现/v 这个/r 世界/n 真/d 好/a 一定/d 要/v 去/v 探索/v 一下/m ，/x 就是/d 这样/r 。/x 
一直/d 觉得/v 一般/a 。/x 。/x 。/x 。/x 
当年/t 很/zg 可怜/v 酷/n 斯拉/nrt ，/x 因为/c 少时/n 即/v 博闻/n 广记/n 的/uj 我/r 不用/v 她/r 说/v 就/d 知道/v 这/r 模样/n 已经/d 是/v 晚期/t 了/ul ，/x 可怜/v 呐/y …/x …/x 
还有/v 真人版/n 的/uj 也/d 不错/a 
多么/r 好/a 看/v 的/uj 电影/n 啊/zg 。/x 
我/r 的/uj 童年/t ，/x 团聚/v 总是/c 好/a 的/uj 。/x 
好/a 喜欢/v 的/uj 斑点狗/n 
小时候/n 不/d 知道/v 看/v 了/ul 多少/m 遍/v 
童年/t 啊/zg ！/x ！/x 记得/v 好像/v 大风车/n 啥/r 的/uj 播过/v 电视剧/n 似的/u 东西/ns 、/x 感觉/n 看/v 了/ul 好久/m 。/x =/x 
老实/n 说/v ，/x 现在/t 看/v 这个/r ，/x 看到/v 这么/r 多/m 斑点/n 我会/n 感到/v 不安/a 的/uj ·/x 
为什么/r 我/r 对/p 动画片/n 一点/m 抵抗力/n 也/d 没有/v 
儿时/t 经典/n 啊/zg ！/x 
迪斯尼/nr 缺乏/v 创新/v 
小时候/n 看/v 了/ul 很/m 多次/m ，/x 记得/v 那个/r 抽烟/v 的/uj 老/n 女人/n ，/x 头发/n 一半/m 白/a 一半/m 黑/a ，/x 有种/r 恐惧感/n 。/x 另外/c 这片/r 很/d 有/v 默片/z 的/uj 文艺/n 气息/n …/x …/x 
应该/v 是/v 初中/f 的/uj 时候/n 在/p CCTV6/eng 看/v 的/uj ，/x 印象/n 最深/d 的/uj 就是/d 一群/m 斑点狗/n 跑/v 啊/y 跑/v …/x …/x 
哇/y 靠/v 小时候/n 的/uj 挚爱/n 因此/c 对/p 反面/d 女一号/nz 长期存在/l 阴影/n 
补/v 。/x 
一生/m 爱/v 。/x 数码/n 修复/v 版/n 的/uj 光碟/n 家里/s 珍藏/ns 了/ul 2/m 套/n 。/x 
101/m 忠/nr 狗/n 啊/y ~/x 
动画片/n 的/uj 标准/n 与/p 电影/n 不同/a ，/x 而/c 《/x 101/m 忠/nr 狗/n 》/x 就是/d 一部/m 满分/d 的/uj 动画片/n 。/x 
现在/t 看/v 照样/d 好/a 
儿时/t 的/uj 记忆/n 
小学/n 英语课/n 超爱/v 播/v 
对/p 狗/n 永远/d 有种/r 特殊/a 的/uj 情结/n 
小时候/n 
小时候/n 看/v 笑/v 死/v 
和/c 小伍/n 子小曹/nr 和/c 舒/a 胖子/n 的/uj 一段/m 美好/a 回忆/v 
像/v 西游记/n 
天/q 啊/y ，/x 童年/t 。/x 
小时候/n 的/uj 最爱/a 
我/r 喜欢/v 这样/r 欢乐/a 的/uj 故事/n ，/x 简简单单/z ，/x 不用/v 动脑子/n 。/x 
小时候/n 超/v 喜欢/v 
很/d 萌/v ~/x 
童年/t 的/uj 回忆/v ，/x 记得/v 当时/t 以/p 狗/n 的/uj 角度/n ，/x 在/p 城里/s 狗吠/n 变成/v 了/ul 一种/m 通信/j 方式/n 后/f ，/x 对/p 自己/r 启发/v 很大/a 。/x 小时候/n 看/v 的/uj 好多/m 好/a 动画片/n ，/x 对/p 成长/v 都/d 有/v 很大/a 的/uj 帮助/v ，/x 不止/v 是/v 情感/n ，/x 还/d 包括/v 智商/n ！/x 
童年/t 记忆/n 哈哈哈/o 
到/v 今天/t 才/d 发现/v 是/v 61/m 年/m 的/uj 动画/n 了/ul ~/x 小学/n 时/ng 看/v 的/uj ~/x 当时/t 好/a 怕/v 那个/r 老/a 女人/n 
好多年/m 以前/f 看过/v 的/uj 了/ul ！/x 
童年/t 回忆/v ，/x 居然/d 是/v 60/m 年代/t 的/uj ，/x 一直/d 挺/d 喜欢/v 的/uj 呀/y ～/x 画质/n 真不错/i 。/x 斑点狗/n 一度/mq 是/v 我/r 最喜/a 的/uj 汪/nr ，/x 直到/v 某天/r 我/r 看到/v 了/ul 真/d 汪/v 。/x 
童年/t 回忆/v 
为/p 毛分/n 这么/r 低/a QAQ/eng 最/d 棒/a 的/uj 迪士尼/nr 没有/v 之一/r 【/x 是因为/c 我/r 不/d 爱看/v 公主/n 么/nr _/x (/x :/x 3/x 」/x ∠/x )/x _/x 
小时候/n 不知/v 看/v 了/ul 多少/m 遍/v 
记忆犹新/i 
耶/nr ！/x ~/x ~/x 
还是/c 迪斯尼/nr 的/uj 动画/n 经典/n ，/x 尤其/d 加上/v 台/q 版/n 的/uj 配音/n ，/x 非常/d 好/a 看/v 。/x 
看过/v 但/c 印象/n 不/d 大/a 
看过/v 无数遍/m 的/uj 动画片/n 
养过/v 一只/m 斑点狗/n ，/x 和/c 来/v 福/n 像/v 的/uj 很/a 。/x 。/x 。/x 
看/v 了/ul 眼/n 上映/v 日期/t 被/p 吓到/v 了/ul …/x …/x 这/r 是/v 1961/m 年/m 的/uj 作品/n 呀/y 小时候/n 可/v 喜欢/v 了/ul 
打/v 三个/m 星星/nz 完全/ad 是因为/c 我/r 喜欢/v 狗/n 。/x 
我/r 就/d 这么/r 说/v 吧/y ，/x 我/r 现在/t 还有/v 一床/m 用/p 了/ul n/eng 久/a 被套/a 是/v 这个/r 主题/n 的/uj ，/x 哈哈哈哈/o 
迪士尼/nr 的/uj 坏/a 角色/n 咋/r 都/d 一个样/m 啊/zg 
因为/c 这个/r 我/r 知道/v 了/ul “/x 口头禅/n ”/x 是/v 啥/r 
puppies/eng 
这/r 是/v 61/m 年/m 的/uj ？/x ！/x 
小时候/n 的/uj 美好/a 回忆/v 。/x 
动画片/n 分数/n 都/d 略/d 高/a …/x …/x 看来/v 是/v 时候/n 修改/v 下/f 品味/n 了/ul 
老/a 片子/n 了/ul 当时/t 看/v 还/d 觉得/v 不错/a 现在/t 看起来/v 老巫婆/nr 的/uj 头发/n 真/d ·/x ·/x ·/x 
作为/v 孩子/n ，/x 你/r 需要/v 这样/r 的/uj 故事/n 。/x 
慢死/d 了/ul 
虽然/c 记不得/v 讲/v 了/ul 什么/r 但/c 这/r 是/v 一种/m 情结/n 啊/zg 
小时候/n 的/uj 梦想/n 就是/d 也/d 有/v 这么/r 多/m 狗狗/n ~/x 
看/v 了/ul 不下/v 10/m 遍/v 
蛮有意思/l 的/uj ，/x 看看/v 好玩/v ，/x 最/d 喜欢/v 坏人/n 被/p 恶搞/a 出/v 糗/g 的/uj 样子/n ~/x 
老巫婆/nr 好/a 恐怖/a 
哎呀/e 好/a 怀旧/v 啊/zg 。/x 。/x 。/x 
童年/t ~/x 
小时候/n 好/a 喜欢/v 这/r 堆/v 狗狗/n www/eng 
记忆/n 中/f 的/uj 是/v 美好/a 的/uj 。/x 。/x 所以/c 就/d 保存/v 这份/mq 记忆/n 吧/y 
那/r 时候/n 不/d 睡觉/v 就/d 为了/p 看/v 这/r 电影/n 
小时候/n 的/uj 经典/n 
童年/t 的/uj 经典/n 啊/zg 一生/m 推/v ！/x ！/x ！/x ！/x ！/x ！/x 
小时候/n 很/zg 喜欢/v 
4./m 5星/x 
很/zg 喜欢/v 可爱/v 
童年/t 的/uj 回忆/v 
当年/t 的/uj 最爱/a 啊/y 、/x 、/x 
Look/eng ！/x I/x am/eng a/x 拉布拉多/nrt ！/x 
可爱/v 的/uj 狗狗/n 们/k 
小时候/n 
谨以/v 这些/r 献给/v 我/r 小时候/n 的/uj 迪斯尼/nr …/x …/x …/x 
看/v 的/uj 第一部/m 国语/nz 配音/n 外国/ns 动画片/n 。/x 记忆/n 深刻/d ，/x 很/zg 有趣/a 。/x 有/v 段/q 真的/d 小时候/n 每次/r 看/v 都/d 吓/v 到/v 我/r 了/ul 。/x 
斑点狗/n 真是/d 太丑/n 了/ul ，/x 我/r 买/v 过/ug 1/m m/eng */x 1/m m/eng 的/uj 101/m 斑点狗/n 拼图/v ，/x 拼完/v 感觉/n 再也不会/l 爱/v 了/ul 。/x 
小时候/n 家里/s 的/uj 第一部/m 动画/n DVD/eng 
好/a 喜欢/v 
那个/r 猎奇/n 的/uj 女上司/n =/x =/x 
小时候/n 的/uj 回忆/v ~/x 
童年/t 的/uj 记忆/n 啊/zg 
赞/v ！/x 
这/r 是/v 我/r 真/d 爱/v 啊/y 
唉/zg ，/x 童年/t 啊/y .../m 
觉得/v 狗狗/n 们/k 好像/v 猫咪/n 啊/zg 
小时候/n 翻来覆去/i 看/v 的/uj 影碟/n 居然/d 是/v 那么/r 早/a 的/uj 动画/n 。/x 。/x 一直/d 以为/c 是/v 九十年代/m 东西/ns （/x 所以/c 是/v 虎胆龙威/i 2/m 用/p 了/ul 里面/f 的/uj 配乐/vn 让/v 我/r 突然/ad 想/v 起来/v 这个/r 
儿时/t 看/v 的/uj 次数/n 最多/a 的/uj 一个/m 故事/n 这个/r 版本/n 赞爆/v 了/ul ~/x ！/x 
我/r 的/uj 童年/t ！/x 当时/t 看/v 了/ul 不知/v 有/v 多少/m 遍/v 
小时候/n 超/v 爱看/v ！/x 
当年/t 我/r 看/v 的/uj 格外/d 热血/n 
好像/v 还是/c 小学/n 看/v 的/uj 狗狗/n 题材/n 总是/c 不错/a 
小时候/n 看过/v 很多遍/m ，/x 实在/v 是/v 想念/v 
记得/v 是/v 在/p 青梅竹马/ns 小/a 男孩儿/n 家/m 看/v 的/uj 看/v 了/ul 不止/v 一遍/m 
一/m 窝/n puppies/eng 出来/v 后/f 的/uj 剧情/n 萌点/v 和/c 温暖/an ，/x 让/v 我/r 想/v 起来/v 小时候/n 坐/v 马扎/nr 上/f 扛着/v 脸/n 看/v 动画片/n 的/uj 感觉/n 。/x 那种/r 一路上/l 有/v 真诚/a 盟友/n 的/uj 剧情/n 果然/d 还是/c 戳/v 到/v 了/ul ，/x 这样/r 世间/n 自有/v 真情/n 在/p 的/uj 电影/n 相当/d 治愈/v TT/eng 
小时候/n 几乎/d 是/v 一/m 有空/vn 就/d 看/v 
当时/t 觉得/v 挺/d 感动/v 的/uj 。/x 
唔/y 。/x 。/x 。/x 动画片/n 版本/n 的/uj 更好/d 看/v 也/d 更/d 触动/v 小时候/n 的/uj 心灵/n 叭/o …/x …/x 
小时候/n 好/a 喜欢/v 的/uj 动画电影/n ，/x 现在/t 还/d 记得/v 那个/r 巫婆/nr 一样/r 的/uj 女人/n 。/x 。/x 。/x 
差不多/l 15/m 年前/t 看/v 的/uj 吧/y ~/x 
小时候/n 超爱/v 的/uj 动画片/n ！/x ！/x ！/x 
小时候/n 每次/r 哭/v 就/d 看一遍/v 这个/r 马上/d 就/d 不/d 哭/v 了/ul 
五六十年代/m 的/uj 美国/ns 动画/n 已经/d 达到/v 巅峰/n 
好/a 小/a 的/uj 时候/n 就/d 知道/v 尼古丁/nrt 了/ul ，/x 把/p 麻麻/n 吓一跳/v ，/x 嘿嘿/o 。/x 
小时候/n 可/v 喜欢/v 看/v 了/ul 。/x 
很小/a 的/uj 时候/n 老哥/n 带/v 我/r 看/v 的/uj 。/x 还/d 能/v 大致/d 记得/v 。/x 很棒/a ~/x 
我/r 都/d 看烂/v 了/ul ，/x 好/a 喜欢/v 啊/y 好/a 喜欢/v 啊/zg 
难得/d 喜欢/v 狗/n 的/uj 电影/n 
儿时/t 的/uj 回忆/v 
小/a 的/uj 时候/n 看见/v 那个/r 老巫婆/nr 没给/v 我/r 吓死/v 。/x 
小时候/n 挺/d 爱/v 电视/n 里/f 这/r 群/q 讲/v 着/uz 台湾/ns 腔/q 普通话/n 的/uj 狗狗/n 
小时候/n 最/d 爱/v ！/x ！/x ！/x 
小时候/n 的/uj 经典/n 啊/zg 
尼玛/nrt ，/x 这个/r 是/v 1961/m 年/m 的/uj 片子/n 啊/zg 。/x 偶然/d 重温/n ，/x 发现/v 绘画/n 真是/d 精致/a ，/x 夸张/v 变形/n 中/f 又/d 绝赞/v 的/uj 捕捉/v 了/ul 事物/n 特性/n 。/x 即便/c 50/m 年后/t 的/uj 今天/t ，/x 看起来/v 也/d 不会/v 过时/t 。/x 
很小/a 的/uj 时候/n 看过/v 的/uj ，/x 从此/c 很/d 想/v 拥有/v 一只/m 斑点狗/n 。/x 
怀旧/v ~/x 
小/a 神龙/nz 俱乐部/n 啊/zg 
家庭/n 
好/a 看/v 妥妥/a 的/uj 
小时候/n 看过/v 这/r 片/q 以后/f 一直/d 想养/v 只/d 斑点狗/n 
天/q 。/x 。/x 1961/m 年/m 的/uj 电影/n 才/d 晓得/v 
i/x just/eng love/eng it/eng !/x 
小时候/n 很/zg 喜欢/v 的/uj 电影/n ！/x ！/x 
童年/t ~/x 
记不清/l 了/ul 小时候/n 看/v 的/uj 
汪/nr 
估计/v 应该/v 是/v 11/m ，/x 2/m 岁/m 那时/r 看/v 的/uj 。/x 
记得/v 小时候/n 挺/d 喜欢/v 
太/d 萌/v 了/ul 
这个/r 我/r 也/d 看过/v 
补/v 童年/t 标记/n 。/x 。/x 。/x 
很/zg ！/x 好/a ！/x 看/v ！/x 作为/v 本来/t 就/d 爱/v 狗/n 多/m 过爱/v 猫/n 的/uj 人/n ，/x 更加/d 被/p 一群/m 斑点狗/n 戳/v 中/f 萌点/v 。/x 
那个/r 时候/n 的/uj 电影/n 看/v 的/uj 真值/n 
童年/t 的/uj 风筝/n ，/x 载/v 着/uz 我/r 的/uj 童/n 年轻/a 拥入/v 梦/n 。/x 
看/v 的/uj 时候/n 还/d 小/a 想起/v 自己/r 养过/v 的/uj 一只/m 斑点狗/n 
如果/c 是/v 101/m 金毛/n ，/x 我会/n 加一星/nr 
不/d 开心/v 的/uj 时候/n 看着/v 看着/v 就/d 忘记/v 了/ul 对/p 吗/y 
哈哈哈/o 居然/d 忘记/v 标记/n 小时候/n 看/v 这/r 电影/n 看到/v 碟/ng 都/d 坏掉/v 啊/zg ！/x ！/x 
=/x 3/x =/x 爱/v 它/r 还要/c 解释/v 吗/y ？/x 
小时候/n 就/d 看/v 了/ul ，/x 很/d 好/a 看/v 啊/y ~/x ~/x 
这/r 就是/d 初中/f 之前/f 一直/d 想养/v 条/n 斑点狗/n 的/uj 原因/n 。/x 
我/r 拿/v 替换/v 型/k 录像带/n 看/v 的/uj ，/x 鸡肋/n 录像带/n ，/x 没买/v 几盘/m 电影/n 啊/zg ╮/x (/x ╯/x _/x ╰/x )/x ╭/x 
啊/zg ！/x 我/r 的/uj 童年/t ~/x 那个/r 大长/n 下巴/n 的/uj 坏/a 女人/n ！/x 
在/p 电视/n 上看/v 的/uj ./m 那/r 时候/n 的/uj 梦/n 里/f 都/d 是/v 点点/n 点/m ../m 
童年/t 的/uj 回忆/v 总是/c 美好/a 的/uj 
小时候/n 特/d 喜欢/v 
小时候/n 很/zg 爱看/v 的/uj 动画片/n ，/x 看/v 一次/m 哭/v 一次/m 
小学/n 时候/n 在/p 电影频道/n 看/v 的/uj ，/x 现在/t 还/d 能/v 记起/v 大致/d 的/uj 情节/n ，/x 很/zg 有趣/a ~/x 
原来/d 没有/v 标/n 这部/r ，/x 童年/t 对/p 我/r 影响/vn 最大/a 的/uj VCD/eng 之一/r ，/x 因/p 这/r 给/p 自己/r 取/v 英文/nz 名叫/v Anita/eng 。/x 大概/d 是/v 向往/d 那种/r 平和/a 安乐/ns 的/uj 中产阶级/n 生活/vn 吧/y 
狗狗/n 太/d 可爱/v 了/ul 
好久/m 以前/f 看/v 的/uj …/x …/x 
My/eng childhood/eng 
很小/a 的/uj 时候/n 看/v 的/uj ，/x 很/zg 美好/a 的/uj 回忆/v 。/x 还有/v 檬/x 檬/x 
我/r 的/uj 神/n 1961/m 年/m 的/uj 作品/n 就/d 这么/r 强大/a 了/ul 
五星/nz 不/d 解释/v 
庞哥/nr ！/x ！/x ！/x ！/x ！/x 
家里/s 有/v 碟/ng ，/x 看/v 了/ul 好几遍/m ~/x ^/x ^/x 
太棒了/nr 
作为/v 以/p 儿童/n 为/p 最大/a 观众/n 群体/n 的/uj 动画片/n 而言/c ，/x 本片/n 绝对/d 是/v 5星/x 级/q ，/x 但/c 把/p 动画电影/n 以/p 电影/n 的/uj 审美/vn 来看/u ，/x 本片/n 依旧/z 不失/v 风采/n 。/x 其实/d 老少皆宜/nr 的/uj 电影/n 是/v 有/v 很大/a 难度/d 的/uj ，/x 不过/c 101/m 忠/nr 狗/n 是/v 个/q 好榜样/l 。/x 
小学/n 看/v 的/uj ，/x 当时/t 真/d 觉得/v 好/a 看/v ，/x 看/v 了/ul 5/m 遍/v 好像/v 
啊啊啊/nr ！/x ！/x 超爱/v 的/uj 这部/r ！/x ！/x 
童年/t 回忆/v ~/x 
还/d 记得/v 那个/r 阴阳/ns 头/n 
女/n boss/eng 才/d 是/v 真/d 爱/v 
Love/eng is/eng teaching/eng each/eng other/eng through/eng the/eng bad/eng times/eng 
绝对/d 最/d 爱/v 
暴漏/v 年龄/n 
童年/t 回忆/v 啊/zg ~/x 小时候/n 幻想/n 着/uz 自己/r 也/d 能养/v 那么/r 多/m 狗/n ~/x 
很/zg 美式/n 
补/v 收藏/v 
?/x ?/x 
童年/t ！/x 
原来/d 这/r 片子/n 这么/r 老/a ，/x 也/d 只能/v 遥想/v 当年/t 是/v 多么/r 爱萌宠/nr 们/k 。/x 
很/zg 久/a 之前/f 看/v 的/uj 今天/t 又/d 看/v 了/ul 一遍/m 好/a 棒/a ！/x 
又/d 是/v 童年/t 回忆/v 
小时候/n 看过/v 好多遍/m ，/x 好/a 喜欢/v ~/x 
库/n 伊拉/nrt 哈哈/o 
从来不/d 喜欢/v 这种/r 甜腻/a 到/v 反胃/v 的/uj 设定/v ，/x 当时/t 就/d 觉得/v 这些/r 汪星/nr 人/n 挺/d 闹心/v 的/uj ，/x 讲/v 的/uj 什么/r 故事/n 早就/d 忘/v 了/ul ，/x 那种/r “/x 我/r 操/v 干嘛/n 是/v 101/m 只/m 狗/n ，/x 死/v 一只/m 凑个/v 整/m 也/d 没什么/l 的/uj 吧/y ”/x 的/uj 念头/n 历久弥新/l 。/x 。/x 。/x 
满满的/z 童年/t 回忆/v 
动画版/n 和/c 电影版/n 都/d 看过/v 
其实/d 迪士尼/nr 也/d 很/d 温情/n ，/x 这/r 片儿/m 的/uj 片头/m 是/v 印象/n 最/d 深刻/d 的/uj 、/x 早晨/t 斑点狗/n 在/p 主人/n 还/d 没/v 睡醒/v 、/x 洗澡水/nz 、/x 早餐/n 什么/r 的/uj 全都/n 准备/v 好/a 了/ul ..../m 
噢/e ~/x 库/n 伊拉/nrt ~/x 最/d 可爱/v 的/uj 反派/v ~/x 
竟然/d 是/v 61/m 年/m 的/uj ？/x ！/x 
小时候/n 特别/d 喜欢/v 看/v 动画片/n 一/m 进/v 那种/r 音像店/n 就/d 出不来/v 的/uj 我家/r 现在/t 还/d 好多/m VCD/eng 的/uj 碟子/n 
童年/t 的/uj 味道/n ~/x 
儿童/n 电影/n 
就此/d 爱/v 上/f 狗狗/n 。/x 
狗狗/n 的/uj 造型/n 实在/v 是/v 让/v 人/n 反胃/v 
我/r 好怕/d 斑点狗/n 。/x 密集/n 恐惧症/n ！/x 
几乎/d 可以/c 说/v 是/v 我/r 最早/d 看/v 的/uj 一批/m 迪士尼/nr 的/uj 动画/n 了/ul ，/x 黑白/z 女上司/n 算是/v 我/r 小时候/n 最怕/a 的/uj 角色/n 了/ul ?/x ?/x 
记得/v 小时候/n 看/v ，/x 笑/v 死/v 了/ul 
儿时/t 的/uj 记忆/n ，/x 那/r 时候/n 多/m 喜欢/v 大麦/n 町啊/nr 
女上司/n 是/v 我/r 怕/v 童年/t 的/uj 噩梦/n 。/x 一直/d 化身/n 成堪/v 比贞子/nr 的/uj 女鬼/n 形象/n 。/x 101/m 只/c 斑点狗/n 着实/d 让/v 我/r 有些/r 密集/n 恐惧症/n 了/ul 。/x 叹气/v 。/x 不过/c ，/x 很/zg 温馨/nr 的/uj 存在/v 啊/zg ~/x 
嘤/o 嘤/o 嘤/o 
童年/t 的/uj 一切都是/i 最好/a 的/uj 
虽然/c 我/r 讨厌/v 这种/r 狗/n ，/x 但是/c 我/r 小时候/n 的/uj 童话/n 。/x 
经典/n 
好/a 讨厌/v 那个/r 坏/a 女人/n ！/x ！/x 从小/d 讨厌/v 到/v 大/a 
小时候/n 看/v 的/uj ，/x 很/zg 可爱/v 的/uj 狗狗/n 和/c 他/r 的/uj 主人/n 的/uj 故事/n 。/x 那/r 时候/n 年纪/t 小/a ，/x 觉得/v 有/v 一群/m 狗狗/n 跳来跳去/v 故事/n 就/d 可爱/v 了/ul ，/x 心里/s 就/d 欢乐/a 了/ul 。/x 。/x 。/x 
成龙/nr 早期/t 电影/n 中/f 比较/d 烂/a 的/uj 一部/m 了/ul ，/x 成龙/nr 角色/n 的/uj 性格/n 没有/v 像/v A/eng 计划/n ，/x 警察故事/n 当中/s 那样/r 鲜明/a ，/x 只/d 重/a 动作/n 设计/vn 而/c 轻/a 人物性格/n 刻画/n ，/x 对/p 大哥/n 这种/r 级别/n 的/uj 动作/n 电影/n 来说/u 其实/d 也/d 是/v 蛮/d 失败/v 的/uj ，/x 成龙/nr 不/d 应该/v 只是/c 丑角/n 
成龙/nr 高峰期/n 作品/n 
印象/n 深刻/d 
作为/v 一部/m 成龙/nr 的/uj 电影/n ，/x 这部/r 片子/n 相当/d 冷门/n ，/x 其实/d 电影/n 拍/v 得/ud 相当/d 不错/a ，/x 无论/c 动作/n 和/c 幽默/a 都/d 是/v 上乘/v ，/x 充满/a 了/ul 早期/t 成龙/nr 风格/n 
经典/n 
郑裕玲/nr 好/a 御姐/n ~/x 
难道/d 口渴/n 也/d 会/v 引起/v 性冲动/n ？/x 
成龙/nr 的/uj 片子/n 真的/d 是/v 永恒不变/nz 的/uj 味道/n 
早期/t 成龙/nr 的/uj 好片/n 。/x 
三个/m 女人/n 一台/m 戏/n ，/x 加上/v 成龙/nr 的/uj 经典/n 搞笑/v 动作/n ，/x 太/d 好/a 看/v 了/ul 。/x 
当年/t 的/uj 大/n 制作/vn 。/x 
2006/m 
不错/a ，/x 看/v 了/ul 很多遍/m ，/x 异域/n 风光/n ，/x 20/m 年后/t 的/uj 今天/t 还是/c 拍/v 不/d 出来/v 
后宫/n 戏/n 啊/y 
小时候/n 看不懂/v 的/uj 黄段子/n 一下/m 全/a 懂/v 了/ul 
扯/v 毛巾/nr 的/uj 段子/nr 绝对/d 是/v 成龙/nr 自己/r 想/v 出来/v 的/uj 嘎嘎/o 
成龙/nr 好色之徒/i 
还/d 以为/c 那个/r 摆地摊/l 的/uj 女孩/n 是/v 王祖贤/nr ，/x 那个/r 沙漠/n 专家/n 是/v 林青霞/nr ，/x 脑/n 洞开/v 大/a 了/ul 。/x 。/x 。/x 创意/v 很/zg 好/a ，/x 投入/v 应该/v 很大/a 吧/y ，/x 专门/n 找/v 了/ul 沙漠/n 场地/s 及/c 二战/nz 兵工厂/n 开拍/v ，/x 就算/v 今天/t 应该/v 票房/n 也/d 挺/d 高/a 的/uj 
最/d 喜欢/v 的/uj 成龙/nr 电影/n 之一/r ！/x 
很/d 好/a 啊/y ，/x 香港/ns 的/uj 夺宝奇兵/i 
3.4/m ！/x 成龙/nr 想/v 带走/v 黄金/n 那段/r 实属/n 经典/n ！/x 太/d 逗/v 了/ul ！/x 
好/a 看/v ~/x ~/x ~/x 
7.8/m //x 10/m 成龙/nr 最/d 经典/n 的/uj 动作/n 喜剧/n 之一/r 丰富/a 的/uj 打斗/v 精彩/n 的/uj 笑料/n 完美/a 融合/vn 
酒店/n 的/uj 桥段/n 笑/v 屁/n 我/r 了/ul 
97/m 年/m 香港回归/ns 之前/f 的/uj 成龙/nr 电影/n 一律/d 五颗星/nr 
那样/r 的/uj 经典/n ，/x 如此/c 的/uj 回味/v 
还/d 不错/a 
目前/t 最/d 喜欢/v 的/uj 一部/m 成龙/nr 电影/n 
最/d 後/nr 一场/m 戏/n 真的/d 堪称/v 经典/n 。/x 每次/r 电影/n 结束/v 看到/v 幕/q 後/nr 花絮/n 真心/d 不得不/d 佩服/v 当时/t 的/uj 成龙/nr 。/x 
三星半/x ！/x 
成龙/nr 和/c 郑裕玲/nr 都/d 很/d 适合/v 演/v 喜剧/n ，/x 演技/n 相当/d 好/a 。/x 
家里/s 的/uj 碟片/n 看/v 了/ul n/eng 多遍/m 
正如/v 大部分/m 港台/n 名曲/n 都/d 是/v 翻唱/v 作品/n ，/x 港片/n 黄金时代/t 的/uj 经典之作/n 几乎/d 都/d 有/v 抄袭/v 欧美/ns 老片/n 之/u 嫌/v ，/x 且不说/l 《/x 夺宝奇兵/i 》/x 模式/n ，/x 本片/n 德国/ns 女主角/n 在/p 沙漠/n 旅馆/n 绕/v 着/uz 走廊/n 跑/v 了/ul 一圈/m 又/d 回到/v 歹徒/n 面前/f 的/uj 设定/v ，/x 就是/d 完全/ad 照搬/v 波兰/ns 斯基/nr 的/uj 《/x 天师/n 捉妖/i 》/x ，/x 但/c 不容/n 否认/v 的/uj 是/v ，/x 飞车/n 特技/n 完爆/a 美国/ns 祖宗/nr ，/x 被/p 摩托车/nz 带翻/v 的/uj 清洁工/n 叔叔/n 太/d 惨/a 了/ul ！/x 
个人/n 觉得/v 很/zg 精彩/n 的/uj 
挺/d 欢乐/a 的/uj ~/x ~/x 
只能/v 说/v 一般/a ，/x 什么/r 都/d 一般/a 。/x 
选修课/v 上/f 的/uj 看/v 一边/d 看/v 一边/d 和/c 同学/n 说/v ：/x 女人/n 在/p 一起/m 真/d 麻烦/an 还有/v 这/r 不/d 就是/d 十二生肖/l 吗/y ？/x 
以前/f 电影台/n 经常/d 播/v ，/x 算是/v 《/x 十二生肖/l 》/x 前/f 传/v 吧/y ！/x 
7.6/m //x 10/m ,/x 三位/m 女角/n 搞笑/v 到位/v ,/x 成龙/nr 依然/d 博命/n 
成龙/nr 国际化/nt 路数/n 的/uj 影片/n ，/x 这/r 一会/m 来到/v 了/ul 非洲/ns 大漠/n 。/x 剧情/n 上/f 明显/a 效仿/n 印第安纳/ns 琼斯/nrt 系列/q ，/x 但/c 在/p 节奏/n 把握/v 和/c 精彩/n 程度/n 上/f 无疑/d 还是/c 有所/n 差距/n ，/x 两个/m 蠢/a 贼/n 与/p 日本/ns 女人/n 的/uj 出场/n 有些/r 莫名其妙/i ，/x 与/p 二战/nz 的/uj 结合/v 也/d 少/a 了/ul 些/q 法柜奇兵/n 的/uj 文化底蕴/n 。/x 不过/c 在/p 成龙/nr 出品/n 中/f ，/x 还是/c 可以/c 算/v 不错/a 的/uj 佳作/n 。/x 
这/r 是/v 我/r 看过/v 成龙/nr 的/uj 电影/n 最/d 喜欢/v 之一/r 
以前/f 的/uj 武打片/l 也/d 很/d 注重/v 笑点/n ，/x 听/v 配乐/vn 这么/r 觉得/v 。/x 
不/d 知道/v 看过/v 多少/m 次/q 
成龙/nr 一生/m 推/v 
动作/n 真的/d 很/zg 经典/n ，/x 算得/v 上/f 是/v 成龙/nr 的/uj 杰作/n 了/ul ，/x 表演/v 也/d 很/d 到位/v ，/x 演技/n 也/d 大/a 爆发/v ，/x 搞笑/v 成分/n 穿透/v 于/p 细节/n 中/f ，/x 很/zg 成功/a ！/x 只是/c 剧情/n 相对/d 弱/a 了/ul 点/m 
年轻/a 的/uj 时候/n 还/d 蛮/d 帅/a 的/uj 郑裕玲/nr 和/c 那个/r 日本/ns 女/b 的/uj 很漂亮/n 那些/r 蠢/a 贼/n 简直/d 是/v 火箭队/n 整片/n 都/d 很/d 和谐/a 啊/zg 都/d 没有/v 凶杀/v 
很/zg 精彩/n ！/x 童年/t 啊/zg 
好/a 喜欢/v 郑裕玲/nr ，/x 哈哈哈/o 
以前/f 的/uj 香港/ns 动作片/n 。/x 挺/d 好/a 看/v 的/uj ，/x 
提神/v 看/v 港片/n 。/x 香港/ns 动作片/n 的/uj 节奏/n 真是/d 说/v 失控/vn 就/d 失控/vn 呀/y 。/x 
大/a 风扇/n 真好玩/a 
成龙/nr 打斗/v ，/x 女人/n 搞笑/v ，/x 沙漠/n 喝水/v ，/x 
当时/t 觉得/v 成龙/nr 的/uj 电影/n 都/d 蛮/d 好/a 看/v 的/uj 。/x 
那/r 句/q “/x 你/r 对/p 第二次世界大战/nz 知道/v 多少/m ”/x “/x 我/r 只/d 知道/v 不能/v 有/v 第三次/m ”/x 至今/d 印象/n 深刻/d 
在/p 我/r 还/d 不/d 知道/v 成龙/nr 是/v 房事/n 龙/n 的/uj 时候/n 我/r 曾/d 撸过/n 他/r 许多/m 片儿/m 
搞笑/v 是/v 真的/d 挺/d 逗/v 的/uj 
吹/v 的/uj 到处/d 飞/n 
成龙/nr 很早/d 的/uj 电影/n 了/ul ，/x 反正/d 很好/d 看/v 
纳粹/nr 黄金/n 梗/v ，/x 一/m 梗/v 几十年/m 
看/v 了/ul 三遍/m 
导弹/n 没炸/v 那里/r ，/x 笑/v 趴/v 了/ul 
给/p 童年/t 记忆/n 补/v 个星/n 
成龙/nr 国际化/nt 路数/n 的/uj 影片/n ，/x 这/r 一会/m 来到/v 了/ul 非洲/ns 大漠/n 。/x 剧情/n 上/f 明显/a 效仿/n 印第安纳/ns 琼斯/nrt 系列/q ，/x 但/c 在/p 节奏/n 把握/v 和/c 精彩/n 程度/n 上/f 无疑/d 还是/c 有所/n 差距/n ，/x 两个/m 蠢/a 贼/n 与/p 日本/ns 女人/n 的/uj 出场/n 有些/r 莫名其妙/i ，/x 与/p 二战/nz 的/uj 结合/v 也/d 少/a 了/ul 些/q 法柜奇兵/n 的/uj 文化底蕴/n 。/x 不过/c 在/p 成龙/nr 出品/n 中/f ，/x 还是/c 可以/c 算/v 不错/a 的/uj 佳作/n 。/x 
最/d 爱/v 成龙/nr 的/uj 这部/r 电影/n 
沙漠/n 还/d 有些/r 印象/n 。/x 
我/r 好/a 爱/v 这部/r 电影/n ，/x 因为/c 郑裕玲/nr 吧/y 
Ratings/eng :/x 7.2/m //x 10/m from/eng 10/m ,/x 868/m users/eng 
1/m 男/n 3/m 女/b 也/d 是/v 色男/n 本色/n 
成龙/nr 走向/v 国际/n 的/uj 一步/m 片子/n 元素/n 情节/n 多样化/l 加上/v 是/v 探险/n 寻宝/nr 题材/n 多/m 了/ul 很多/m 乐趣/a 
可惜/v 了/ul 那些/r 金子/n .../m 
喜剧/n 加/v 历险/n 
成龙/nr 早期/t ·/x ·/x ·/x 
就是/d 噼里啪啦/o 打/v 一顿/m ，/x 可/v 那/r 时候/n 还/d 知道/v 他们/r 为什么/r 打/v 。/x 
想不到/l 看/v 了/ul 这么/r 多遍/m ，/x 这次/r 看/v 竟然/d 还是/c 让/v 我/r 笑/v 了/ul 好/a 几次/m !/x 顿时/d 领悟/n 原来/d 经典电影/n 如此/c 的/uj 有/v 味道/n ！/x 三个/m 女主角/n 都/d 很漂亮/n ，/x 成龙/nr 那/r 时候/n 也/d 还/d 很/d 年轻/a 啊/zg 。/x 场面/n 虽说/c 没有/v 啥/r 好莱坞/ns 的/uj 来/v 的/uj 震撼/v ，/x 但是/c 那/r 属于/v 咱/r 香港/ns 特有/b 的/uj 味道/n 也/d 是/v 他们/r 好莱坞/ns 所/c 复制/v 不了/v 的/uj 。/x 最后/f 的/uj 那个/r 迟/a 死额/n 士兵/n 选择/v 死/v 在/p 基地/n 也/d 算是/v 一种/m 圆满/a 吧/y 。/x 这/r 电影/n 精彩/n 好/a 看/v 。/x 
小时候/n 成龙/nr 的/uj 片子/n 也/d 陪伴/n 了/ul 不少/d ,/x 那个/r 时候/n 看/v 真的/d 当成/v 喜剧/n 看/v 的/uj ./m 
国际化/nt 融合/vn 的/uj 最好/a 的/uj 片/m 之一/r ~/x 但是/c 仍然/d 深/a 具/v 东方/s 特色/n ~/x 在/p 两位/m 美女/n 酱油/n 衬托/n 之下/f 两位/m 中国/ns 人/n 的/uj 演技/n 非常/d 突出/v ~/x 
我/r 觉得/v 是/v 成龙/nr 大哥/n 最/d 搞笑/v 的/uj 电影/n 
2012/m 年/m 10/m 月/m 10/m 日/m 21/m :/x 21/m 废话/n 太/d 多/m 
看/v 了/ul N/eng 遍/q 都/d 觉得/v 很/zg 搞笑/v 的/uj 电影/n 之一/r 
小时候/n 看/v 的/uj 最多/a 的/uj 一部/m 成龙/nr 
成龙/nr 动作/n 特技/n 的/uj 集大成/nz ，/x 十二生肖/l 的/uj 原/n 框架/n 
还成/v 
中国/ns 的/uj 印第安纳/ns 琼斯/nrt 博士/n 
喜欢/v 那个/r 滚下来/l 的/uj 球/n 
郑裕玲/nr 的/uj 浴巾/n 
小时候/n 在/p 练练/v 那/r 看/v 的/uj ，/x 最早/d 接触/v 的/uj 电影/n ，/x 从/p 那个/r 是/v 时候/n 就/d 喜欢/v 上/f 了/ul 
满/a 世界/n 找/v 景/ng 来/v 凑/v 故事/n 的/uj 多/m 了/ul ，/x 但是/c 不知/v 为什么/r 成龙/nr 拍/v 这样/r 的/uj 片子/n 就/d 不会/v 觉得/v 恶/a ，/x 可能/v 因为/c 他/r 到/v 哪里/r 都/d 能/v 就地取材/i 搞/v 打斗/v ，/x 完全/ad 融进/v 场景/n 了/ul 。/x 
其实/d 挺/d 大/a 场面/n 的/uj 
很/zg 好笑/v 的/uj 电影/n 节奏/n 紧张/a 十二生肖/l 就是/d 续集/v 嘛/y 我/r 爱/v 成龙/nr 
看到/v 里面/f 那个/r 老外/n ，/x 突然/ad 想起/v 传言/n 说/v ，/x 凡是/d 和/c 成龙/nr 拍过/v 电影/n 的/uj 女人/n ，/x 成龙/nr 必须/d 日/m ，/x 注意/v 是/v 每/r 一个/m 女人/n ，/x 必须/d 上床/v ，/x 不然/c 你/r 不肯/v 能/v 当/p 女主角/n 
看/v 了/ul 好几遍/m ，/x 觉得/v 剧本/n 写/v 的/uj 很好/a .../m 
大哥/n 巅峰/n 时期/n 的/uj 影片/n 之一/r 标志性/n 的/uj 成龙/nr 电影/n 小时候/n 看/v 就/d 觉得/v 很棒/a 现在/t 在/p 回顾/v 还是/c 觉得/v 好/a 看/v 
典型/n 成龙/nr 风格/n 。/x 中小学/j 时候/n 看/v 了/ul 两三遍/m 。/x 
动作/n 喜剧/n ，/x 挺/d 搞笑/v 的/uj 
绝对/d 经典/n 。/x 。/x 
动作/n 喜剧/n 
想起/v 那段/r 年少/v 看碟/n 的/uj 岁月/t 
最/d 喜欢/v 的/uj 成龙/nr 电影/n 之一/r ，/x 而且/c 还是/c 成龙/nr 自编/v 自导自演/n ，/x 看过/v 很/zg 多次/m 了/ul 还是/c 会/v 觉得/v 很/zg 精彩/n 很好/d 看/v 。/x 剧情/n 模式/n 和/c 其他/r 成龙/nr 电影/n 差不多/l ，/x 但是/c 叙事/v 、/x 动作/n 、/x 搞笑/v 情节/n 都/d 很/d 有意思/l ，/x 说得上/l 经典/n 了/ul 。/x 尤其/d 郑裕玲/nr 的/uj 加入/v 更是/d 一大/a 亮点/n ，/x 她/r 参与/v 的/uj 扯/v 浴巾/n 、/x 沙漠/n 抢水/v 、/x 基地/n 打斗/v 等/u ，/x 都/d 格外/d 搞笑/v ~/x 
经典/n 观影/n 日期/t ：/x 1999/m 
成龙/nr 来/v 拍/v 盗墓/n 笔记/n 吧/y ！/x 
成龙/nr 式/k 的/uj 喜剧/n 
经典/n 。/x 
那/r 是/v 一个/m 大哥/n 无所不能/i 的/uj 年代/t 啊/zg 
中/f 吧/y 
成龙/nr 一贯/m 的/uj 动作/n 喜剧/n 的/uj 风格/n 加入/v 寻宝/nr 探险/n 还是/c 趣味十足/n 。/x 
91/m 年/m 的/uj 成龙/nr 作品/n ，/x 没想到/l 制作/vn 就/d 看起来/v 这么/r 高昂/nr （/x 费/v ，/x 猜/v 的/uj ）/x 和/c 精良/a ，/x 虽然/c 节奏/n 很快/d ，/x 但/c 片中/s 的/uj 动作/n 设计/vn 和/c 成龙/nr 幽默/a 成色/n 很足/a 。/x 虽然/c 配音/n 也/d 有些/r 让/v 人/n 失望/v ，/x 但/c 多国/ns 演员/n 的/uj 合作/vn ，/x 以及/c 异域/n 风情/n 的/uj 刻画/n ，/x 有种/r 别样/r 的/uj 高端/n 感/v 。/x 自然而然/i ，/x 就/d 拿/v 此片/r 和/c 当下/t 影片/n 对比/v 了/ul ，/x 深觉/n 20/m 年前/t 的/uj 电影/n ，/x 味道/n 胜/v 于/p 当下/t 。/x 
经典/n 好玩/v ！/x 
香港电影/n 天马/ns 星空/n 的/uj 年代/t ，/x 现在/t 真是/d 苦大仇深/i ，/x 我/r 都/d 不忍心/l 进/v 电影院/n 看/v 
童年/t 记忆/n 
小时候/n 看/v 的/uj ，/x 看/v 了/ul 好几遍/m ，/x 很/zg 喜欢/v 
这个/r 好/a 
相当/d 喜感/n 。/x 
现在/t 的/uj 寻宝/nr 片/q 跟/p 这个/r 比/p 就是/d 个/m 渣/n 。/x 琼斯/nrt 系列/q 、/x 木乃伊/nr 系列/q 、/x 成龙/nr 计划/n 系列/q ，/x 优胜/v 三家/m 。/x 
好/a 早/a 的/uj 电影/n 
虽然/c 看过/v 很/zg 多次/m ，/x 再/d 看/v 还是/c 觉得很有/nr 想象力/n 
略/d 扯/v ，/x 很/zg 欢乐/a 。/x 
小时候/n 看过/v 的/uj 成龙/nr 电影/n 最/d 喜欢/v 这/r 一部/m ，/x 记得/v 当时/t 还是/c 我/r 爸租/n 回来/v 的/uj 碟/q 呢/y ，/x 当时/t 给/p 我/r 笑/v 死/v 了/ul 
小时候/n 记得/v 最/d 清楚/a 的/uj 就是/d 脸/n 一个个/m 被/p 吹/v 的/uj 变形/n 
一个/m 傻逼/x 男人/n 带/v 着/uz 三个/m 更/d 傻逼/x 的/uj 女人/n 寻宝/nr 的/uj 故事/n ，/x 无缘无故/i 想到/v 西游记/n ，/x 也许/d 当时/t 是/v 好/a 电影吧/n ，/x 现在/t 看起来/v ，/x 只/d 会/v 为/p 他们/r 的/uj 智商/n 捉/v 急/v ，/x 就/d 开头/v 的/uj 追逐/v 戏/n 还行/v 。/x 
经典/n 
十二生肖/l 也/d 是/v 借鉴/v 的/uj 这个/r 套路/n 
其实/d 大多数/m 人/n 都/d 弄/v 不/d 明白/nr 自己/r 真正/d 追求/v 的/uj 是/v 什么/r 
童年/t 的/uj 回忆/v 啊/zg 。/x 。/x 。/x 只/d 记得/v 很/zg 搞笑/v ~/x 
小时候/n 看/v 电影频道/n 播/v 的/uj 时候/n 觉得/v 好帅/n .../m 
搞笑/v 动作片/n ，/x 印第安纳/ns 成龙/nr 主演/n ；/x 扯/v 浴巾/n ，/x 锅/n 轮机/n 等/u 许多/m 桥段/n 令人捧腹/i 难忘/v 。/x 打戏/v 若/c 不靠/v 特技/n 看着/v 带劲/v 又/d 能/v 引/v 人/n 发笑/vn 的/uj 除了/p 成龙/nr 还有/v 谁/r ？/x 
在/p 大脑/n 不/d 转/v 然后/c 又/d 不能/v 睡觉/v 的/uj 时候/n ，/x 看成/v 龙大哥/nr 的/uj 早期/t 电影/n 是/v 再好不过/l 的/uj 了/ul …/x …/x 其实/d 话说回来/l ，/x 人/n 固然/c 需要/v 严肃/a 深刻/d 的/uj 电影/n ，/x 但/c “/x 就/d 图/n 一乐/a ”/x 的/uj 东西/ns 或许/d 是/v 更/d 大程度/n 上/f 的/uj need/eng 而/c 不是/c want/eng ，/x 起码/n 大脑/n 停转/v 的/uj 我/r 是/v 这么/r 觉得/v 的/uj 。/x 
应该/v 看过/v ，/x 记不清/l 了/ul 。/x 成龙/nr 每部/r 片子/n 都/d 是/v 大/a 英雄/ns ，/x 演技/n 其实/d 不算/v 有/v 的/uj 
我/r 真的/d 看过/v ，/x ，/x ，/x 
感觉/n 和/c 印第安纳/ns 穷死/v 系列/q 差不多/l ，/x 比/p 现在/t 的/uj 很多/m 电影/n 好/a 看/v 多/m 了/ul ~/x 而且/c 更/d 国际化/nt ，/x 力荐/v 
关于/p 动作片/n 的/uj 最初/t 记忆/n 。/x 
港片/n 经典/n 
这个/r 搞笑/v 的/uj 紧/a ，/x 各种/r 啼笑皆非/i 。/x 
成龙/nr 成名/v 是/v 有/v 原因/n 的/uj ，/x 意想不到/l ，/x 诙谐/a ，/x 没有/v 绝对/d 的/uj 好人/n 坏人/n ，/x PS/eng 郑裕玲/nr 当年/t 也/d 是/v 一/m 美女/n 
成龙/nr 的/uj 艳福不浅/l 啊/zg 
A/x Jackie/eng Chan/eng #/x 39/m ;/x s/x classic/eng ./m For/eng some/eng good/eng entertainment/eng ,/x it/eng #/x 39/m ;/x s/x just/eng perfect/eng :/x you/eng got/eng the/eng good/eng and/eng flowing/eng fights/eng ,/x some/eng nice/eng jokes/eng and/eng weird/eng situations/eng ,/x loads/eng of/eng stupid/eng clicheys/eng ,/x and/eng a/x reasonable/eng amount/eng of/eng fan/eng service/eng ,/x if/eng needed/eng ./m You/eng may/eng watch/eng it/eng again/eng without/eng getting/eng bored/eng ./m 
另/r 一/m 改编/v 倪匡/nr 先生/n 作品/n ,/x 可能/v 很多/m 人/n 不/d 知道/v ,/x 刚才/t 嘟/o 姐/n 电台节目/n 还/d 提到/v 这部/r ./x 
剧情/n 和/c 动作/n 都/d 是/v 很/d 不错/a 的/uj 
电视/n 上看/v 的/uj ，/x 挺/d 有意思/l 
港版/n 夺宝/v 骑兵/n 
成龙/nr 早期/t 电影/n 大多/m 都/d 挺/d 好/a 看/v 的/uj 。/x 只不过/c 最好/a 看/v 的/uj 其实/d 还是/c 片尾/m 的/uj 花絮/n 。/x 
三星半/x ，/x 很/zg 欢乐/a 
龙哥/ns 几时/d 都/d 甘/v 生猛/a ，/x 不过/c 稳/a dudu/eng 姐/n 做/v 女主角/n 是未噻/l 左/m d/eng 
各种/r 元素/n 应有尽有/i ！/x 有/v 美女/n 还有/v 年轻/a 时活/n 吞吞/v 的/uj 一个/m 大/a 房祖名/n ！/x 好/a 精彩/n ！/x 
好多/m PP/eng 姑娘/n 
把/p 中国/ns 功夫/n 和/c 夺宝奇兵/i 结合/v 
成龙/nr 玩命/n 的/uj 时候/n 的确/d 比较/d 猛/d ，/x 配得/v 上/f 操/v 那么/r 多/m 女人/n 。/x 
一堆/m 吵闹/v 的/uj 女人/n =/x =/x 
很好/d 看/v ，/x 跨国/n 玩/v 。/x 好/a 吧/y ，/x 有/v 沙漠/n 就/d 可以/c 说/v 是/v 西部片/n ，/x 因为/c 沙漠/n 都/d 在/p 西部/f 一般/a 
这个/r 咋么/r 会/v 没/v 看过/v 捏/v ~/x 
看/v 了/ul 很多遍/m ，/x 很/zg 经典/n 
看/v 了/ul 很多遍/m ，/x 很/zg 经典/n 
成龙/nr 大哥/n 的/uj 电影/n ，/x 没有/v 烂片/n ，/x 同样/d 的/uj 功夫/n 喜剧/n ，/x 早已/d 深入人心/i 。/x 
完爆/a 十二生肖/l 几百倍/m 
那/r 会/v 的/uj 动作片/n 多/m 好/a ~/x 
经典之作/n 
郑裕玲/nr 的/uj 2/m 成龙/nr 的/uj 憨帅/n 。/x 。/x 。/x 池田昌/nr 子/ng 。/x 。/x 伊娃/nr 考伯/n 。/x 国际化/nt 点/m 的/uj 冒险/n 。/x 。/x 犯罪/vn 的/uj 不/a 简单/a 。/x 惊悚/a ？/x 成龙/nr 喜剧/n 氏/ng 的/uj 动作/n 。/x 
心血来潮/i 看/v 飞鹰/nz 计划/n ~/x 91/m 年/m 的/uj 电影/n 比/p 我/r 的/uj 年龄/n 还/d 打/v ~/x 现在/t 才/d 看/v 依然/d 充满/a 笑点/n 。/x 我/r 觉得/v 比/p 十二生肖/l 好多/m 了/ul 。/x 好/a 电影/n 推荐/v ~/x ！/x ！/x ！/x 
经典/n 
年轻/a 的/uj 成龙/nr ，/x 真/d 好/a 。/x 
沙漠/n 生存/v 指南/n 
居然/d 只/d 带/v 出来/v 一块/m 金块/n 
最/d 喜欢/v 的/uj 成龙/nr 作品/n 
中国/ns 版/n 夺宝奇兵/i ！/x 
哈哈哈哈/o 救命/vn 巨/nr 搞笑/v 
风光片/n 
十二生肖/l 就是/d 模仿/v 飞鹰/nz 计划/n 的/uj 
成龙/nr 的/uj 电影/n 啊/zg 小时候/n 啊/y 都/d 看烂/v 了/ul 啊/y 
那/r 时候/n 的/uj 成龙/nr 都/d 很/d 好/a 看/v 
小时候/n 看/v 的/uj 喜欢/v 里面/f 那个/r 水袋/n 
龙哥/ns 的/uj 电影/n 很/zg 受用/v 啊/zg 
成龙/nr 大哥/n 的/uj 经典/n 动作/n 喜剧/n ~/x ~/x ~/x ~/x 有意思/l ~/x ~/x 
那个/r 时候/n 的/uj 成龙/nr 还是/c 个/q 普通/nz 青年/t 
最帅/n 的/uj 时候/n ！/x 
那个/r 年代/t 香港电影/n 真的/d 好/a 看/v 嘛/y ，/x 没有/v 现在/t 的/uj 浮华/nz 
笑/v 过/ug .../m 
大巴/n 上/f 又/d 重温/n 了/ul 一遍/m 
这部/r 情节/n 倒背如流/i 
笑/v 的/uj 尿/n 都/d 出来/v 了/ul ！/x 
成龙/nr 的/uj 电影/n 是/v 谁/r 都/d 模仿/v 不了/v 的/uj 
小时候/n 看/v 的/uj ，/x 都/d 忘记/v 剧情/n 了/ul 
这/r 是/v 龙叔/nr 的/uj 个人/n show/eng time/eng 啊/y ，/x 最后/f 的/uj 风/n 中/f 打斗/v 挺/d 新颖/a 的/uj 
7.4/m //x 10/m 
这/r 段时间/nr 连续/a 回顾/v 成龙/nr 的/uj 片子/n ，/x 部部/n 经典/n 啊/zg 。/x 这部/r 中/f 的/uj 3/m 位/v 女士/n 各有特点/l ，/x 搭配/v 得/ud 很/d 好/a ，/x 比起/v 现在/t 的/uj 只为/c 捞/v 票房/n 而/c 硬/a 搞/v 的/uj 中外/f 混/v 搭强/v 多/m 了/ul 。/x 
这/r 段时间/nr 连续/a 回顾/v 成龙/nr 的/uj 片子/n ，/x 部部/n 经典/n 啊/zg 。/x 这部/r 中/f 的/uj 3/m 位/v 女士/n 各有特点/l ，/x 搭配/v 得/ud 很/d 好/a ，/x 比起/v 现在/t 的/uj 只为/c 捞/v 票房/n 而/c 硬/a 搞/v 的/uj 中外/f 混/v 搭强/v 多/m 了/ul 。/x 
成龙/nr 巅峰/n 之/u 作/n 
十二生肖/l 各种/r 模仿/v 啊/zg 
我/r 看/v 飞鹰/nz 没/v 计划/n ，/x 就是/d 凭/p 年轻/a 凭/p 伸手/v 一个劲/d 闯/v 啊/y ！/x 3/m 个/m 女人/n 一台/m 戏/n ，/x 有些/r 戏/n 确实/ad 好/a 看/v ：/x 汽车/n （/x 又/d 是/v 三菱/nz ）/x 摩托/nrt 海边/s 追逐/v ，/x 旅店/n 浴巾/n 女/b 的/uj 遭遇/n ，/x 但是/c 结尾/n 那个/r 风扇/n 就/d 蔫蔫乎乎/z 了/ul 
我/r 的/uj 港片/n 启蒙/v 作/v 
成龙/nr 作品/n 里面/f 最/d 喜欢/v 的/uj ！/x 没有/v 之一/r 。/x 。/x 场面/n 够/v 大/a ~/x 话/n 说/v 郑裕玲/nr 大/a 尺度/n 露/v 臀/ng ！/x 好/a 丰腴/a ！/x 有/v 看头/v 。/x 。/x 。/x 臭口/n 龙/n 还是/c 管好/v 自己/r 的/uj 嘴/n 安安心心/i 拍电影/n 吧/y 
